【熱血】《全力爆籃》

冇任何開場白，

只希望被壓得喘不過氣來嘅香港人可以從故事中得到一刻放鬆空間。

**之前曾經 Post 過呢個故事，但仲未寫完，依家續寫嘅呢個版本係重新修改過，好多情節都唔同，可以當新故事睇。**

----

【序】

有人說青春是一首起伏的旋律，不同的音符讓我們的人生變得更精彩；

有人說青春是忙碌不斷的時光，我們都爲着不同的目標而往終點奔跑；

我則認爲青春是夢想的一支筆，在這熱血的青春時代，寫下我們充滿激情的逐夢旅程。

我的追夢故事，發生在懵懵懂懂的中二暑天......

【第一章】我想繼續打籃球

01

六月下旬，期末考轉眼即逝。

暫時脫離臨急抱佛腳的危機感，終於可以無憂無慮的眺望窗外的風景去發白日夢。

度過死期的學生們最翹首以盼的就是學校和學生會舉辦的一連串課外活動。一年一度的盛夏，周遭的死黨、閨蜜就會一起在校園留下終生難忘的中學回憶，順便沖散成績表所帶來的悲痛，迎接暑假的到來。

可惜正值炎炎夏日，我對動態活動沒抱太大興趣，皆因汗流浹背的感覺讓我彷彿會被熾熱的漩渦吞噬。故此，放學後跟朋友留在課室享受免費冷氣就成為了我的摯愛。

「叮噹叮噹～叮噹叮噹～」小息鐘聲響起，老師難得準時「放監」，我伸了個懶腰後便準備離開七嘴八舌的班房，就在此刻......

「喂！」驀地，我在門前被人從後扯著衣服！

「朗爺...咩事？」面前這位凶神惡煞、背闊胸寬、比我高出一個頭的正是我們中二級的惡霸——鄧志朗。

「我哋班際籃球比賽已經嚟到最後季軍賽，有啲人受傷唔打得，所以搵你去參加比賽。」他手指壁報版上的活動宣傳單張。

夏日炎炎，這種跑來跑去、滿身大汗的活動跟我絕無半點關連，找我打籃球......不就等於抓了一條魚到陸上後然後希望牠能繼續生存？

我愣了一下，然後不好意思地笑道：「但係我唔識打籃球...我係運動白痴...可以唔洗搵我......」

「我屌你啦！我理得你勁唔勁，我哋依家要湊夠人，任你上場企定定又好乜都好，總之記得比賽比賽嗰日帶運動服，唔好缺席就得。」

他握緊拳頭，眼神兇狠地拍了一下木門說：「如果唔係...你知會點㗎啦......」

我曾耳聞今年班會商議聖誕聯歡的遊戲時，朗爺推薦玩從小就玩到爛掉的大風吹，因為有人反對朗爺的意見而被他鎖在廁格內毆打......雖然事件的可信性存疑，但我只是個手無搏雞之力的小人物，也就無謂試逆強權......

中學果然是社會的縮影，真叫人無奈。

如是者，我們後天便會在季軍賽對上中一丁班，比的是我只有在小學接觸過兩三堂體育課的籃球......

Oh My God… 不詳的預感油然而生......

翌日晨讀課前，坐在門前的我抬頭望見了貼在壁報板上的比賽單張，便走近幾步看看比賽的細節。

「阿天，你都比朗爺逼去參加個比賽...？」

我姓夏名天，奈何跟這季節沒半點關聯。

「我哋兩個都要去......」

向我步近的二人前者叫肥 Sam、後者叫楊澐，他倆是我兩年的同班同學，是我在這間學校最好的朋友了。

「係…今次死得啦...」我搖頭說道。

「我哋會唔會自此上咗學校 Secret ，比人笑一世㗎......」肥Sam憂心忡忡地說。

「喂！你哋喺個海報前面傾緊啲乜！？」真搞不懂......明明朗爺是個熊腰虎背的人，卻能經常神出鬼沒的在我們身後出現。

「討論緊聽日比賽嘅細節！」我硬擠出一點微笑道。

他喜出望外，搭著我和肥Sam的肩膊朗笑道：「哇！估唔到你哋會咁有義氣！！」

「哈哈...」我跟肥Sam、楊澐互看對方，苦笑一聲。

「既然你哋咁想贏，我哋今日放學一於就去練戰術啦！2D必勝！！」朗爺興高采烈地說。

朗爺的命令無人敢違抗，結果被逼參加比賽的我們都在放學完膳後乖乖的來到操場。

學校實行夏令時間制，但鎖課室的時間和全日制無異，所以不少同學都會選擇在放學後回到班房享受免費冷氣同時玩樂，平日我、肥Sam、楊澐也會如此，不幸的是今天竟然要頂著熾熱的陽光在球場練球。

究竟誰會這麼愚昧，大熱天時在球場弄得一身汗...... 當我們一行五人走到球場時才發現，學校的運動風氣竟是如此的盛行——幾乎所有球場都有人了。

學校的操場有一個全場籃球場、一個不正規的以及兩個設置在旁邊的球框，總計六個球框，聽楊澐說，學校的球場也有潛規則，只有高年級的同學才可以到全場打球，低年級的必須忍氣吞聲讓出場地。

掃視左右過後，我的目光定格在面前一群打得異常激烈的高年級師兄。

正在白線外控球的人身高約六呎，骨架不大的他雖非虎背熊腰，但手臂的肌肉線條還是顯而易見。持球在手如手握方天畫戟的呂布，霸氣側漏的氣勢讓我也不禁屏息以待......

蹬蹬蹬！他俯下身，先是極速過了面前的防守者，緊接著的是二人的連忙補防把他的去路堵住！同時間，被過掉的防守者也立刻上前連同其餘二人把他團團圍著...沒有去路！

他像是騎著赤兔的呂布大將軍，先以傲人的速度過掉其中一個...最後被三英重重包圍......

然而，被包圍的他卻不慌不忙，以過人的速度先是把球拍往左手，緊接著右腳用力一踏，身體往左騰出空間後雙腿著地躍起仰後把球投出，球不偏不倚的落在了籃框中......留下其餘呆若木雞的陪襯。

更讓人吃驚的是，進行了這一連串動作後的他卻若無其事的在我面前走過，看來不把剛才的畫面放在眼裡......

「嘭——」在我欣賞精湛球技的期間，球飛快地從後被人扔在我的小腿，使我失去平衡趴在地上！

我回眸一顧，是朗爺龐大的身軀......

「練波呀！睇乜人哋呀！」他抓了抓我的衣袖：「快啲練！」

正當我走回另一邊球場時，仰頭一看才發現原來各層都有女生在走廊上俯望著籃球場的我們，不...該是剛才那群高年級的師兄才對......

我猜...都是在偷偷的在一睹「呂布」的風采吧...？

「喂，你望啲女仔做乜？」楊澐拍了拍我的頭蓋後問道。

「唔係望女呀......我係望啲女望緊嘅男仔.......」我連忙解釋。

「『望啲女望緊嘅男仔』...？咁咪姐係望女咯！」楊澐露出一副狡黠的笑容。

「妖！弱智…」究竟我是怎麼認識他的......

「你話宜家控緊波嗰個人？」肥Sam托了托眼鏡後問。

我再看一看那邊情況，「呂布」又一次的突圍而出後在人群中騰空一射——輕鬆得分。 「嗯。」我點了點頭。

「佢咪係我哋學校籃球隊 B Grade 嘅隊長囉，今年 Form 4，叫孔冠賢，好多女仔鐘意㗎......」

「你又知嘅？」肥Sam明明跟我幾乎不關注任何有關運動上的人事物。

「佢上年頒獎禮拎咗好多獎喎...點會唔識呀...」肥Sam的皺眉嘲笑了一下我的無知。

「你哋班人仲傾！？快啲練！！！」朗爺暴跳如雷地咆哮著。

「每個人都要入一百球先好走！依家開始射！」他身先士卒先投進一球。

「咻——」清脆的聲音，雖然我沒有什麼打籃球的經驗，但也知道這球叫「穿針」，也就是沒有碰到籃框和籃板的入球，聽起來就是比較帥氣，朗爺果然貨真價實。

「到你哋，企喺罰球線後準備射波！」朗爺把球扔到肥Sam的手上，指著遠處的籃筐道。

朗爺所指的「你哋」就是我、楊澐和肥Sam三人，因為我們是為了湊人數才「自願」加入的，而朗爺以及另一個短小精悍、名叫曾志將的男生則是我們班唯二會打籃球的男生，所以我們仨也就是這次特訓的主要目標。

「吓...」肥Sam捏了一把汗，戰戰兢兢地把球舉起，用力的推了出去—— 因為力度不足的關係，籃球什麼也碰不到就降落了。

「Sor…Sorry……」肥Sam連忙向朗爺鞠躬道歉後撿回地上的皮球。

「下個！阿天！」朗爺把球扔到我的面前，我勉勉強強的抱緊後維持平衡。

眾目睽睽下，我逕自走到白線後隨即遙望遠處的籃框。

也太遠了吧......難怪肥Sam會連籃框也碰不到......

看來我要出盡洪荒之力才行。

我鎖定目標，屈膝起跳，連帶把球推出！

「砰——！」我的媽呀！過度的推力讓皮球撞上籃板，發出巨響後猛地反彈往我的後方！

「啊！」球反彈後撞上旁邊一位同樣拿著籃球的女生，隨即她按住側額，單手撐地的摔在地上...！ 慘了.......這次完蛋了......

「Sorry……我用力過度...」我心裡七上八下的，就算她沒有受傷也生怕會弄哭她，加上她低頭摀著大半邊臉，讓沒法得知實際情況的我心急如焚。

「唔緊要......都唔係好痛姐！哈哈～」她徐徐的抬頭，秀麗如畫的臉龐映入眼簾。驀然，一種快要窒息的感覺不自覺的湧現......

「你個籃球呀～」她綻放一抹甜美的微笑後撿起地上的籃球並遞到我的面前，一切猶如慢動作般發生著。

我屏著呼吸的從她手上接過籃球，心也快要怦然跳出來，只因這是我第一次親眼目睹天使的降臨......

只是當我回過神來，天使已經離我而去......

我輕撫著籃球剛才被她觸碰過的位置，彷彿跟她有了身體接觸般，漸漸生了遐想。

「喂，你好同我射多幾球先好走！！成日發夢！！」朗爺目光如炬地向我喊道。

於是，我們從下午兩點多地獄訓練了兩個多小時才被放走，手臂、小腿痠痛不在話下，更可怕的是心靈上的打擊......

粗略估計訓練中這段時間在白線外我投了不下五十球，但竟然從沒投進過一球......

就如一個剛學游泳的人鼓起勇氣下水試了好幾十次卻還是學不會換氣、一個剛學煮東西的人打了數百次蛋卻還是學不會當中的秘訣般......

如果每個人都有一個「自信心值」，那麼我的數值毫無疑問是個負數。

「Dedede…」口袋中的手機震動了好幾下，我掏出來查看，是朗爺新開的群組......

「朗爺 建立了 “ 2D 籃球火🔥 ” 群組」

「您被加到群組」

「大家記得將班衫、運動褲同球鞋準備好，聽日我唔要聽到有人冇帶 ！！」17:56 朗爺

運動鞋......

回到家後，我二話不說來到了鞋櫃前左瞥右望的找尋一對合適的球鞋。 老哥雖然有一對球鞋，但卻比我小幾碼，不在考慮範圍內。

老爸並沒有運動類型的鞋子，也不在考慮範圍內......

老媽..... 最後，我還是無可奈何的取出那對鞋面已經灰掉的「白」運動鞋，暗地內嘆了口氣。

「天仔，搞乜成頭大汗呀。」從洗手間走出來的老哥問道。

「聽日要班際籃球比賽，所以今日特別練咗下咁。」我把運動鞋放到門旁。

「籃球！？你冇打開籃球參加嚟做咩？」正在洗菜的老媽也走出來問道。

「唔夠人呀嘛，參加可以拎下班分。」我嘆了口氣後說。

「哎呀呀，打波好容易整親㗎！」老媽連忙續說。

「你唔係真係同人癲下嘛？」連在看新聞的老爸也插嘴道。

「得喇...」我沒好氣地說：「唔好煩我啦，可以有乜事姐。」

「打籃球好容易受傷㗎...」老爸關了電視後道：「以前我就係因為打波搞到骨折，依家天氣唔好嘅時候仲會痛呀！」

「唉得喇得喇，你已經講過好多次，總之我今次冇辦法，一定要打。」說畢，我直接關上房門，隔絕了外面煩擾的聲音。

夜漸深，心裡七顛八倒的，開始為明天比賽擔心起來。

希望上天保佑，不會有甚麼不幸發生在我的身上吧......

02

翌日放學午膳後回校。

四點正，烈日當空，整片球場都被照得如會反光的鏡面似的，站在這裡兩分鐘大概會人間蒸發吧......

一些高年級的同學開始搬來計分板和桌椅，朗爺跟我們幾個中二生到了洗手間換上運動服和鞋子。

洗手間是學校的三大厭惡地之一。尤其在夏日炎炎的日子，裡面長期有種極度濃烈的男人味，止汗劑和香水等味道更是夾雜在內。更重要的是沖水問題導致大號長期沖不走，弄得廁所烏煙瘴氣的，所以我沒事也不會到洗手間來，免得第二天會得了什麼奇難雜症。

「哇！朗爺你呢對鞋咁型嘅！？」我瞧了一眼朗爺，焦點絕對是他穿著的紅色球鞋。

「呢對係叫 LeBron 12，不過好少人可以配得起呢對鞋～」朗爺洋洋得意地說道。 連鞋子也有身份之別嗎......

「哇！？」突然，他瞥見了我的運動鞋後嘴角上揚：「你都中二啦，仲著有魔術貼嘅爛鞋...同啲人上中學仲揹數碼暴龍書包有咩分別！？」

「我又冇點做運動...有咩所謂喎......」我強顏一笑以遮醜。

「Out 到令人覺得嘔心。」他繼續揶揄著我。

「你就唔好再笑佢啦，反正佢呢啲人都注定係運動白痴。」另一位短小精悍、叫曾志將的男生道。

「又係你哋求我嚟打，依家又要串我......」可惜，我本來想衝口而出的話悶在了心中。

更衣完畢後，我們一行五人來到了球場附近準備。我頓時發覺原來班際籃球比賽是如此備受觸目的...不單是球場旁坐滿了圍觀的同學，就連每一層的走廊也有著不少觀眾，球場彷彿化身擂台，場上二隊彼此鬥個你死我活，場外則有觀眾的喝采和掌聲。

「哇！」一片驚呼驀地傳出，我往場內仔細一看，控球的正是昨日所見的「呂布」，不...是孔冠賢師兄！

眼前的他電光火石般過掉了二人，最後在空中頂住了對手的貼身壓力把球投往籃板得分，連帶著球證的哨音。

「球證吹雞係咩意思？得分無效？」我對籃球的規則一無所知，故問了問身旁的朗爺。

「呢啲波就叫 『 AND-ONE 』 ，得分過程中被防守者侵犯，得分有效之餘更加會有一球罰球。」

朗爺搖頭嘆息：「佢真係好乸勁......」

比賽時間隨著你來我往而逐漸流逝，我瞥了一眼比分牌，師兄所帶領的 4C 班已經遙遙領先對手十三分，而在比賽的最後一分鐘，他向場邊隊友揮揮手後便離開球場，籠罩著他的是掌聲如雷和無盡的歡呼——英雄式的謝幕。

「哇...佢一個人就拎咗十八分......」聲音從面前的人群中傳出。

「好有型...」某把女聲補上。

總有些人，出神入化的表現讓人不得不五體投地。

「喂，到我哋喇。」隨著高年級比賽的哨聲響起，緊接著的就是我們對上 1D 的比賽。

高年級比賽過後，場邊的觀衆立刻散去了一大半，而對手就在人羣中穿着班衫和體育褲走了出來。

對上低一級的對手應該不至於讓我出醜吧......

何況朗爺也說了，我們三個隨便在球場走走就可以，壓根兒就只是為了湊夠人數才找上我們。

「拎『龜背』喇各位。」負責當裁判的同學走到我們身邊說。

「『龜背』係咩？」肥Sam一臉疑惑地問著我同樣擁有的問題。

「號碼布呀...方便球證寫紙。」曾志將眼神略帶無奈地說。

我對號碼沒有什麼情意結，也就隨意取了件龜背就穿，登記號碼過後，對手也出現了......

一群灰衫黨，平均都比我們矮出一個頭。要贏過他們......應該不難吧？ 我在心中默想著。

「咩班？」球證。

「1D。」其中一個灰衫黨。

只是......明明自己對比賽沒有什麼期望、輸贏也保持淡然處之的心態......但當到了比賽場上，心裡還是有種悶熱的感覺，釋放不出來且讓人忐忑不安......

「加油呀 2D ！」一聲歡呼助威讓我不禁回頭一看，糟了...我們級不少同學都來了場邊支持了......

我背向他們，快步走向球場的另一邊。

「喂！」朗爺突然把籃球扔過來，我措手不及，被籃球擊中了腹部，痛得哇哇大叫。

「等等你哋唔好累街坊啊！如果唔係聽日就知死。」他走近我和肥Sam、楊澐等人大聲說。

什麼......我們不就是負責湊人數的嗎...？

我深感不妙，想假裝肚子疼之際卻迎來比賽哨聲的響起，朗爺隨即拉著我的衣袖到了中場位置。

趁著口咬哨子的球證還在點人數之際，我向計分的同學小聲問：「唔該...比賽打幾耐...？」

「上下半場總計14分鐘。」他說。

「大家準備好未？」球證拿著籃球來到了中圈位置。

這問題沒有給予我回答的機會，皆因我已經深陷其中，逃不掉了。

聽他們說，籃球比賽先會在中場跳球開始，雙方都會派出一名球員爭奪被球證拋在空中的籃球。朗爺比對方高出一個頭有多，照理來說算是佔了不少優勢。

球證的一聲長哨示意比賽開始，被拋往空中的籃球果然順理成章地拍到了我們的手中，我隨即跟著隊友一起跑動著。

球傳到了朗爺的手上，他快如閃電地運球到了籃框下放籃，為我們的比賽奪得了第一分！

「朗爺好嘢！！！」我班的同學盡情吶喊著。

好像...出乎意料的輕鬆嘛～

「翻去守波呀！」曾志將衝着還在茫然的我們朗聲說，我們三人也就跟著指令回去迎接對方的攻勢。

意料之外的是，對方比想像中厲害，跑動和傳球的速度確實不賴，球一下子來到了我面前的對手手上，然後又快要傳到了另一個球員的手中，不過就在這個時候，肥Sam竟然在眨眼間拍走了籃球，還把球扔給了往前方衝刺的朗爺！

我在旁看得哇哇大叫，視線從剛得分完的朗爺身上再轉移到肥Sam身上時，不禁笑了一下。

於是我也不甘示弱，我要證明自己也能打球...我不能在大家面前丟臉......

球在我面前的對手手上，對方眼望前方、球也不看的運著球。所以我決定先發制人，欲拍走他手上的籃球......

「嘭——」怎料他一個虛晃運球，讓我撲了個空！ 我不服氣，轉身追趕他的時候卻又失去平衡跌倒在地......

我的天呀...這次糗大了...... 結果，他就在不遠處躍起投籃得分。

場邊是一片譁然和笑聲，場內則有一股可怕的殺氣......

「Sorry......」我連忙向朗爺道歉。

「下一球唔好再失喇！」他沒有正視我，只是運著球推上前。

籃球是項需要大量跑動的運動，不論得分與否，一旦哨聲沒有響起幾乎都不會有停下來的一刻，對於我這種除了體育課外都不做運動的人來說，簡直是場生不如死的體驗。

雖則我只是個陪襯，不需要在進攻上作多少跑動，但來回了三輪後，我的體力值卻還是見底，腦袋漸漸空白，從快跑變成慢跑、再由慢跑變成散步......

「嗶嗶——」終於，捱過了比賽的上半場......

「乜佢咁渣㗎...」正在大口喝水的我聽見同級同學彼此間的私語。

往聲音的來源瞥去，對方的目光果然定在了我的身上......

無奈的是，我心中不服卻又無法反駁......我確實太遜了......即便是肥Sam和楊澐也只是臉紅耳赤，卻沒如我氣喘吁吁的一副半死不活的樣子。

朗爺和曾志將就更不用說，他倆一個近攻、一個遠射，上半場單靠這兩人就得了十三分，暫時領先對手三分，是我們班的唯一希望，是觀眾為我們歡呼的唯一原因.......

如果不把我出醜的事計算在內的話......

一聲長哨代表著下半場的開始，我拖著發軟的雙腿繼續上場。

深呼吸後，雖則氣還沒順過來，但也必須繼續迎戰。

「Iso、Iso！！」面前的對手揮了揮手，口中喊著些不知名的術語，隨即其餘對手拉開到一旁，讓出了空間。

朗爺曾吩咐過，無論對手用什麼戰術，我只要盡可能給他壓力就好。所以我也就跟他保持著一步距離，至少有身高劣勢的他應該不會輕易在我面前投籃。

然而，一個暫停過後我卻忘了對手的殺手鐧——「速度」！

嘭嘭嘭！數下的高速運球漸漸讓我眼花繚亂，捉不著對方的下一步去向。

忽然，對手一個轉身拉開彼此距離，順勢在我的身後投進一球兩分球。 隨後，對方接二連三的使出那個叫「Iso」的戰術成功追平比數。我才發現那是一個單打戰術，其他隊友會拉開空間讓持球的人單打，讓進攻者有更大的空間發揮。

被人追平比分的我們也就迫於無奈叫暫停商討策略，我仰頭看着藍天喘了好幾口大氣。

「朗爺......我守唔住佢......」本來已經筋疲力盡的我在一輪又一輪的單對單防守後更是上氣不接下氣。

「守唔到都要守呀......比你守其他人後果更嚴重......」曾志將說。

「頂住。」肥Sam喘了口氣後說。

楊澐沒有說話，就是走過來拍了拍我的肩膀。

比賽最後三分鐘，兩隊比分打平——

「繼續 Iso ！」對方運著球大喊。

對手發現這個戰術的對象爲我時效果顯著，於是便一直對我單打，實在是欺人太甚了......

我集中精神的凝視著籃球的移動，然而對手的速度還是更勝一籌，毫不費力就讓我連球也碰不著，我也僅能直瞪瞪的看著他在我身後投進另一球。 一次又一次的失球讓旁觀的人開始七嘴八舌，此刻的我只想挖個洞跳進去，一輩子也不出來......

無奈的是現實就是個弱肉強食的社會，有雄厚實力的人就會針對弱者出擊。

氣喘如牛的我每一步比前一步都要艱難十倍，眼前的畫面變得模糊不清，對手的快速運球更是讓我目眩神迷，比分是什麼、觀眾說什麼都彷彿與我無關，只希望時間的列車能夠加速行駛，讓我能擺脫這場災難。

「都教咗你守人要望隻腳，唔聽我說話就等比我入多幾球啦...」

「指導」我防守的不是朗爺和曾志將，而是那個一直單打我的對手...... 他有對我說過話嗎？但比起這，更讓我不忿的是他的下一句話。雖然我只是一個毫不起眼的運動低能、一個一直被對方針對的缺口......

然而，我還是不能接受一個男子漢要在場上受對手的說教......

我沒有能力和資格讓這場單打塑造成「男子漢的對決」——畢竟我只是個被人壓著來打、毫無還手之力的對象。但至少我也在心裡定了誓言，哪怕我被觀眾和對手取笑、哪怕我的實力不值一提，我也要在這場比賽守到他一次。

枯骨尚能生花，枯井亦可湧泉。

當一個人在逆境中鐵定心下了決定，激發的力量也是不容小覷的。

「比賽剩餘最後一分鐘！」負責計時的同學大聲呼喊。

我們剛奪得球權，朗爺帶球上前，成功突破了雙人包圍後在籃底得分亦同時使我們再次領先比數。

不知時間尚餘多少，但整個場內、場外的氛圍已告訴我，這很有可能就是最後一球了......

對手再一次的與我對上，球在手中還沒著地。 場邊的觀眾站了起來；場內的球員紛紛退到兩旁。

「守住呀！你得㗎！」場外的聲音在耳邊迴盪。

此刻，是我人生當中首次受如此多人的注目。

對手的眼神左右打望著，似是找尋可以突破的機會。

我也深知比速度必輸無疑，所以依舊保持著一步的距離，俯下身正對著他和手上的球。

彷彿與外界隔絕般，眼前的畫面就只聚焦在面前的對手身上。一步又一步宛如慢動作，我漸漸能看清他的動向。是我變強了嗎？不...那是因為我已經習以為常了......

慶幸下半場我們已經對位了不下十次，儘管每一次都是我失敗收場，但至少我也在慢慢適應他的節奏和速度，換手、虛晃、加速......一舉一動我都開始能作出些微反應，卻就是差那麼半步才能給完全阻攔。

「嗄...嗄......」四肢早已無力、體力已到極限，但我就是不願服輸——那是一個男子漢不甘示弱的鬥志。

「啊！」喉頭的一聲吆喝抵過所有疲勞，我立馬伸手斷球，成功把球拍落！

電光火石之際，我奮不顧身的衝前一撲，把球緊緊地抱緊不放！

「波！」朗爺往前加速，我竭盡全力把球推往前方。俯在地上眼見朗爺奔馳得分，心裡總算有種功成身退的成功感。

「嗶、嗶、嗶——」長哨過後，掌聲和歡呼鋪天蓋地的湧來，場上的隊友振臂高呼——我們贏了季軍賽！！！

肥Sam和楊澐一人一邊的把我拉起來，朗爺和曾志將也到了面前讚我好球，這還是我第一次感受到贏球的震撼......

四周觀衆對你讚歎的目光、尚餘我們餘溫的球場......

仲有冇

聽日繼續，多謝支持

喂 點解又重放架 大佬

加油 支持一下

因為以前個版本有好多位置無論情節定文筆都想改過，
而且本來個故事都未寫完，
所以下此決定。
全新修訂版本會喺呢個月連載，2月會寫完。
多謝支持！

感激巴打

夜啲更新

與此同時，強烈的疲憊感讓我只能晃到一邊稍作休息。

也許是因為身體不習慣如此大的運動量，比賽結束後我立刻感受到劇烈無比的肚子疼......

我咬緊牙關、緊緊地抓住了牆邊的水管，然而這個方法除了讓心裡感覺舒服一點之外就沒半點用，最後我疼得倒臥在地，腦袋一片漆黑——

驀地，黑暗中傳來了一把讓人瞬間消除疲憊的聲音......

「你冇事吖嘛？」

說話的人正是昨天我在球賽誤傷、擁有天使般臉孔的女生......

她俯下身，四目交接之間讓我的心跳好像有了那麼一下停頓的感覺。

「肚...肚疼......」

「你等我一陣......」語畢，她轉身快步的跑起來，這才讓我發現她正穿著班衫和運動褲。

昨天她也拿著籃球在場邊經過...原來她會打籃球......

不消兩分鐘，她拿著一個透明水瓶，放在我的腹部上，暖熱的感覺立刻傳遍全身。

「敷下佢，會好啲㗎。」她微微一笑。

「秋琪，比賽開始喇。」正當我打算道謝之際，她卻被人叫到場上去了。 原來她叫秋琪......

我把熱水壺貼近腹部，痛楚果真減退了些......

「嗶——」一聲長哨代表下一場比賽的開始。

秋琪身材苗條，沒有半點贅肉，加上健康的膚色和清澈的雙眸，在場上奔馳的她確有一種運動女神的美態......

常常聽別人說：「打籃球嘅女仔唔會靚得去邊。」

然而秋琪卻有種獨一無二的魅力，讓觀眾就只會注視到她在球場上所散發的光芒，凝視著她的一舉一動，時間飛逝就在不知不覺間。

天空塗上了一抹紅霞，雲飄鳥散，球賽結束後觀眾和球員也各散東西，我踏進球場，再次感受著方才比賽那熱血沸騰的氛圍。

微風雖吹走了暑天的炎熱，平靜的環境卻沒有讓內心也靜過來。

同學的圍觀、跟隊友一起贏球的愉悅......每一刻都在一次慢鏡重播在我的腦海裡。

「喂～」清純的嗓音從遠而至......

那人是...

秋琪......！

內心比起剛才來得更凌亂，呼吸也瞬間變得急促......

我的雙手頓時無處安放，只能如木頭呆呆地佇立在原地。

秋琪噗疵的一聲笑，然後指著我手上的水瓶：「樽水...你諗住拎翻屋企...？」

「係喎...」我摸頭傻笑，然後有點不捨地把水瓶物歸原主：「多謝你，我好翻好多啦...」

「唔洗～」她笑著揮手：「Bye～」

「你啱啱...打得好好......」眼見她轉身，我連忙吐出一句話。

她回眸一笑：「你有睇～？」

「我啱啱見你著住籃球鞋，好奇心之下就睇咗...一陣。」這是我第一次對女孩說謊。

「你都打得唔錯呀～」她的眼神和笑容真誠得讓我不禁為此而臉紅耳赤：「尤其係最後一球，Nice Defense！」

「我都係第一次打籃球比賽......」

「第一次就咁已經唔錯啦！」她莞爾道：「有機會球場再見啦～」

「好...」

目送著秋琪的離去，我的目光很自然的定在了不遠處的籃框。

莫名其妙地，我竟然想...

我想...繼續打籃球。

【第二章】初來乍到

01

「喂，你哋暑假有咩做？」鄰近學期完結，我跟肥Sam、楊澐放學後在課室無所事事，於是聊起話題來。

「打 LOL 囉，Hea 下又一個暑假。」肥Sam打了個呵欠後說。

「欣賞夏天為大地帶來嘅美腿...咁就一個暑假。」楊澐故作認真地在說著。

看見我的白眼後，他續說：「至少唔會係努力做功課掛？」

「不如...」我腦海裡有個瘋狂的構思：「我哋入籃球隊？」

確實，自從班際比賽之後我就莫名其妙有種衝動想要繼續打籃球。

此話一出，只見他們不約而同的四目交接，然後瞠目結舌的凝視著我。

「喂，幾好笑喎。」肥Sam笑道。

「我認真㗎...」我翻了一下白眼。

「你食錯藥？年年 PE 都唔合格嘅你，平時留幾滴汗都嫌煩，但竟然想入籃球隊？」肥Sam笑問。

本來想反駁的我卻啞口無言，畢竟肥Sam即使脂肪比我多，在運動方面還是比我優勝太多了。

「唔會係...籃球隊突然黎咗個靚女經理人掛？我睇日本啲動漫好多學校校隊都有女同學做經理......」楊澐露出色瞇瞇的眼神說著。

此時我的心中頓時有了一番想法，我便假裝驚訝：「點解你已經知道！？邊個同你講？」

「真係有女經理人！？！？」楊澐頓時雙眼瞪大，直手直腳的站了起來：「早講呀嘛，我都要入籃球隊！」

我嘴角上揚，同一時間我和楊澐把目光定在肥Sam身上。

「跑死你呀，你入到去籃...」

「入咗先算啦！」還沒待肥Sam說完，我和楊澐異口同聲地反駁。

肥Sam被我和楊澐步步進逼，最終嘆了口氣。

「唉......頂你，我知我唔去嘅話就會比你哋兩個鄙視一世...」肥Sam露出無可奈何的眼神：「我都去啦......」

「一於咁話！」

02

翌日小息，我們三人便到了鄰班詢問其中一個籃球隊員關於入隊一事。

「得啦，聽日我哋練波，你哋直接入黎就得。」說話的叫杜紀賢，我們都叫他 Anson ，高高瘦瘦的他是籃球隊 C GRADE 的隊長。

「選拔都唔洗？」我驚詫地問。

「我哋已經少人到校長考慮緊繼唔繼續資助我哋去比賽......」他露出個靦腆的笑容。

「太好啦...睇黎我哋嘅出現可以成為籃球隊嘅救世主！」楊澐大笑道。

「你哋又會突然想入隊嘅？」Anson 一語讓我們三人面面相覷，說不上話來。

為免他們提起「女經理人」一事後穿幫，我立刻亂說了一堆什麼強身健體、認識運動理由便拉著他倆返回班房。

明天開始除了試後活動之外都毋須回校，已是放暑假前的最後倒數，班房內的同學自然表現得雀躍十分，談笑風生的又過了一天。

03 然而，在申請入隊前還有一個程序沒有進行——需要家人的批准。

以老爸和老媽的想法，很有可能會反對我加入籃球隊，畢竟籃球這種運動在他們的眼中是輕則可以骨折，重則可以往生的一個運動。

單憑一張口要說服他們確實有點難度，所以，我決定無時無刻獻欣勤，好讓自己成功的機率提升一點。

回家不出十分鐘，手拿兩三個膠袋的老媽從菜市場回來，我立時三刻奔到老媽面前提菜，然後讓她安坐在沙發上接受我的殺手鐧——按摩。

從小到大我都沒有什麼專長，不過如果非得要說，那絕對就是按摩。我家父母從小便稱讚我功夫到家，而此殺手鐧一出，說服他們成功的機率就會上升不少。

「今日真乖仔！」老媽的語氣略顯溫柔，讓我的自信滿滿舖疊起來。

當然，要成功最關鍵的因素就是要說服曾經在運動場上受過大傷的老爸。

故此，從老媽口中得知他即將在五分鐘後到家後，我便二話不說的去倒了杯老爸最愛的牛蒡茶，然後在他進家的一刻端到他的面前，盡顯誠意。

老爸點頭如搗蒜，滿意的一笑讓我心中的自信值也直線上升。

晚飯過後，正當我自信滿滿準備詢問意見的時候......

「阿仔，我問過樓下羅姨姨啦，佢個仔咪成日考全級第一嘅？原來一個禮拜去五次補習，好少參加課外活動㗎。你下年都中三啦，要開始準備自己㗎喇，最好唔好參加啲咩課外活動影響自己學業啦。」

老媽一言讓我的話頓時卡在喉嚨間出不來。 我再沒有自信說出那句話了......

然而口雖不動，腦裡卻醞釀著很多想法。

讓我百思不解的是...

為何我要跟隨別人的腳步？

而且要是我連父母這關也過不了的話，又談何要加入籃球隊......

「媽...我想入籃球隊。」客廳旋繞著電視機裡的笑聲，我們之間卻沉默了片晌。

老媽突然把電視機關掉，氣氛倏地變得更為冰冷。

老爸如廁過後也過來了，媽讓我再向他說一次，而當我戰戰兢兢的把話重申一遍後，同樣的畫面又再重播一次了......

夏天的夜晚，冷冰的客廳。

「無端端入咩籃球隊...好危險㗎。」老爸指著自己大腿外側的疤痕：「隨時好似我咁骨折做手術，等你大個啲嘅時候，一旦天氣唔好就會好似我咁樣好辛苦㗎喇......」

老爸的眼神是滿滿的抗拒，老媽也只是靜靜地坐在老爸一旁。

「由細到大，你哋都喺到擔心我會呢樣受傷、嗰樣受傷，好多運動都唔比我去做咁多。今次係我唯一一次咁有衝動想打籃球...點解你哋仲要咁阻止我！？你哋到底明唔明白我㗎？」

或許是語氣過重，他們不約而同的怔怔無言。

那夜，我終於也得到了允許......

然而，卻也換來了一場冷戰......

我第一時間把這個消息告訴肥Sam和楊澐，讓他們明天準備運動服一同申請入隊。

// 我們每一個選擇都會影響日後的人生，多年以後的取捨或許要放下自己所珍視的人事物。

籃球隊，卻是一個讓我從未懊悔加入的地方。 //

個名好柒

04

盛夏季節，烈日當空。

惡毒的天氣讓人步出戶外不出十分鐘就全身冒汗，更別說是要到球場打球。

換著是以前的我，一定會呆在室內整天足不出戶；然而，此時此刻的我卻站在了猶如蒸籠的學校籃球場，聆聽著教練的指示。

「新加入嘅，你哋可以叫我做 『班長仔』。」

曾經我都係銘基籃球隊嘅一員，雖然依家學校嘅籃球風氣有所減退，但希望大家依舊要保持努力，唔好成日缺席練波。」

教練的身材雖然較為矮小，約莫只有一米六五，手臂和小腿的肌肉線條卻顯而易見，絕對下了不少苦工。

學界籃球分為三大區，分別是 DIVISION 1、2、3，而我們的分區是在最後一個 —— DIVISION 3。

左瞥右望，連同我們新加入的三人，我們 C GRADE 全隊總共七個人，聽 Anson 說，學界過後已經有好幾個中一生退隊，所以剩下來隊員就只有那幾個。

「因為有新隊員嘅加入，我哋依家每個人自我介紹一下先。」教練說。 我、楊澐和肥Sam三人是新加入的隊員，而除了朗爺和 Anson 之外，還有兩個同為中二的隊員。

一個五短三粗、皮膚黝黑的因爲臉圓的關係而被稱「饅頭」；另一人則擁有全隊最高的身形，身高約有六呎的他人高馬大、體格精壯，叫李祥智，因為讀音的關係而被我們稱為「牆紙」。

作為入隊後第一次訓練，教練讓我們七人先到旁邊練習拍球，說是要從基礎開始訓練 在一旁拍球連跑動也不需要，照道理是輕鬆的練習。

然而，短短兩分鐘內我的右手已經發麻無力。每一次的拍球，手都像是會被甩出去般的體驗......

我真的太遜了...

接著，教練漸漸添加難度，例如左右手交叉拍球、單手用力拍球等等...通通都讓我彷如走了地獄一遍般，雙手湧現痠痛感之餘更是開始發抖，幸好後來有三分鐘的休息時間，不然我真的會口吐白沫的倒在一旁。

咕嚕咕嚕...一公升水就在短短的三分鐘內被喝光，這時我才發現，原來水是多麼的好喝，毫無疑問是運動員的恩物。

高溫下，渾身流淌著熱汗的我東奔西跑，有好幾次都有種快要斷氣的感覺了，只是趁教練的注意力不在我們這時偷喘幾口大氣，這才姑且能撐過去。

白駒過隙，天空醉醺醺的、如倒上了啤酒的金黃色。刺眼的陽光也變得收斂，陣陣微風吹散了夏天的熱氣，我們七人同坐在雨天操場邊大口的喝著水、擦著汗。

「今日你哋係咁多先，禮拜六繼續。」

班長仔向我們人群中伸出手，除了我、楊澐和肥Sam之外的隊員都不約而同的站了起來，同樣向人群中心伸手。

「我哋有個習慣，練完波之後嗌一聲『1、2、3、MKC！』先解散。」Anson 笑道。

我們三個新人也立刻站了起來，伸手與他人疊在一起。

一股從來沒有過的歸屬感。

那是一個隊伍才有的感覺......

「1、2、3、MKC！」

// 在我的韶華歲月內，很多人事物都已印象模糊，此刻此景卻是永世難忘的回憶。 //

喊過口號後，有些人到了更衣室洗澡和換衣服、有些人則在旁邊獨個兒拿著球練投籃。

我、肥Sam和楊澐則坐在雨天操場旁觀看著 B GRADE 和 A GRADE 的五對五練習賽。

「喂，話說個女經理人呢...？好似唔見佢咁嘅。」楊澐略顯失望的問道。 糟了...謊話是瞞不了一輩子的......

但我如果直接把實情說出來會不會就這樣失去了一個朋友......

驀地，雨天操場旁的樓梯突然走出來個掛著陽光般燦爛笑容的女孩...... 是秋琪...！

她的目光也定在了我的身上，我傻傻的微笑揮手：「Hello～」

「Hello！」她也咧嘴一笑的揮著手：「你入咗籃球隊？」

「嗯呀。」我頻頻點頭。

「估唔到喎～」她真誠的聲音直達我心坎內去：「繼續加油呀～我都係女籃㗎哈哈！」

說畢，她揮了揮手便提著手中的厚書往校門的方向走去了。

「佢係邊個！？」肥Sam竟然也關心起來了。

「好靚喎…」楊澐凝視著正在走遠的秋琪笑吟吟地說：「好似就係前幾日你個波打中嘅女仔？」

「係呀...」

「哇...比起咩女經理人好似正正經經嘅形象，識打波嘅女仔好似仲吸引喎......」

如果要解剖楊澐的腦袋，相信當中有九成半都是關於異性的。

不過這樣也好，至少他也沒再過問關於女經理人的一事。

「守一球、守一球！」球場的一把聲音把我們的注意力再次拉回去場內。 持球進攻中的是 B GRADE ， 正在控球的是孔冠賢。

他的眼神凌厲，依舊有種彷彿讓人無法接近的氣場，即使對上的是更為年長的師兄卻毫無懼色的。

「1 號、1 號！」他左手運球、右手高舉食指喊出一個聽似戰術的東西。

不消三秒，果然有個更為高大的隊友為他擋住防守者的去路，加上他迅雷般的速度，轉眼之間就帶球切入到裡面去，不顧從側面趕來的對手直接躍起，竟然飛身就把球扣進籃框！！

我的媽......這是我第一次親眼目睹灌籃的瞬間......

球員彷如在空中定格了般，踏進另一個世界......

「嗶！」班長仔在一旁吹著哨子：「B GRADE 贏 1 分，A GRADE 留低做五十下俯臥撐同掌上壓先好走！」

一眾 B GRADE 包括孔冠賢在內扯著球衣喘著氣準備回到雨天操場休息。

「阿冠...下次關鍵球唔使次次咁搏去入樽喎......傷咗自己就唔好。」有一位不知名的師兄對著孔冠賢說。

「比賽唔贏就冇意義啦。」他淡然地說：「得㗎啦，我識保護自己。」

「定係你想表現比佢睇咋～？人哋啱啱先走咗咋～」那位師兄笑道。

「痴線！唔好聽佢哋亂講啦。」話畢，孔冠賢就從我的身旁掠過。

有些人......

好像你傾盡了一輩子的力氣也沒辦法追趕上站在高峰上的他。

孔冠賢，就是這一種人。

留名

感激你！

聽日會繼續更新。

好有代入感

感激你，今晚會繼續有文。

05

盛夏酷暑、籃球場、回家休息。

籃球隊每週會有禮拜二、禮拜六的兩次訓練，除了一些基礎的運球、投球訓練外還附加了讓人筋疲力竭的體能訓練，包括跑樓梯和掌上壓、俯臥撐等等......

每一次的訓練都是讓我有種快要往生的體驗，在烈日下總是上氣不接下氣、揮汗如雨的奔跑著，但我還是堅持下來了，儘管我從不相信自己有能力去堅持做一樣運動，但我還是鐵定心堅持下來了。

水一瓶一瓶的喝光、運動鞋鞋底磨平了、皮膚也因為暴曬的關係而變得黝黑......

不斷往目標奔跑的時候，我們都對時間的流逝渾不知覺。

轉眼間，結業禮。

學校裡洋溢著輕鬆愉快的喜氣，卻也夾雜著短暫分離的鬱悶。

而有件事雖然沒讓我十分煩惱，卻總是徘徊在腦際間的，也就是秋琪的倩影。

想到將有一個半月的時間不能跟她見面，也只能望著窗外的散雲嘆了口氣。

「唉......」鄰桌的楊澐也同樣地唉聲嘆氣的在埋頭幹著什麼似的。

眼見他神秘兮兮的樣子，我也就湊近一點去看個究竟。

細眼一看，楊澐手中拿著的竟然是一個女生的照片...！

「喂！！咩料呀你，喺我隔離都唔講聲...」他發現了我的存在，立馬用雙手掩住桌上的照片。

「我好似見到啲唔應該見到嘅嘢......」我傻笑道。

「唉...」沒想到他也會有臉紅的一刻：「唔好同人講，我暗戀佢。」 此話說畢，楊澐把照片拉近到胸前然後展示給我看，我認得相中的女生是鄰班的同學，可我對她的印象也就只知道她是女籃的一員。

「你竟然暗戀人到曬埋人哋嘅相......」難以置信，暗戀的威力。

「唔係我曬㗎...係學校有個神秘嘅組織，專係幫有需要嘅同學暗地裡影一啲心上人嘅相。」楊澐笑道：「反正我見佢哋都係收十蚊一張，咪買咗兩張。」

什麼鬼......

「學校竟然有啲咁變態嘅人...仲要有你啲咁變態嘅人幫襯......」

「依個組織不知幾偉大、令銘基嘅學生受益匪淺！佢哋都係因為兩個月前學校 Secret 爆咗中一有幾個女仔美若天仙，大量男學生想要佢哋嘅相而組成嘅，加上交易之間彼此毋須開名，只用 Locker 做交易嘅地方，自然受到歡迎啦。」說到這，楊澐突然一聲笑：「話唔定...到時候你都需要呢～」

「痴線…中一嘅女仔可以靚得去邊......」我在鼻子裡笑著：「咁你頭先究竟嘆緊啲咩。」

「我咪話自己買咗兩張相嘅？」他皺了皺眉：「一張係校服、另一張係佢著住籃球隊衣嘅相，但係因為時間嘅問題所以之前我只係收到校服照先，不過今日都結業禮啦，都仲未收到最後一張......」

我嗤之以鼻：「擺明就係你比人呃咗啦......咁就冇咗十蚊，死蠢。」

「啊！！我張相呀——！」楊澐抱頭大喊，正好也迎來了八點十分的鐘聲——結業禮的開始。

結業禮的程序和去年大同小異，也就是聽個講座、校長總結一下整年的感想、退休和離職老師的致辭還有最後的校歌大合唱。

或許是近來的運動量多了，平日在禮堂難以入眠的我今天竟也在禮堂內酣然入夢，夢到在球場上的我猶如穿了對閃電鞋，風馳電掣般過掉好幾個人後在空中漫步，最後傾盡全身的力把球扣進籃框！

在學校所夢見的畫面，總是那麼的讓人嚮往。 而結業禮後的經歷，也宛如一場夢般發生在我的身上。

禮堂外，放學的鐘聲旋繞四周，卻甚少人爭先恐後的想快點離開學校。 也許是學期的最後一天，大家都想逗留多點時間，跟好朋友們多聚一會兒。

我、楊澐跟肥Sam相約了放學後在附近的披薩店吃大餐，不過事前首先要把學校的儲物櫃的書本雜物帶回家。

而當我到達儲物櫃前的時候，熟悉的聲音竟從後出現了......

「嗨～」原來秋琪的儲物櫃在我的左下方，我開始懷疑自己是個倒霉鬼，竟然過了整個學年才有機會在儲物櫃前偶遇她......

但在學期末的最後一天能跟她有這樣的相遇，也算是能夠我回味整個暑假了......

「你唔用鎖㗎？」她輕指我的儲物櫃說。

「OK啦～銘基好安全嘅，應該冇人咁無聊會拎我啲書～」我笑著說。

她以淺笑回應，便打開了她的儲物櫃。

我的儲物櫃也清理得七七八八，就只剩下三四本課本沒帶回家，把那些書本拿出來後，一張看似是相片的東西從書頁中飄落在左邊的地上......

飄在空中時看不見，掉落地上後卻多麼希望一生也不見。

那是......

楊澐暗戀的女生的那張籃球隊衣照！！！！！

我在心裡發出絕望的吶喊，周圍的畫面都如慢鏡般進入我一片空白的腦海......

「點解...你會有 Janet 張相嘅......？」秋琪靦腆一笑地問。

對...她也是女籃的...事情就顯得更為尷尬......

「唔係你諗嘅咁樣......」我連忙撿起地上的照片，以免有人前來圍觀，誤以為我是全校的大色狼，那就真是「啞巴吃黃蓮，有苦說不出了」......

遠處驀地發起的笑聲引起我的注意，我的目光聚焦在遠處的楊澐和肥Sam的笑臉上，看來他們是發現了我的窘況而笑。

兩個沒有同情心的傢伙......

我清楚楊澐的個性，他一定不會承認這些相片本應在他手的......

真是跳進黃河也洗不清......

「唔緊要喎，我會保守依個秘密，絕對唔會同佢講~」秋琪站了起來，靠近我的耳邊輕聲笑說。

我一時三刻無言以對，只能默默承受突如其來的一切。

她走了，剩下眼前兩個嘲笑不停的混帳。

06

恥笑聲，全都是恥笑聲。

肥Sam的笑得臉也漲紅，聲音快要覆蓋整條大街；楊澐大概因爲知道是他害我的，故此顯得比較收斂，然而他那幸災樂禍的眼神還是騙不了我......

「你班仆街……」一聲長嘆，夾雜著憤怒和無奈。

「話說張相呢～？」楊澐上前問道。

「垃圾桶。」我正眼不瞧他一眼地回答。

「吓！？邊個垃圾桶！？點解你要......」

還沒待他說完，我從口袋中掏出那張給我留下污名的照片。

「比我知道你再幫襯個垃圾組織就絕交......」我沒好氣地說。

披薩店離學校的路程只有幾分鐘，加上食物質量也不會讓人失望，所以平常有很多同學前來光顧。

不過剛才的事情在我的心裡留下了陰影，我怕剛剛有人目睹相片飄落的一刻，認著我是個變態那就真是慘不忍睹了......

「不如食第二間，好似好多人喎。」我連忙提議。

肥Sam拉開趟門後探頭觀望，然後說：「仲有檯剩喎，依個鐘數到到都差唔多人㗎喇～」

「咁...入去食咯。」我戰戰兢兢的在門外吐了口氣，便斂聲平息的步入餐廳。

不敢胡亂張望，怕有那麼一刻的對看會讓人認出，畢竟消息在學校中傳播的速度可是會超乎預期，到時候傳回那個叫 Janet 的女生那邊，就算我堅持清者自清、死不承認，也不會有人相信了......

店內僅餘兩張位於店中央的長桌，我低著頭緊隨他們身後坐下。

「幾個靚仔要咩？」女店主面帶笑容的來到身旁。

「照舊？」肥Sam問道。

「嗯。」我和楊澐異口同聲地說。

「一份大 Pizza ，配料要牛肉、火腿、菠蘿、青......」肥Sam有個異於常人的能力，他會記得我們之間在不同餐廳所下的餐單，包括主菜和飲料，甚至連走冰、少甜也難不倒他。

我曾想過，若跟肥Sam談戀愛也是挺幸福的，至少他會記得所有彼此之間大大小小的紀念日。然而，原來這記憶力也僅限在「食」的方面，在其他方面是完全用不上的，包括學習。

思緒飛馳之際，模糊的視野頓時走進來個人影，我瞟了一眼，下一秒就想立刻挖個洞跳進去，一輩子也不出來......

走進餐廳的人是秋琪還有幾個大概是女籃的女生，其中包括 Janet ......

我立馬望向身旁的楊澐，亂扯些話題以佯裝在聊天，只見他毫無反應，卻漸漸泛起笑容。

我發誓，那是我看過最淫邪的笑容。

結果，整頓午餐我的腦海都在不斷重播著剛才在儲物櫃前發生的畫面，自然有點食不下嚥。

飯後，我眼也不敢亂瞟的步出了餐廳，總算暫時脫離了一場噩夢。

07

「又出去打波呀？」正在研究著股票的老媽抬頭問道。

「嗯呀，得閒出下去練。」我揹上背包道著。

「喂，開學月頭不如我哋一家人出去食餐飯？」老媽問道。

「咁耐之後嘅事依家就問？」我說。

「你老豆九月生日呀，幫佢慶祝下囉。」老媽抿了抿嘴後說：「天仔呀，以後試下聽同老豆溝通多啲，始終都係兩仔爺嘛。」

「唉，得啦。」自從加入籃球隊以來，老爸和我之間也就再沒有以往般的交流，其實我也說不上是什麼原因，但就是有點難再跟他溝通了。

不過算了，順其自然吧。

而在結業禮那件「掉落相片」事情發生後已經過了兩個禮拜，酷熱的七月已剩下最後兩天，難得暑假呆在家中玩電腦、手機遊戲又略顯無趣，所以我幾乎每天都會到外面打球來著。

「打波都要記得做下暑期功課呀，唔好拖到最後先做。」老媽叮嚀著。

我點了點頭，也就抱著籃球踏出家門。

參加隊訓已有五六次，肥Sam和楊雲對籃球的喜愛漸漸增加，已經把當初女經理人一事拋諸腦後。

然而前者家離我比較遠、後者又跟家人旅遊了，所以這段時間我都是獨個兒在外面獨自練習。

對籃球了解尚淺的我並沒有什麼固定的練習菜單，就是先從籃底開始投球，球掉到哪去就在哪投，投到感覺差不多又到邊線練習運球、上籃什麼的，打個兩三小時就回家。

因為一直期盼著在暑假要讓自己曬成健康膚色，為了追求大眾追捧的古銅色，故此我每天都會在兩點左右，午餐過後、陽光正盛的時候打球，起初自己還是猶豫不定，不過我每次都還是強迫自己踏出家門，習以為常後就不覺一回事了。

一塵不染的天空下是三個籃球場——「花墟」。

來這裡沒有別的原因，也就只是因為離家路程十五分鐘，相對方便。

最後，我找了個近小賣部的籃球場放下背包，在烈陽底下先從籃底開始熱身投球。

暑假不斷練球的同時，我也開始上網觀看不同的籃球教學影片，糊裡糊塗中找到了一條影片是教投籃的，片中的主角是紐約人隊的當家球星 Carmelo Anthony ，投放全副心神看了幾遍回放後，也就嘗試仿效影片中 NBA 球星的出手方法。

因為他是我第一個仿效打法的球星，所以我也就特地把他的名字給記住了。

投球、撿球、運球......時間消逝在無聲無色中。

我拖著疲憊的雙腿來到一旁喝水，雲霧散去，天空悄悄地泛黃。 有些人，總是不知不覺就走進你的生命裡。

只是無論時間重來多少次，我也不會想到她會出現在這裡......

「喂～！」是...秋...秋琪！

來不及給個正常反應的我只能傻笑地揮著手。

「你又會喺到嘅？」我問道。

「之前我皮膚敏感所以好少出嚟打波，呢兩日好翻緊係要打翻個夠本！」她泛起璀璨的笑容問：「你平時成日嚟？」

「自從暑假開始，除咗練波嘅日子外幾乎都會出現喺到。」慶幸我一直堅持來這裡，不然也不會有偶遇她的機會了。

「好勤力喎～」她豎起拇指笑道：「我去買嘢飲，請埋你？」

「唔得…！」我連忙搖頭：「難得係到見到你，我請啦。」

「傻㗎咩～」她噗疵一笑：「有幾難得呀，我又唔係阿邊個～」

本來乍聽起來還沒明瞭其意，但後來還是明白了話中所隱含的意思......

「嗰件事...」我無奈嘆氣，終於還是忍不住要告訴她整件事的來龍去脈。

「吓！？你講真㗎...我仲以為你咁浪漫去收藏 Janet 啲相添。」她大笑道。

不是吧...女生都喜歡男追求者有如此瘋狂的行為嗎...？

「你應該冇同人講...掛...？」我戰戰兢兢地問，皆因這嚴重則可關乎我的終生幸福。

「Sorry…」她的目光驀然定在了地上…

Oh My God…

「玩下你咋！」她抿嘴一笑，輕輕地推了推我的胸膛，然後往小賣部的方向走去。

我留在原地，然後徐徐地趁她轉身時把手在方才她觸碰我的位置徘徊，偷嚐了一下那種間接接觸的親密。

後來，縱然我拿出錢包準備替她付錢，在看了看小賣部飲料的價錢後，她還是堅持分開結帳。

我倆並肩而行的離開花墟，走在披著淡黃輕紗的街道上，在夕陽的餘暉下拖出兩條長長的影子。

微風迎面而來的輕拂著，更吹起了一路上的落葉。

夕陽美得過分，我默默許願，希望自己能一直這樣陪著她、感受日落的溫度。

// 多年以後，舊地重遊，夕陽依舊。

落日餘暉，為我們曾經的邂逅添上美麗動人的背景。

我想那時在心中默說的話，將如你帶給我的陽光般難以忘懷。

因為......

那是我許過最美的願望。 //

聽日繼續更新，謝謝大家～

08 禮拜六，又到了籃球隊的訓練日。

教練逐漸開始讓我們接觸更加進階的技巧，例如五對五的進攻和防守策略，每次訓練都能給予我更多的經驗值，儘管球技上和幾個隊友還是有一定差距，但我確是很努力不懈的在嘗試進步著。

加入籃球隊也快有一個月，因為下年升上中三的我們也就是隊中的 B GRADE 成員，所以教練在今天訓練完畢後特別讓我們和即將在來年合作的隊員圍成圓圈，開始分配著隊裡的位置。

經過這段時間對籃球的了解，我大概知道每個位置是負責幹甚麼的。

籃球運動場上分為五個位置：中鋒、大前鋒、小前鋒、得分後衛和控球後衛，同時亦各自代表著 5 至 1 號位。

中鋒和大前鋒作為隊裡較高的成員，很多時候要負責在內線衝搶籃板、為外線球員作單擋或在高位策應、作隊伍傳球的中樞。

至於兩個後衛，得分後衛顧名思義即為隊裡的主要得分手之一，而控球後衛則是負責控制比賽節奏、領導場上的隊友進行戰術等等。

最後也就是小前鋒，小前鋒顯得比較全面，他必須是個無所不能的人，無論是得分、傳球、籃板、防守什麼的都會跟他扯上關係。

然而責任越大，對能力的需求就越高，故此沒一定水平是難以勝任的。

如此神氣的位置，我也很想擔當一下。

「舊隊員嘅定位照舊，包括 1 號位：饅頭、 2 號位：劉飛、 3 號位：Anson、 4 號位：牆紙、5 號位：朗爺同 Leo 。」

班長仔拿著麥克筆在戰術板上記錄著。

除了我們幾個準備升中三的隊員外，還有兩名分別叫劉飛和 Leo 的師兄跟我們一起打下年的比賽。

「而新加入嘅三位...楊澐負責 4 號、肥Sam負責 2 號，而阿天你就負責打 3 號位。」

小前鋒！！？

「有冇問題？」班長仔托了托眼鏡。

「冇！」我真佩服自己能說得如此動聽。

「今日你哋係咁多先，A、B GRADE就嚟開始練全場，如果你哋可以嘅話就係側邊睇下自己相應位置嘅球員點打，學下嘢。」班長仔喝了口水後說。

「班長仔...我應該睇邊個師兄？」我對他們的位置定位並不了解。

「你呀...睇阿冠。」班長仔笑著續說：「不過...佢嗰啲球技，你暫時睇下就好。」

雖然知道自己實力比起技壓群雄的孔冠賢確實是天淵之別。但當聽到班長仔所說的話，心裡還是有點悶悶不樂。

幾號代表咩位 可唔可以解釋下

「中鋒、大前鋒、小前鋒、得分後衛和控球後衛，同時亦各自代表著 5 至 1 號位。」

主角 3 號位 = 小前鋒。

「開波開波！」

首先展開攻勢的是 A GRADE 五人，他們每個都肩橫膊闊的、彷彿全身都是爆發力十足的肌肉，加上他們的傳球也十分到位，外人看來像是毫不費力的就能把球在半場內傳來傳去。

「小心！」外線進攻球員一聲大喊，原來形勢已整個扭轉乾坤，皆因孔冠賢眼明手快，在空中斷了對方的球路，轉而化成快攻的良機！

「啊——！」他一聲吆喝、如離弦之箭般的急奔往我們方的籃框。

對手雖也不是泛泛之輩，但卻始終沒法追上他的疾速。 畫面再一次和過去重疊——又是一記爆炸式的灌籃！！

「嘭——！」籃框搖晃了那麼幾下，足顯他那記扣籃無窮的威力......

正午時分、烈日高掛，已經練習了三個小時，竟然還有那股力氣去灌籃......

同一時間，遠處驀然傳來的聲音引起了我的注意。

遠看是一群穿著球衣的女籃成員，仔細一看，原來當中有秋琪，而且臉上還掛著驚嘆不已的笑容......

大概，只有如孔冠賢般技驚四座的本事才可以讓她露出那般的笑容吧。

一股自卑感頓時湧現，結果接下來比賽的進展如何我也沒有再作留意，只是隱約記得孔冠賢接連不斷的快攻讓比數拉得甚遠。

哨音響起，抬頭仰望淡藍色的天空，一切...都看似遙不可及的。

【第三章】堅持比努力可怕

01

暑假的時間總是如流沙般，悄悄地從手中溜走。

轉眼之間便到了八月下旬，我一如以往保持每天打球，畢竟人要改掉習慣並非易事，所以一旦養成了練球的習慣，假設有天不出門打球的話，我絕對會全身上下到感到不自在。

與此同時，身體漸漸適應了每天練球後，隔天起來便沒有半點酸疼和疲憊感。

不過不同的是，這段時間我沒有再去花墟打球，而是到了學校附近的晏架街球場。說白了，也只是因為我的不自信導致。我想避免 再一次在那邊跟她相遇後在她面前打球，皆因我對自己的球技水平也是心中有數，到時候讓場面尷尬就不好了。

所以我對自己有了個承諾——當我覺得自己的實力足夠時，才可以再次回去花墟打球。

這段時間被稱為香港史上最熱的夏天，但我無懼高溫，依舊每天到球場運著球、投著籃，我不知道這條路有沒有捷徑，但我就是不怕白費汗水。 反正我有的是用不完的時間。

不過在暑假末段，除了馬不停蹄的抄寫著暑期功課外，還發生了一件很奇妙的事情......

開學前三天，正當我打完球回家洗澡後，手機置頂的通知讓我不禁愣住了。

「 寧秋琪 送給了你一個交友邀請 」

她竟然主動在 Facebook 傳了交友邀請給我......

我難以置信的按下了接受，然後很自然的打開了 Messenger ， 竟然如預想中的一樣，秋琪不但在線上，而且還在 「 輸入中... 」的狀態......

全副心神都放在手機上，差點忘記了要擦乾身體。

「Deedee…」手機微微震動，我停下所有動作，就是朝螢幕看去。

「你喺邊！？急！」17：21 寧秋琪

她的訊息讓我頓時著急起來，於是立馬雙手拿起手機快速回她。

「屋企，咩事？」17：21 我

她也直接讀取了我的信息，同時立刻輸入文字中。

以前從來沒想過，等一個人的訊息竟然可有種心如火焚的感覺......

「我喺波鞋街間 Adidas 到，有個優惠我好鍾意但問過曬幾個朋友都冇個話要 >< 」17：22 寧秋琪

還好不是出了什麼意外...

我用非一般的速度換上衣裝後回道：「你喺門口影張相比我，十五分鐘內到。」

為免讓秋琪等我太久，我全程都是保持跑動的，紅綠燈前沒車就過，終於在十分鐘內從家門跑到摩肩接踵的波鞋街。

波鞋街有著不可勝數的運動店鋪，每逢假日都定必會熙來攘往——很符合旺角給人的印象。

我左穿右插地找尋相片中的那家店，終於比原定時間早到目的地。在掃視店內環境後，發現遠處那坐立不安的背影就是秋琪。

「喂～」怦然心動的感覺驀然浮現，凝視著她轉身的笑臉，我僅能露出抿嘴一笑以回應。

「多謝你真係肯嚟...！感激不盡！」她雙手合十的閉眼感激著。

「舉手之勞姐。」我咧嘴一笑，心裏樂透了。

「入場購滿一千蚊即送黑白兩件 Nike 特別版 T-Shirt！入場購滿一千蚊即送黑白兩件......」店員在門口叫喊著。

「你就係想要嗰件特別版 T-Shirt ？」我問。

「係呀！好靚！」說到這，她雙眸也變得格外閃亮：「你揀一件超過二百蚊嘅衫，咁我地就夠資格拎兩件 T-Shirt！」

「條件係買滿一千蚊喎，你買咗好多嘢？」我還是不得不驚嘆女生消費的能力。

「唔係呀，女籃要增添兩個籃球，我知道今日呢間 Nike 有個咁嘅活動所以我就主動要求自己幫學校買波～」她的笑意載滿了臉上的一對酒窩：「咁我買完之後再買多條褲就已經七百九十幾，自己又冇咩其他想要，所以咪問下朋友有冇咩想買，可惜佢哋都唔係好啱，機緣巧合下就搵到你啦～！」

「咁等我揀件衫先。」眼見她如此活潑的笑容，我也禁不住的傻笑著。 好久沒有泛起過，這種幸福的傻笑了。

我看中了其中一件藍底白字的 T-Shirt ，拿了起來在鏡子前看了看。

有趣的是，秋琪也跟著我望向了鏡子那邊。

鏡子內，二人傻傻的對看著，可惜膽小敗了事，我瞥了那麼一眼就不敢再看。 這還是我人生第一次跟女生看衣服什麼的，也沒有想太多，看見價錢表超過二百便跟秋琪一起到了櫃檯付款。

「請問兩位要咩 Size ？」店員問道。

我在秋琪身旁等待著她的回答，只見她聽見問題後竟然向我問我的衣服尺寸。

「做咩？」

「多得你幫我先可以要到兩件 T-Shirt ，你都要件啦～」她喜孜孜地說：「不過我要件白色㗎。」

「好…」

「一件白色 S 」她莞爾道。

「一件黑色 M 」

我在心裡默默樂著，皆因這樣的舉動好像是我們彼此之間有了情侶衣般。 儘管只是我傻傻妄想，但也絕對會讓我笑著失眠好幾夜。

特別版的 T-Shirt 印著「堅持」二字，材質還算不錯。

我們二人各提著一個膠袋離開了運動店，秋琪的臉上盡是愉悅，真是個容易滿足的女孩。

「近排冇見你去花墟打波嘅？」她淺笑問道。

本來我以為她有「期待我出現在球場」的意思，但我瞬間勸自己打消這幻想。

「近排都係喺其他地方練住先，我屋企附近有個近啲嘅籃球場。」我隨便編了個藉口。

「話說，你點知我個 Facebook ？」我還是挺好奇的。

「一入 Facebook 就見到好幾個好友推薦，咁啱見到第一個人就係你張相，就果斷問問你啦～」語畢，她笑道：

「然後先知道原來你叫夏天，哈哈～！」

「有咩好笑......」我抿嘴笑問。

「冇呀～」她笑呵呵地回答：「估唔到你個名咁得意姐～」

我咧嘴一笑，彷彿心中的鬱悶也一笑而空。

在球場上，或許我是個不堪入目的小人物。但只要在球場下，我能不時遠望她、陪伴她，好像就已經很滿足了......

02 暑假的開首是漫長的、是無所事事的；暑假的尾端卻是短促的、是匆匆忙忙的。

結果，功課還是沒能在九月前完成。

把校服再次拿出來的百感交雜、與老朋友久別重逢的興奮、還沒完成暑期作業的忐忑、對新班主任和同學的期待......

眾多的心情衝擊著我回校的路上，穿慣了運動鞋的我也一時難以適應皮鞋的硬度。

不過，也有件事情讓我得到些微安心——我和肥Sam、楊澐又被分到同一班上了。

夏日轉眼即逝，幾天前我在健康檢查中發現原來自己身高已有一米七三，短短一年內就高了十釐米，也是多虧籃球的關係。加上經歷暑假每天的暴曬下，雖然沒成古銅色，但也的確比原來的我曬黑了不少，整體形象在我看來是健康了。

開學天，另名「交換情報日」。

隔了一個多月重聚，很多死黨、姊妹淘都會聚在一起討論一些全校的秘聞。

學校中，一定有人充當著「情報網」的角色，他/她們是總得到很多情報後把從主角口中得到的資訊再傳達出去的角色。

而今年差不多每個男生都在說的也就好像是中二有幾個美若天仙的女孩「下凡」了，還被人稱為「少女時代」，當初楊澐的那個變態拍照組織，好像就是因為這幾個女孩而建立的。

同時因為我們中三和中二相隔一層的關係，所以小息時留在自己樓層的男生寥寥可數，很多都到了下一層去一睹她們的美態。

只是我早已心有所屬，遙望著窗外樹上成雙成對的鳥兒，心也隨之飄往上一層了。

開學的首個禮拜算是暑假後的適應期，真正聽課的時間連半個小時都沒有。

除了開學首兩日外之後一個循環週都是實行夏令時間，每天一點多放學後的我、楊澐和肥Sam總是齊齊在 Canteen 吃個撈麵就在學校打球至鐘聲響起才歸家。

汗水是熾熱的、打球的時間是轉眼即逝的。 B GRADE 的比賽在十一月初開始，這段時間我們漸漸加重了訓練量，體能、球技等等都花了不少時間加操。

不過，每次訓練後的全場練習賽才是我最翹首期盼的。

還記得不久以前我還是個 C GRADE 的新人，從旁觀賞著師兄們的球技時的確會心生仰慕，球場是有一股魔力的，而球員的一舉一動都足以讓你目不轉睛。

尤其是夜幕低垂的夏日，光燈的照耀讓球場籠罩著另一種說不出的氛圍，更是讓人恨不得快點上場打球。

去年沒機會，今年擁有了。

只是......我們是毫無還手之力的。

新一年孔冠賢當上 A GRADE 隊長了，是除了班長仔外督促著我們的人，跑樓梯的時候他總是會跑在最後，在我們每一次快要到達極限的時候，他的聲音就會出現。

難怪他是如此出神入化的存在，因為背後總是我們看不見的付出。

加油 希望有多啲人睇

多唔多人睇我都會努力寫好，感激您支持～

樓主加油

03

這個週末的晚上我無所事事，於是便手癢癢地傳了則訊息給秋琪。

「Hey～搞緊咩？」22：05 我

訊息一出，Facebook 的那個已讀的小頭像立刻降到我的訊息旁邊。

「冇呀，做咩？」22：05 秋琪

慘了，傳了個訊息去給她，卻不知道該如何開個話題......

「你幾時打學界？」22：07 我

「應該下個月。」22：07 秋琪

「你都應該好快喇喎～！」22：07 秋琪

確實，離十一月初也不遠了。

「你會唔會黎睇～？XD」22：08 我

「有時間就黎支持下你哋囉～！」22：10 秋琪

甫看見這訊息，我不禁高興得立刻拿起床邊的籃球，開始往空中練習著投籃。

而在學界的處女秀前，還發生了一件我永世難忘的事情...... 炎熱的下午，老媽正在家中清理著鞋櫃。

「阿天！」她驀然呼叫我，手中正拿著我的運動鞋。

「你係咪好快就要學界比賽？」滿頭大汗的她問道。

「係呀...做咩？」

「你個衰仔，讀書又唔見你咁勤力。」老媽離開了矮凳後到了她的手袋前取了兩張五百元出來，遞到我的面前說：「你老豆見你對鞋爛得咁犀利，就俾咗錢叫我俾你去買鞋喇。」

乍聽之時我以為自己聽錯，直到手上拿著兩張紙幣的時候才真的相信。

說起老爸，那天我們一家出去吃飯慶生我也沒有跟他說過半句話，現在這種感覺...有點陌生。

「睇啱邊對心水就去買啦。」我從老媽的話裡聽見了他的聲音。

下午，波鞋街。

到處的運動用品店都擺放著各式各樣的籃球鞋，我對籃球鞋沒有什麼研究，所以也就只是求外型和價錢，加上自己的鞋碼也不好找鞋子，所以選擇也是有所限制。

逛了大概一個小時有多，很多家運動店都沒有我的鞋碼，唯獨是這家 ADIDAS 給了不一樣的答案。

「唔該，有冇 46 號嘅籃球鞋？」我向入口的職員問。

「有，不過得翻一款。」那位職員說。

「邊款？」我問。

那位職員指著中間一列的其中一對藍色球鞋，這對鞋我從沒在籃球隊的隊友中看過，加上外型也確實帥氣，就是差穿上腳的感覺，所以我就請求職員給我拿一對出來試試。

全店唯一一對 46 號籃球鞋......可能這也算是命中安排吧？ 坐在沙發上靜候的我是這麼想的。

「先生你嘅波鞋。」店員把鞋盒放到我的腳旁，一對新穎的藍色球鞋頓時出現在我的眼前。

好久沒有這種想買東西的衝動了......

一直以來，無論到哪裡去購物我都總是會有選擇困難症：到書店會花了兩個小時也選不下一本該買的書、到時裝店會試了好幾件衣服卻還是選不下一件。為選擇頭疼得很的我每次到了最後往往還是空手而回。

只是今次...卻有種莫名的亢奮。

日盼夜盼，我真的很渴望擁有一對屬於自己的球鞋......

這對藍色球鞋的鞋舌上印著一朵玫瑰的圖案，加上鞋面的紋路也是挺別樹一格的，確實是讓我看得著迷。

不過外表可以騙過一切，欲知是否適合只能一試究竟。

穿上鞋後的一刻，是我人生最果斷的時候——

人生當中能讓我穿了鞋子卻感覺好像沒有穿一樣，也就只有這對鞋了......

一般新鞋都需要穿一會兒才能適應，但此球鞋卻讓我一穿就不捨脫下。我立馬問了問店員價錢，得知在預算之下便立刻付錢。

夕陽下，提著球鞋歸家的感覺讓我格外的憧憬著未來的日子。

我相信，這對球鞋將會陪伴我走一段不短的路。

從這天起，我擁有屬於自己的球鞋了——

04

學界首秀的前夕是個無法避免的失眠夜，腎上腺素在黑夜裡持續不斷的飆升，腦袋成為了願望的編織機，凝望天花、幻想著無數個可能在球場上出現的畫面......

說不定我明天會投進人生比賽中的第一分、或許我會得到教練的讚賞......

那天上課時又總會開始想像待會比賽時的情況，開始跟籃球隊隊員們聊起放學的比賽......

// 我們總是對未知的未來充滿憧憬，那是年輕的我們。 //

比賽日，放學後，學校校門。

我們一行九人連同負責老師就這樣出發往小巴站去，場地是彩虹道籃球場，比賽時間為五點。

眼前的朗爺提著印著「Nike」品牌的運動袋子，而我揹著的只是個街邊宣傳送的環保袋，貪其之大以裝衣物和鞋子。

買水、閒聊、等小巴到...... 白駒過隙，轉眼就已經到了比賽的場地，球鞋和地面的摩擦聲、球員之間的叫喊聲、球證的哨聲......不斷的旋繞在球場周圍，我的目光定在了球場裡的畫面片刻，心中默唸：「轉頭就到我啦......」

我們繞了一段路後走進了男更衣室，準備換上隊衣和球鞋。

我笑著從袋子中取出全新的球鞋，緊接而來的是大家的目光都轉移到我的身上。

「新鞋喎！有米仔～」那大概是球隊中必定出現的對話，但凡有人買新的球衣、新的球鞋、新的襪子都有可能。

我傻笑地搖頭，穿上戰鞋的那刻，多個月累積而來的熱血湧現心頭，全身也漸漸發熱，恨不得快點上場奔跑。

思緒飛馳之際，一陣陣怪異的味道撲鼻而來。 「我隻腳真係好香。」氣味的來源——楊澐...！！

「頂你個肺——！！」

咒罵、拳打腳踢聲和笑聲充滿在更衣室內，大概嘈吵得外面的人也不會想進來。

「快啲行啦仆街！」Anson 笑著大喊道。

「得得得…」肥Sam也加快綁鞋帶的速度。

那是很奇妙的團隊氛圍，讓我只能一臉傻笑的看著一切自然地發生著。 訓練久了，自自然然就想待在他們身邊一起瘋了。

更衣室門外的是戰場；更衣室門內的就是我最可靠的一群隊友。

更衣室...大概就是球場以外其中一個跟隊友滿載回憶的地方了吧。

大家明明都是緊張得雙腿發抖，嘴裡卻是不服輸的說著廢話，試著振奮士氣、試著緩解冷冰冰的氣氛。

// 練習前興奮不已的我們；練習後疲勞的我們......

更衣室算是見證了我們之間成長的一點一滴。

我想畢業以後的我還是會銘記於心，曾經一起在中學為著籃球拼搏的我們，在更衣室內嘻嘻哈哈的畫面......

過去的隊友，不變的情懷...... //

人生第一場學界，

只可勝，不許敗！

多謝您～

05

在球證的三聲長哨下，我們和穿著白色球衣的對手紛紛進場，把隨身的背包、袋子等等統統放到場邊後便開始熱身。

有意無意的，我還是會不時觀看著對手的球員身型和狀態。

他們稱得上高大的人比我們少，在身形這方面應該是我們佔優。

我們的熱身採用「四角」方式，從半場的四個角落為球員的站點，透過傳球、跑動、切入、上籃等讓球員迅速進入比賽狀態。

鄰近比賽開始，教練讓我們每人投了幾球籃底球便準備列隊。

對於運動比賽只是個初哥的我，此刻才感覺到比賽的氣氛是如此的讓人屏氣斂息...

一股「非得鬥個你死我活」的氛圍彷彿快如野獸把人的信心都吞噬了般。 檢查指甲、確認隊長、雙方握手。

機會難逢，我一個握完又想再握，只是被 Anson 拉著衣服回去。

「下次握手就握快少少，賽前唔好耽誤咁多時間。」班長仔說。

「今次我要大家第一節係進攻同防守上面都要求穩，正選方面，1 號係饅頭、2 號係劉飛、3 號係 Anson、4 號係牆紙、5 號係朗爺。」

其實賽前我就預料到自己不會正選上陣，只是明明自己已經是不太在乎，心裡卻還是有種鬱悶的感覺......

Leo、楊澐、肥Sam和我都在坐在了場邊。

十人已準備繼續，哨聲響起，朗爺輕輕一撥就把球拍到饅頭手中。

「Man-man！」對方那個在球衣印名「OR」的隊員喊道。

在剛才球證的確認下得知，他好像就是敵隊的隊長。

而以我所理解，「Man-man」就是「人盯人防守」，每個人都負責防守對方一個球員，如果是個人防守能力較優的球隊就十分適合用這個戰術，否則很多時候都會有「區域聯防」來互補不足。

然而，對方的球員訓練有素，速度上處處佔優，尤其是那個叫「OR」的，甫開球就接二連三的讓我們頻頻失誤，亂了陣腳後便難以達成班長仔的賽前部署，導致才開賽三分多鐘就打出八比零的攻勢，迫使班長仔早早便叫了個暫停。

雖然不知道楊澐等人是怎麼想的，但我確是坐立不安、十分焦急，有種恨不得快點到場上打球的感覺。

可惜的是，暫停中所說的部署我都聽懂，上場的機會卻還是未有來臨...... 慢慢來......有機會的。

我滿心不捨地坐下，如此般跟自己說。

暫停過後，比賽繼續。

班長仔希望我們開始多嘗試用 Pick & Roll 的方式解決對方人盯人緊迫的壓力，於是平日在學校擁有速度優勢的 Anson 便成為了我們的進攻點——從三分線 45 度角開始擋拆戰術。

本來我以為這樣已經能夠破解對方的人盯人防守，怎料到對方的速度更勝一籌，不論是個人防守或是補防都快捷到位，實在讓人難以置信。

結果一如以往的，一個又一個的失誤接踵而來，而對方當然不會把機會從手中溜走，每一次都把我們的失誤化成他們的快攻得分。

雖然後來我們有靠一些切入及罰球得分，但整體來說還是被對方全盤掌握著節奏。

十八比六——束手無策的第一節。

休息時間，我們圍成一團，我和楊澐、肥Sam把場邊的大水遞給氣喘吁吁的隊友們，三人就在圓圈的外面聽著班長仔的戰術調動。

「第二節換一換人，Leo 換朗爺，肥Sam都上埋。」班長仔語畢，願望再一次落空。

不打緊......我的機會快要到了...

我抿著嘴、低著頭坐回了原先的位置。

上場的感覺是什麼...我還真的很渴望感受一下。

第二節開始，對方的主將「OR」暫時休息，不過場上還留著另一個有著類似名稱，印著「OP」的對手，在第一節中，也就是他倆的速度較為驚人，每次快攻都是由他們其中一個完成，算是對方的王牌。

第二節由對方開球，原本以為會保持第一節的氣勢繼續打出水銀瀉地的進攻，或許是鬆懈的關係，他們也接連的發生了好幾個傳球的失誤，讓我們得到了不少反擊的機會，成功縮短的分差至四分。

從第一節氣氛低沉演變成第二節氣勢如虹的我們，歷時只有三分多鐘。 然而，比賽中傳來了一個不知道是壞是好的消息—— Anson 扭傷腳了。 傷勢雖然不是特別嚴重，但估計比賽接下來的時間都很難再次上場了。

「阿天，你代 Anson ，楊澐都換一換牆紙。」班長仔把我們拉到一旁，簡單的交代了接下來的部署便把我們換上場。

同一時間，「OR」也重新上場了。

踏足球場，氛圍跟平日練習截然不同，代表著的是學校、周圍有著隊友、對手以及其他人的旁觀......

也因為如此，心跳也隨之加速，以前學過的、練過的都彷彿消散於戰場當中。

第二節比賽繼續，對面自從「OR」再次上陣後便再一次打出排山倒海的攻勢，也不知道是我們實在太弱還是對手太強，我們又一次的經歷了絕望的大比數落後——三十比十三。

進攻方面，我對自己的運球還是不大信心，在對手的緊迫防守勉強只能一直嘗試把球傳開，結果我們幾乎每波進攻都是無功而回的。

腦袋空白了、雙腿也比平日更快發麻了。

氣喘如牛的我終究看見了球證示意換人——我再一次回到了後備席。 儘管每個隊友都向我伸手擊掌，但此刻的我對於所有勉勵都是心虛的，甚至目光也不敢亂放，只是繼續低著頭的坐下來。喝了幾口水，場上的畫面也變得模糊了，只有腦海裡不斷回放著剛才的畫面，越是想著就越覺慚愧。

因為 Anson 無法繼續上場的關係，所以班長仔調派本為得分後衛的劉飛為小前鋒繼續比賽。可是對方「OR」、「OP」的二人組合擁有迅雷般的速度，連續不斷的快攻仍是無懈可擊的武器。

結果我們的比數也再沒拉近過，最終比數為四十一比二十二。 列隊、握手——第一場學界比賽正式結束。

天空陰陰沉沉的，像是快要下起傾盤大雨。

我們九人連同班長仔和負責老師來到了場邊作賽後檢討，檢討的重點雖然沒有指名說出個人的不足，但我還是默認自己就是大家的絆腳石。 本來以為整個暑假投放了那麼多時間在打球上、每次在學校集訓都認真鍛鍊就可以在學界有所表現，到了此刻才發現原來學界比起想像中的遠遠不同——我實在是太弱了......

怎麼能如此弱？

伴隨著問題的出現，班長仔也就收起戰術板，交代了下一次練球的主要目標後便伸出手來。

我們也隨之站起來伸手往圓圈的中間，喊下了口號便收拾東西準備更衣離去。

那是一個讓人愁眉不展的傍晚。

我想我一輩子都會把那夜的感覺銘記於心......

那是一種...想變得比現在強很多很多的感覺。

抱歉有問題出現，聽日會更新返曬～！！！！

加油呀你之前停個時我追哂架數好爛尾

06

轉眼已到為期四天的測驗週，學校今年實行新制度，測驗週只需要回校測驗、毋需上課，故此我們很多時候都是回學校兩個小時左右便返回歸家路。

而在測驗週中最痛苦的莫過於不能練球——學校的訓練取消、在學校附近的球場打球被發現也會被罰。

距離下場學界僅餘三天的時間，腦海裡又進入了無限幻想的狀態，無時無刻腎上腺素都可以飆高、隨時隨地也能向周圍投出「空氣球」。

在家中，不論是在溫習、無聊發呆時手中也總拿著個籃球，左右拋來拋去、轉球也好，就是想從忙碌中找尋到一點放鬆的時間。

至少籃球在手時，我會感受到一股安心的感覺。

天氣漸冷，測驗週也如輕煙般被涼風吹散。日子一天又一天從手中溜走，轉眼間便已到了比賽前一天。

班長仔為了讓我們找回狀態，故此便臨時增添了一個禮拜四的加操，而 A GRADE 亦會全體出席。

而聽師兄們口中所提及，A GRADE 也已經打進了學界的四強，準備在下個禮拜迎戰實力雄厚的國際學校。

得知他們的成績如此傑出，我的心裡既是佩服又是羨慕。

訓練的時間是下午四點，當我們返回學校時，A GRADE 也已經全員到齊並在半場進行五對五攻防戰，我第一眼的聚焦點落在了三分線外控球的孔冠賢，不消三秒，又在我的眼前示範了一次閃電般的切入得分......

我們 B GRADE 九人在更衣室換上球衣後也往球場集合，今天主要訓練的是個人技術。每個位置將會分開訓練，而我跟和 Anson 同為小前鋒，則會在一個半場跟 A GRADE 同位置的師兄一同訓練——亦即孔冠賢，以及另一個不太起眼的前輩。

班長仔希望我們能訓練個人突破，故此一個 B GRADE 會對一個 A GRADE ，以一對一的方式輪流訓練突破技巧。

「Anson又要屈我機！」那位我不太熟悉的師兄跟Anson打打鬧鬧的，Anson也嬉皮笑臉地回了兩句。

下一秒，我跟孔冠賢有了一秒的對望，他也就走到我的面前，輕輕地拉了一下我的球衣，又問了我的名字，但我卻差勁得很，光是在他面前提起自己的名字便已經冒出手汗。

不出三秒，手持著球的孔冠賢一聲不吭的作出「三脅勢」的動作，無形的壓力頓時籠罩在四周——

曾經出現在腦海中的畫面此刻與現實重疊，這場單對單，就在一陣沉默中發起。

以他風馳電掣的速度，要跟得上是天荒夜譚的。故此我在彼此之間留下了一個身位的距離。

只是他從起初便用力地踏出三次試探步，眼見我不為所動便直接於三分線起手！！

我以最快反應直接靠前舉手以阻礙他的視線，怎料他的雙腿並沒離地......是假動作！

可惜，當我再一次俯下身時已經被拋離好幾步的距離——望塵莫及...

下一輪到我進攻。說實話，在孔冠賢面前我是沒有任何進攻機會的，而以他的性格，也理所當然不會對我放水。結果我連續五輪都在數秒內發生失誤被他轉化成進攻的機會。

我以為他只有「速度」這個殺手鐧，卻沒為意到他的射術也非泛泛之輩可比較。

當我緊迫的時候就以速度制勝；當我放空的時候就以遠射擊潰。

我徹徹底底的敗了。

雖然是意料之內，內心卻還是有種說不出的無力感漸漸擴散全身。

一種天淵之別的差距感......

上氣不接下氣的我仰望一望無際的天空，那天空卻是遙不可及、高不可攀的目標......

「我到底能在籃球隊有什麼表現？」那天，我大概想了這條問題不下十次，但卻久久也解答不了。

又或許，是我不想接受...我根本做不了什麼的事實。

我真的太弱了......

07

連續的失眠夜後，又到了學界比賽日。

首場敗仗使得我們及後的兩場比賽都必須取勝才有打進十六強淘汰賽的資格，如果這場小組賽落敗收場的話，也就將會代表著我們提前被淘汰出局了。

無力感仍未散去，緊張感就匆匆湧來。

這場的對手資訊不多，肉眼所見的就是對方的內線球員高度還是十分足夠——大概一米八左右。

Anson 的腳傷已經痊癒，而我們的正選陣容亦一如以往，一號位饅頭、二號位劉飛、三號位Anson 、四號位牆紙以及五號位的朗爺。

我緊抿嘴唇，用力的拍了拍手掌，口中掛著「加油」、心裡卻隱隱作痛。 我們九人連同班長仔圍成一圈，伸手置中。

「1、2、3、MKC！」比賽正式開始！

或許因為這次的比賽關乎到我們小組賽的出線命運，連 A GRADE 的一些師兄如孔冠賢等人也親臨現場支持了。

當旁觀者增加時，比賽所帶來的緊張感就會漸漸遞加——儘管我只是個板凳球員。

遺憾地我們並未能在開頭搶先打出優勢，反而又是被對手先發制人的擁有分數領先。

「加油呀銘基！！」師兄們從旁朗聲大喊，讓我也蠢蠢欲動想高呼一句「加油」，但又不知是什麼原因把我的勇氣和聲音給壓下去了。

雖然這場比賽被對手先馳得點，但我們的表現亦不賴，不論是進攻上的戰術運作、防守上的卡位搶籃板和聯防等都比上一場表現更好，比賽進行至第一節最後兩分鐘彼此的攻勢仍然是你來我往，分數咬得十分緊。

我們的進攻來自 Anson 的切入，因為他的速度算是隊中最快，加上他在禁區附近起手的命中率亦是有一定準繩度的，故此他的速度配合戰術的運用便十分合適。

若對手選擇聯防包夾他時，便製造了空位給他分球；若對手採取的是個人防守，那他就可以嘗試個人突破得分甚至爭取犯規——尤其是他比一米七三的我還高出個三四公分，在學界 B GRADE 的小前鋒來說已經是有一定優勢的身高了。

我自問進攻上是遠不及 Anson 的，如果局勢繼續這樣僵持下去，恐怕他也是必須在陣上才可以繼續維持我們的進攻火力了......

作為球隊的一員，我當然希望他能繼續在場上穩住隊伍的進攻。然而想到自己的出場時間將會大大壓縮甚至沒機會上場...我的私心還是希望會有形勢的改變，好讓我能夠有機會上場打球......

第一節，比數為十五比十三——我們領先。

「水...」Anson 喘噓噓地吐出個字，我也就連忙從地上撿起一大瓶蒸餾水遞到他面前。

我準備好了......

我瞥了一眼班長仔，只見他全副心神的在佈置第二節的進攻路線。

「場上嘅仲頂唔頂得順？」班長仔問道。

我真的準備好了......

多謝您，冇問題～

樓主一定好靚仔

出番快d 大佬 又要由頭追過

等等更新
有好多情節改咗，可以當新故睇

只見，正選五人不約而同的點著頭，結果陣容也就沒有任何調動。 比賽繼續，我沉默不語的跟楊澐等人坐在了地上。

對手在休息期間作出了明顯的調動，第二節初期的節奏忽快忽慢的，即使旁觀者清，但場外靜看比賽的我卻也有種毫不適應的感覺。

對手以一個後衛身高的球員換下了其中一名高大的內線，把進攻的陣容改為「4-1」，多了一名球員在外線，球的流動比以往就顯得更快。

我們原先的防守策略為「2-1-2」，在「4-1」進攻模式面前十分吃虧，加上內線球員朗爺和牆紙速度都十分有限，難以跟貼對手在三分線附近的動向。

對手把握好自己的節奏，成功在第二節開始四分鐘後反超前了六分。

班長仔焦急地凝視著後備席，我跟他有了那麼一秒的對望，此刻的心情還是挺忐忑的。到底...我會不會擁有機會上場...甚至把握這個機會協助球隊逆轉形勢......

我的內心充滿千萬個不肯定，當機會真的來臨後才明白到上場所背負的包袱是多麼的重——

上半場尚餘五分鐘，比數為二十五比十九，我跟肥Sam、 Leo 在 Anson 進行罰球期間分別替換已經氣喘如牛的劉飛、饅頭和朗爺。

我所取替的位置是得分後衛，跟小前鋒的工作並沒有太大的分別，就是周圍是場把人壓得喘不過氣來的氛圍。

分差六分、比賽勝負關乎到隊伍的去留......

原來我所渴望的上場，並不只是僅僅「上場」那麼簡單。

我凝視著站在罰球線上的 Anson，然後又瞟了一眼場邊後備席上的隊友、班長仔和旁觀的師兄們。最後，定格在不遠處的籃框。

我彷彿進入了一個吞噬靈魂的鬥獸場，身體逐漸感受到無力和發軟。

我們不能輸......

我以雙手用力的拍了拍臉頰，把全副精力投放在眼前發生的所有——

Anson 的罰球兩罰一中，兩隊分差為五分，我加速踏出後退的步伐。

班長仔在我上場前提醒我傳達信息，當中包括要改變防守陣容為人盯人。

Leo 的速度比普遍內線球員快的，同時也能跟得上對手外線球員的速度，所以換上 Leo 後轉為人盯人防守確實能彌補先前陣容的缺陷。

我用力呼氣，全神貫注在眼前的對手身上，每一步、每一個轉向我都要跟貼在旁，盡可能讓他難以接球。

然而對手也毫不著急，幾個無球單擋和走位就把我們的緊貼式防守給徹底瓦解——淋漓盡致的發揮了無球打法。

在學界比賽中，當對手能一直以戰術壓制己方的部署，那種茫無頭緒和挫敗的感覺，可不是開玩笑的。

緊迫防守本來就考驗球員的體力，而在如此多戰術跑動的情況下，體能的消耗就顯得格外快速。到了第三輪攻防時，我的速度已經陡減，內息也顯得異常紊亂。

肥Sam也給了我進攻的機會，我的雙腿卻難以抬起，似輪胎破裂般，進攻一塌糊塗、防守完全跟不上對手的節奏，一切又像是跟上場的畫面重疊了......

趁著罰球的空檔，我雙手撐腰的呼著大氣，汗水不斷從額而降，眼前的畫面漸漸變得模糊。

分差已被拉開至十二分。

昨天訓練時被完爆的感覺再次湧現，和此刻的心情如出一轍。

隨著哨音的響起，球證交叉雙手。

我...

再次捉不緊飛翔的機會，折了翅膀地回到了那氣氛低沉的後備席上......

我站在隊伍的邊緣位置，咕嚕咕嚕的大口灌水，然後拉起衣領擦了擦臉上的汗後呆呆地凝視於場內的比拼。

眼前的畫面是模糊的，因為我壓根兒沒放心在其中，只是不斷回放著剛才自己那強差人意的表現，無地自容的我還是接受了自己要下場的事實，低著頭坐在了楊澐的旁邊。

沒出過一滴汗的他和我此刻面面相覷。他沒有說話，只是伸出手舉起了個拳頭。

我深吸口氣而於心有愧...

比賽持續進行，我沒有把心中的情感繼續擴散，抿嘴一笑後隨即把集中力放回比賽中。

Anson 隨著比賽的進行開始被對手包夾，同時間我們在體力上的消耗也較對方快，故此在防守上也漸漸跟不上對手的速度。

分差不減反升，到了第三節結束時對方已經領先了二十分。

哨聲響起，短暫的休息時間。

「我已經唔知可以信邊個。」班長仔一臉苦笑的望向師兄那邊。

乍聽此話，萬念俱灰。

怎麼一直以來付出的，都得不到相應的收穫......

第四節在一種讓人惘然的氛圍下進行，場上的五人東奔西跑、師兄的聲援沒有停歇，但卻無阻比賽在一片歡呼下結束——對手確定晉級、我們鐵定於小組賽淘汰了......

我不斷告訴自己「勝敗乃兵家常事」，但內心的愧疚讓我久久不能釋懷，也接受不了這樣的一個答案。

這一年學界真的到此為止了...

跟在隊友的最後走著，熱淚盈眶的我不敢流下眼淚，只是不斷用球衣的衣袖擦乾。

下一場比賽的球員一個接著一個走進球場，我們一連九人的比賽路卻已提前告終。來到了場邊的石凳前，把袋子放於其上後便找個位置坐下。

內心播放著停不了的悲歌，淚水終究還是忍不住而潸然淚下，我不敢直視任何人，只能低頭凝視地面，緊閉著雙眼讓如潮水般湧出的眼淚無情的盡放。

還沒有人開始說話，四周就只是一片抽泣聲。 那是我第一次為了籃球而掉眼淚......

我把班長仔所說的每句每字都聽進去，卻沒有一句說話是記得住的。

眼淚乾了、內心的漩渦卻還沒平復。

夜幕低垂，更衣過後的我們各散東西，我和楊澐、肥Sam則到了籃球場旁的熟食小店各自購買了一碟魚蛋燒賣腸粉。

我們仨坐在了小店外面，哨音從離我們不遠的籃球場中不絕於耳。

我們各自吃著臉前的熱食，卻一聲不吭、互不相望的。我還是第一次跟他們感受這樣的沉默。

心，彷彿在這悲夜中枯萎掉了。

我確實說不出半句話，而在他們面前，我也沒必要強顏歡笑來故作堅強。

「你哋下年仲會唔會繼續打？」驀地，肥Sam低著頭喃喃地問道。

我第一時間望向了正前方的楊澐，他的目光也定在了我的身上......

我又想起了剛才在後備席的那一刻對看。

時間溜走了，愧疚卻揮之不去......

楊澐到最後只有出場三分鐘的時間，但卻在比賽中跟我作出那個鼓勵的動作；即使他只是一個汗也沒流過的大後備球員，卻從來沒表現半點沮喪......

我一直渴望那個能上場發揮的機會，卻錯失了良機，讓雙方的分差拉得更遠。同時也忽視了有些人在後備席上，苦等著機會卻沒能等到......

我真的太差勁了...甚至在場邊聲援的師兄的角色都比我這個毫無作為的後備來得更重要.....

眼前的肥Sam和楊澐心神恍惚、視線根本不放在任何一個地方，宛如眼前是個思緒的空洞，滿載千絲萬縷的心事。

而在自責的侵蝕時，內心倏地浮現了一個念頭：我要補救......

「我想繼續打...」我點了點頭後說。

以前的我對運動的樂趣一無所知，但當我經歷了無數個一起奮鬥的日夜、學界前的緊張、比賽中的高潮迭起、輸球後的心有不甘後，我依舊沒有一刻想過放棄籃球。

中學幾年匆匆就過，能跟兄弟一起無憂無慮的打球，已經是一件很奢侈的幸福了吧？

「你哋...仲會唔會打？」我確實不清楚他們內心的答案。

「你打我咪打。」肥Sam吞下魚蛋後拿著筷子伸到我的盤子上：「不過要拎你一粒魚蛋先得。」

楊澐見狀也頓時傻笑，同時往我的盤子上「進擊」......

「我都係，食一粒就可以繼續打。」他笑道：「反正咁多時間都冇咩做～」

只不過是一句說話、一個笑容，我心中的重石忽然釋放了。

以前的我不夠好，那麼此刻及以後的後就要付出比以往多幾十倍的努力... 努力或許不足以讓自己達到心中的高度，但也必須持之以恆、堅持到底... 我相信...「堅持比努力可怕」！

// 很多年過去了，再次重返彩虹道體育館時已經不見了當初的小店。

小店不見了、人也散了。

年少的我們從不害怕白費汗水，因為我們有的是時間；

現在的我卻凡事都要留幾分，因為怕會錯過些什麼......

那是逝去的年華...

雙眸醞釀的熱淚溫暖了冰封的心，凝望那條通往球場的路，昔日跟著一群隊友迎戰的畫面重現在眼前......

人確實大了，每次重遊舊地都會不自覺的晃了晃神、停下來回味已流逝的歲月。

如果有機會再在這裡跟那群人打球的話...

如果...... //

聽日繼續更新，多謝大家支持～

wrjgeriohjioerjghioerjgioewjiogewiogieowgioewjgioewjgioewjiogjewiogjioewgjiowjgoiwejgioewjgioewgjwioe吉永吐之畈啤汪宙河付坪泅凍坪付河穿付河戶啦古斗莓尢文非凶卉卜wgjiowjgoiwejgioewjgioewgjwioe吉永吐之畈啤汪宙河付坪泅凍坪付河穿付河戶啦古斗莓尢文非凶卉卜wgjiowjgoiwejgioewjgioewgjwioe吉永吐之畈啤汪宙河付坪泅凍坪付河穿付河戶啦古斗莓尢文非凶卉卜wgjiowjgoiwejgioewjgioewgjwioe吉永吐之畈啤汪宙河付坪泅凍坪付河穿付河戶啦古斗莓尢文非凶卉卜wgjiowjgoiwejgioewjgioewgjwioe吉永吐之畈啤汪宙河付坪泅凍坪付河穿付河戶啦古斗莓尢文非凶卉卜

可唔可以大破孔咩賢一次？

睇落去

08

天空一塵不染的，我大概是最早回學校的學生，放下背包就在空無一人的球場上獨自一人投著球。

大概已經有二十分鐘了。

力竭汗喘的我撐著腰看著眼前的籃框，昨日輸球的畫面仍歷歷在目。

然而，當一個人不斷有被外在事物煩擾，表現就會受到影響。

即使平日必進的籃底球，也竟然接二連三的失手了......

汗水是熾熱的，是一直拼命付出的印證，但然後呢...？

我找不到努力後所收成的果實，整天也過得挺惆悵的，課堂上漫不經心、放學後也沒精打采。

「有啲嘢好正，跟我哋黎。」幸好在我失意時，身旁還有楊澐和肥Sam——雖然我不知道他們找我的原因就是了。

「我今日唔想打波住呀。」我抿嘴道。

「邊個話同你打波姐～有啲嘢正到我會發夢都忍唔住笑，見你係朋友先同你分享。」楊澐走在最前說。

肥Sam沿路默默無言，看來接下來所發生的並不是什麼好事。

楊澐一路帶我們到雨天操場儲物櫃旁的小巷中，卻沒有解釋來龍去脈，就是伸出食指，作出個「噓」的手勢。

「應該就快啦......」楊澐說：「佢哋應該就快到。」

楊澐那鬼鬼祟祟的表現讓我不禁退後了一點，免得到時候被別人以為我是主導，重蹈那次「掉落照片事件」的覆轍。

只是不足一分鐘，從對面樓梯迎面跑來了一群女籃...！

原來今天是女籃的訓練日，楊澐就是希望在這個能遮掩一些角度的地方偷看那個叫 Janet 的女生吧......

媽的...竟然又找我來當盾牌了。

不過就在這個時候，我突然聽到女籃教練開始訓起話來，而對象...竟然是秋琪。

「啱啱嗰種失誤你同一日已經犯咗兩次喇！」女籃教練板著臉地向秋琪大聲說著。

秋琪也一聲不吭地望著地下，場面變得冷冰冰的。

「練波都冇狀態，打比賽點贏？你咁嘅實力根本冇資格做正選囉。」女籃教練的聲音徘徊耳邊，或許是因為類似的狀況，我也有點同情秋琪。

09

星期五的下午時分，漸漸踏入初冬，入夜的時間提早了些許，只是六點正，夕陽便已映紅滿天。

下個禮拜即將踏入讓人煩惱不已的測驗週，然而我根本沒那個危機感促使我好好坐下來背書，故此就趁著教師發展日的一天假到學校附近的晏架街球場打打球。

在那之前，我認為「緣份」只是天方夜譚；在那之後...我開始相信有些相遇是冥冥中自有安排的。

明明為了逃避秋琪而不去花墟，卻在這裡碰上了她。

「你又會喺到嘅！？」正在三分線徘徊射球的她瞠目結舌，表現得同樣驚訝。

「冇咩心機溫 Test ，出嚟充下電～」我咧嘴一笑。

「嘻，我都係～」只見她的笑容消逝在瞬間，臉上比往昔添了一份愁緒。

如是者，我們二人便在這個場各自練習著。

「近排學界打成點？」我問。

「OK呀，暫時兩勝零敗。」她投進了一球後說：「你哋呢？打成點？」

「輸咗第一場呀...」說這話時，我有點不敢直視她的雙眸。

「哦～唔緊要啦，仲有好多機會。」她抿嘴而笑：「我以前都係咁輸啦～」

我們二人此時同時坐到了籃球架下的空地，我微微一怔，靜待她繼續把往事說下去。

「以前中一嘅時候我哋輸曬所有學界比賽，當時我俾教練鬧得好犀利。」她淡笑，道。

「我琴日都見到佢鬧人。」我輕輕帶過。

「咁都俾你揀到佢鬧我～」她帶點開玩笑的語氣說：「琴日教練剩係鬧過我咋。」

什麼！？那就尷尬了......

「不過我覺得，教練每一次鬧人都唔係冇道理嘅。」她竟然主動說起這個話題：「以前我哋係咁輸波，都係俾教練鬧翻上D1。」

「以前我哋好癲㗎，每次輸完就喊、輸完就喊，加上教練又會一直鬧人，每次練習都加操體能，所以有段時間都真係曾經諗過退隊。」

「退隊！？」

「日日都俾人鬧真係唔容易呀。」她說：「不過我鍾意打波多過讀書好多好多，所以先決定要努力進步，令教練對我另眼相看。」

「雖然依家可能又要再嚟過。」她輕笑道。

「佢點解鬧你？」

「近排升上中五因為學業壓力，真係打少咗波，一退步就有好多缺點。」她抿嘴說。

「你已經好勁㗎啦，勁過我好多。」我用我那小學水平的鼓勵話勉勵著她。 「你先第一次打學界姐，機會仲有好多，加油～」她豎起拇指道。 每一次她的說話，都讓我有種莫名的安心......

「其實有咩方法可以短時間內變勁？」我連忙問道。

「係咁練囉，有好多方法都幾有用，比如......」

我們倆就這樣坐在籃框下、沐浴在落日餘暉的彩霞中。

我斜睨她的側臉，她仰望著天空的紅霞；凝視著她紅撲撲的臉頰，我不自覺地泛起了幸福的傻笑。

真想為這美如畫的一刻拍照留念，記下我們此刻靠得那麼近的距離......

「有機會嘅話......」驀地，有句說話我在不自覺間就說出來了：「不如一齊出黎練波？」

說實話，我也不知道自己的勇氣是從何而來的。

衝口而出的說話已經收不回來，我心中猜想她一定會瞠目結舌的不懂如何回答，然而她卻只是微微一笑地說：「之後有機會一定會出黎練嘅～」

我頓時滿心歡喜，但也只是表露莞爾一笑。

此刻，我在心中立下誓言，無論如何都要堅持到底，讓自己成為一個能獨當一面的球員......

好想睇主角首先去歐洲聯賽加完再去nba打爆孔冠賢，條能樣咁7串

【第四章】汗水不怕白流

01

當意識到頭髮又到了要修剪的時候，才真的發現時間在無聲無色間流去了。

時光荏苒，十一月、十二月、一月都過去了。

學界已經告一段落，下年我們將會成為「大B（ B GRADE 較為年長的一屆 ）」，故此班長仔在訓練時對我們的要求又提升了一個層次。

幸運的是寒冬已經到臨，練球就相對來說輕鬆了點。雖然要在寒風凜冽時早起是件讓人很掙扎的事，但我相信只要心中有個目標時，千萬個難關都得給過。

這段時間我們集中訓練個人技術，包括非慣用手的靈活運用、防守腳步等等。

記得這年學界劃上句號的那天，我垂頭喪氣地用手機穿了一則訊息給班長仔，問及他關於進步這一件事。他跟我說過我最大的問題是左手的弱勢，

而真的要變強的人，往往都要經歷很長時間的孤獨，我沒搞懂最後一句，但從此以後，我無論在小息、午膳後、跟隊時......幾乎只要有時間、有球在手就是在鍛鍊左手運球。

午膳鐘聲響起後，我、楊澐和肥Sam總是第一時間飛奔到球場去，直到最後午膳時間最後十分鐘才到飯堂買一袋撈麵、一瓶雪碧，在籠罩著濃濃男人味的情況下進食、在一片無憂無慮的笑聲下返回教室。

然而我們仨在同學前是不受歡迎且滿是白眼的。

並不是因為我們的性格問題，而是我們總是汗流浹背就回到了課室，空氣中總是瀰漫著我們的汗臭味，尤其是楊澐的體味就顯得更加讓人無法接受，不過他總是厚著臉皮、傻笑地向附近的同學借紙巾。

我在三人之中算是最少「男人味」的，他們說是因為我留著平頭，所以汗臭味才沒那麼明顯。

這段時間學業所帶給我們的壓力也僅僅只有在考試測驗到臨前的幾天，其餘時間我都把心神放在籃球上。

即使在家休息的時間也不時會研究一些教學影片，從中了解一些場上的走位、如何跟其他人配合的等等的觀念。

不過前段時間發生了一件讓人難以置信的事——就是楊澐放置在錢包內的女生照（也就是那個叫 Janet 的女籃）被一眾籃球隊員在吃飯期間發現了，無可奈何底下他也就只能默認感情。莫名其妙的是我、肥Sam和楊澐卻因此被人他們稱之為「淫賤三劍俠」。

Anson 說是因為我們三個人是籃球隊最有色狼相的（ 明明只有楊澐@@ ），加上當時我們幾個總是形影不離的，讓他們聯想到如日中天的熱火三劍俠，故此便把我們命名為弱化版的「淫賤三劍俠」。

說起來，雖然我一直不承認這個「名堂」，但也是挺喜歡的。

今天是離放農曆新年假前的最後一個上課天，老師教了什麼我也不記得了，我的心早已飄往放學後的慶功宴。

有什麼值得慶祝？說真的其實那實際上與我無關，只是因為我是籃球隊的一員所以才被一同邀請出席——男子籃球 A GRADE 奪得 D3 學界亞軍、女子籃球 A GRADE 獲得 D1 學界季軍、男子足球 A GRADE 獲得 D2 學界季軍。

校長為了慰勞為學校爭取到優異校外成績的同學，故此舉辦了個男女籃球隊以及男子足球隊合一的慶功宴於放學後於禮堂舉行。

放學後，我、肥Sam和楊澐連同籃球隊 B GRADE 一同到禮堂去。

擺滿在禮堂中心的木桌上是一盤又一盤、香氣撲鼻的美食：咖哩魚蛋、菠蘿香腸、炸雞腿還有一些如啫喱和椰汁糕等甜品，旁邊還放著兩大盒包裝飲料，學校的確待我們不薄，在背後付出了不少。

校長和每個團隊說了些勉勵說話後也就代表著慶功宴的開始。

但我萬萬沒想到...正因為大家都是校隊隊員，速度之快竟讓我甫開始便輸在起跑線——被隔絕在人群的外圍，連飲料也沒得拿了......

我開始預想得到當人群散開時食物已經所剩無幾的畫面。 無可奈何之際，我瞟到不遠處的秋琪也有著同樣的煩惱。

她蹙眉抿嘴，那垂涎欲滴的樣子讓我看得出神，差點忘記了自己來這裡的原因......

我怕秋琪發現我正在偷看她，所以便故作張望人群裡的情況，卻不時快快地斜睨她一眼，意識漸漸飛走，跟外面的藍天融為一體。

慶功宴在一片歡呼和感激下完滿結束，最終我也成功填飽了肚子——靠著那沒什麼人吃的啫喱。

慶功宴完結後，我瞥見秋琪獨個兒往 Locker 方向走去，我也立馬轉身跟肥Sam說自己去Locker一趟，讓他在校門等我。

我跟秋琪的 Locker 距離只有三行，當我一來到擺放著過百個 Locker 的小禮堂時，秋琪也就留意到我了。

「仲唔走～？」她低著頭，好像在 Locker 裡找些什麼。

「要拎啲嘢。」「話說你有冇單行紙？我今晚要作文，但我好似唔見有。」

「我 Locker 有呀。」我爽快地回答，秋琪也就走往我的方向。

而正當我打開 Locker 後，我立刻愣住了！！

Locker 裡擱著的...是我早些日子托學校裡的那個神秘組織替我拍一張秋琪打球的照片，今天終於送到我的 Locker 了，但我開接收相片的時機卻錯得離譜......

我連忙一手把照片摀住，然後一手把 Locker 門拉近一點，以遮住更多裡面的畫面。

「做咩～？」秋琪探頭問道。

「冇...冇嘢，我搵一搵先。」說畢，我立刻把照片順移到Locker的最後方，然後用書本把其遮住，最後有驚無險地把單行紙遞給秋琪，直到她道謝離去，我這才鬆了口氣。

慶功宴後，我跟肥Sam是同路的，跟楊澐等人道別後便各散東西。 兩個男生閒聊期間，總有機會提及到喜歡的對象。

我們「三劍俠」之間出了楊澐被揭發暗戀一事外彼此之間也沒有具體聊過這一塊。

不過肥Sam今天驀地問起的問題，卻讓這趟歸家的路變得漫長了些......

「楊澐都有鍾意嘅人，你冇咩～？」他陰笑問道。

說實話，在感情這方面我是內向得很的，戀愛宛如一個信心瓶，還沒衝到一定的信心度的話我是不大敢承認的。

「冇呀，籃球咪我嘅女朋友～」我以笑帶過。

「扮曬嘢，明明啱啱先見到你係咁偷望女仔......」肥Sam托了托眼鏡，彷如告訴我：一切都在他的觀察內......

「痴孖筋...望你個頭...」這樣的話我更是不會承認了...只是我也說不出什麼有力的反駁。

「唔係佢咩～？」肥Sam忽然指著左斜前方，我往他所指的方向瞥了一眼，目光從人群中漸變清晰——就是秋琪跟她幾個女籃的隊友...

「寧秋琪。」他在我的耳邊喃喃地笑道。

「乜料呀...！？」甫聞此名，只能立刻澄清，此刻的我還不能承認......

「唔係咪算～」肥Sam聳肩笑言。

不是吧......我的行為有那麼明顯而我卻毫不發現嗎......

到了面前的路口，因為肥Sam要乘小巴回家的關係所以便跟我於此道別，臨走前竟然還做了個「愛心」手勢，著實欺人太甚。

若有日被我發現了他有心上人時我定必會無時無刻的揶揄他以表報復。

回過頭來竟然發覺不遠處的秋琪身旁的同學也散去了......

我們回家的方向是大致相同的...此刻的我在腦海中不斷問著：「要跟上去嗎？」

但若然我頓時走上前會不會很尷尬？到底要怎麼打招呼......

我放慢腳步，開始計畫著該打招呼還是走另一條路避開遇上她的機會...... 但是...如果連這樣一起回家的機會也不好好把握的話...我還稱得上是喜歡人嗎？故此我毅然決定鼓起勇氣走上前，往其肩膀伸手一碰......

「喂～」

她先是愣了一愣，然後微微一笑，看來為我突如其來的出現感動驚訝。

「近排見你同班隊友練得好勤喎～」她泛起彎彎的笑容。

「哈哈，OK啦。唔練勤力啲點進步～」我摸摸頭髮笑道。

空氣變得安靜，我隨即又帶到另一個話題。

「新年假…有咩搞？」

她笑嘆道：「冇呀，拜拜年，抖到年初五就要開始練波。」

年初五就開始練球......或許這也是為何女籃能打進九龍區 D1 的原因。

當你在休息的時候，別人就在不知不覺間跑前了不少路了。

「你呢？」她問。

「我平時新年都會翻大陸過年嘅，燒下炮仗、玩下煙花咁～」回鄉過年已是每年必做的事。

秋琪的雙眼頓時發亮：「你就好啦！我都冇鄉下嘅，自細新年都係喺香港過，冇經歷過咁傳統嘅新年......」

「我翻到去嘅時候就 send 啲相同埋片比你，等你感受下個氣氛囉～」我提議。

「真係！？」她粲齒而笑，一雙酒窩掛在臉頰上。

「冇問題呀。」

只要能換你的一個笑容，那算得上什麼.......

02

年廿九，回鄉的路大概有六個小時。

甫一走出車門，冷風迎面撲來刮得我臉頰疼痛、瑟瑟發抖。冷清的路沒有街燈照明，唯有依靠手電筒的光源來順著小路尋找歸家的路。

熟悉的家鄉，還是那股讓人放下心中一切雜念的氛圍。

沒有了城市的四處高樓、人山人海、車來車往；只有鄉村的比屋連甍、靜謐的周圍只聽見風聲和鄉民之間的笑談聲。

每年新年、暑假回鄉是我們家的習慣，雖說這裡的娛樂、通訊都比在香港的差一截，但脫離城市的步伐回來無拘無束的過節還是很奢侈的享受。

第一晚，因為半年沒回來的關係所以家裡很多東西都需要整理，吃過飯後、清理打掃家中後時針已跳到十二，身心俱累的我洗過澡後便直接大字型的躺在床上睡至明日中午。

年三十，各家各戶都開始佈置新年裝飾：揮春、燈籠......鄉村的過節氣氛往往是我的摯愛。

習慣成自然，每天都保持打球的我假若有天沒能碰到籃球反而會心癢癢的，故此我穿著一件長袖、球褲、還有藍色戰鞋便到了屋子旁的小型籃球場投球去。

這裡有兩個標準的籃球架，平日都沒什麼人到這裡打球。就是地有點髒和沒有籃網。

不過在這裡有一個沒人用的籃球場，也真的很不錯了。

寒風凜冽，手也早已凍僵了。

在冬天打球總是讓人特別不想動，但只要開始投起球來，自然就能進入練習狀態。

「當你在休息的時候，別人就在不知不覺間跑前了不少路了。」

那句說話再次出現。

在球場內進行了一個小時左手運球特訓後，我便開始模擬比賽情況以訓練一些過人招數，這段時間我一直以孔冠賢作為自己的假想敵，閒時腦海就會出現一個虛擬的球場和對打的畫面，在腦中思考著下一秒的對策、如何才能擺脫對手的防守......

這些日子我確實研究了好幾個過人招數，其中戰神 Allen Iverson 的招牌 Killer Crossover 是我最想學到的技能。

幻想面前的人就是孔冠賢、以最快的速度變向，稍有不穩的地方就重新來過。

這樣太慢...如果是對手是他，他一定能抄截到球......

這樣太不穩定...如果對手是他，我一定會掉球失誤......

重複再重複、一遍又一遍。

努力的痕跡刻劃在腰部的痠痛上，而時間，彷彿就在那一下變向間晃走了。

回家洗完澡，吃過年夜飯後也就漸漸趨近大年初一的開端。

老爸早已買了一包炮仗，村裡每戶人家都會在凌晨十二點前後開始燒炮仗，到時候將會是整個新年最熱鬧非凡的一刻。

趁著還沒踏進凌晨的空檔，我在手提電腦前找尋著各種「翻牆」的方法以上 Facebook —— 皆因我沒有下載一個翻牆的軟件能讓我在手機上用 WhatsApp 跟秋琪對話。

皇天不負有心人，嘗試了十多條連結後終於有一個網絡能讓我在內地使用 Facebook，可惜的就是鄉村網絡加上翻牆的影響使得上 Facebook 的速度極其緩慢。

但只要想到秋琪的倩影，那些等待的時間也就頓時顯得十分渺小。

好景不常，這個網站竟然突然發生未知錯誤，讓我又得再尋覓另一個目標。

十一點四十五分。

大概一個小時後我終於給找到另一個網絡，更成功傳送了一則訊息予秋琪。

「翻牆成功！」11：46 我

訊息旁瞬間顯示「已讀」狀態，讓我不禁喜出望外的站了起來 —— 等了那麼久也是值得的。

奇怪的是等了三分鐘後卻還是沒出現她的答覆，讓我不禁懷疑自己是不是打錯了什麼或是傳訊息到了錯的對象。

焦急之下我重新刷新了網頁，待了幾十秒後終於看見了全新的訊息。

「犀利！你嗰邊點呀～？」11：47 寧秋琪

幾分鐘前的訊息......

我知道了...原來這裡需要重新刷新網頁才能收到新的訊息......

不過無論程序多複雜也好，只要能收到妳的回覆就足夠了。

「仲有幾分鐘就開始燒炮仗啦，到時候各家各戶都會燒！！」11：53 我

隨著「已讀」的狀態再次出現後我便接二連三的按著「重新載入」一鍵。

「你就好啦！記得影相或者錄低比我！！」11：54 寧秋琪

「嗯！我宜家落去睇！」11：54 我

屋子前的花園被掛在牆身上的大燈照亮著，距離大年初一的時間已是最後倒數階段，心跳也隨著時間的流逝而加速。

舊時不好的拋諸腦後、努力的奔向未來每一天。

新年…還是得有願望吧？

我在內心找尋求著我的心願......

「嘭嘭嘭嘭嘭——！」鄰家率先燃放今夜的炮仗樂曲，震耳欲聾的聲響瞬間轟走了整年的煩惱，此刻我們整家人都在花園內咧嘴笑著的迎接著新年的到來。

那家燃放後，另一家的炮仗也就劈劈啪啪地響了起來，緊隨其後的是第三家、第四家......最後百家千戶匯集在一起，環繞整個村子地響著。

老爸也拿好炮仗，放到圍牆旁以紙巾點燃，我一邊用左手摀著耳朵、一邊用右手錄製著炮仗點燃的一刻。

如狂蛇亂舞的紅光、驚天動地的聲響帶給我的衝擊往往是那麼的龐大。

如果新年真的要許下願望...我希望這一年家裡的人都健健康康的，也希望能在新一年跟隊友奪得學界冠軍......

最後...我許了一個傻傻的願望。

希望能繼續陪伴在秋琪身邊，那就心滿意足了......

03

「新年快樂！身體健康、心想事成~！」炮仗的火花落下，煙霧瀰漫在眼前的夜空中，我們彼此之間互相祝福，迎接新一年的到來。

關上大燈，炮仗聲還是連續不斷的在四周響着，我第一時間回到了房間，把手機連接上了電腦，影片傳送完畢後便再一次在電腦連上 Facebook 。

甫一連上網站發現秋琪正在線上，我便立刻敲着鍵盤打了幾句祝福的說話。

「新年快樂呀！希望你新一年可以身體健康，夢想成真！記住每日都要開開心心！打波都要加油啊！」00：28 我

不消一分鐘，秋琪便讀取了我的訊息。再一次，我又開始了刷新頁面的循環。

此時周圍已無炮仗聲。夜深人靜爲等待她的回覆添上了一份價值，至少我知道她也同樣的在深夜等待着我的回話。

「新年快樂！我都希望你可以喺新一年嘅願望都可以成真！最想見到你可以拎到學界冠軍啦~！堅持、努力、加油！」00：30 寧秋琪

「等我 Send 條片比你先！鄉村網絡有啲慢，等我一陣。」00：31 我

隨即，我把剛才上傳到電腦桌面那二十多秒的影片傳送至秋琪的訊息箱裏去。

結果如我所料，網速的緩慢程度能堪稱史無前例，彷如看着只出水滴的水龍頭要載滿整個空瓶子一樣，那個進度計的移動速度讓人絕望。

趁着上載的時間，我到了樓下跟老爸老媽閒聊了一會，順帶拿了包薯片回去房間繼續我的深夜之旅。
終於，影片在一點十五分終於傳送到秋琪的訊息箱內。

我本以為秋琪應該已熟睡了，但沒想到「已讀取」的狀態再次出現，讓我不禁喜出望外的期待著她的答覆。

她...真的在靜待著我的訊息嗎...？

「真係好羨慕你！T^T」01：18 寧秋琪

「咁夜都仲未訓嘅～？」01：19 我

「等你條片！期待緊你點過節嘛～」01：20 寧秋琪

我忍不住露出幸福的甜笑，只為了她一句未必真實的說話。

愛上一個人的感覺是什麼？我想是當自己倦意漸濃的時候，卻能依舊不斷提神去回覆及等待一個人的訊息。

訊息暖暖的把寒冷格擋在外，每一條新訊息，其實都是為酷寒的寂夜添暖提神。

// 愛到 愛到 愛到 愛到腦海裡有一萬個你 快爆掉

你一個眼神我什麼都好 或許就是狠狠愛到 //

飛輪海的《愛到》歌詞驀地浮現腦海，現在的我確實淪陷於暗戀的甜蜜當中，久久不能自拔......

04

農曆新年，十多歲的我們就只需要跟在父母的身後四處拜年和收利是，鄉間的娛樂不多，打籃球就是我消磨時間的最快方法。

以往我還沒接觸籃球時總覺得在家鄉度日如年，但只要有籃球相伴，日曆真會在不自覺間就翻掉好幾頁。

稻田旁的小河流水潺潺、村屋外的老人寒暄幾句、幼兒彼此追逐著，令人恨不得將映入眼簾的美景鑲起留念。

終於來到了這一刻，假期尾聲將至，也是時候踏上歸程。

離開家鄉的感覺是難以言喻的，總感覺時光荏苒，來來回回、離離別別都是一瞬間的事。

人來人往、節奏急促的都市總是讓人錯過很多生活細節，但願我能好好把握跟身邊的人相處的時光，以致不至於日後後悔莫及吧......

星期天，這是我回港後的第三天。

距離開學還有兩天，只能再次換上學生身分，打開「 Deadline Fighter 」模式開始趕工。

回鄉讓我缺席了一次球隊訓練，為了追上球隊的進度我唯有打了通電話給肥Sam了解練習內容。

「喂！有好消息喎～！」肥Sam把訓練內容都告訴我後笑道。

「乜好消息？」是有誰談戀愛嗎...？

「我哋下個禮拜五有 Friendly 打！班長仔話想睇下呢段時間我哋嘅練習成果，所有約咗 D2 嘅一間學校黎我哋學校打友誼賽！」話筒裡傳來雀躍萬分的聲線。

「咁正...咩學校？」

「唔清楚喎，班長仔話要保持神秘感。」

神秘感…

不過也是時候了...要驗收這幾個月來訓練的成果了。

離友誼賽之前我們還有一次練習，我本來以為那天班長仔會減輕我們訓練量以讓我們在友誼賽裡有更好的發揮，但那天的訓練強度反而是前所未有的高。

不但是做了好幾組體能，還在最後跟 A GRADE 打了好幾場的五打五，把本來信心滿滿的我都快要打成殘廢了。

不過也就是這樣，我才真的看見了自己的改變。

換著是以前，我早就已經在體能過後倒在廁所了，也不會像現在在球場上奔跑著。

換著是以前，我也只會在球場邊驚嘆著孔冠賢的球技，而不是確確實實地跟他在球場上對拼著......

「守好呢球！」面前的孔冠賢微微向前傾，以凌厲的眼神注視著我手中的籃球——轉眼間，已來到了這場五對五的最後一球。

特訓時幻想中的畫面，此刻跟現實重疊了。

「最後十秒！」班長仔甫一報時，我隨即也壓下身子，然後拍了一下球，隨後觀察......

球停在空中的那一刻的時差，是一波極速爆發前的沉默。

我用盡全身的勁以極大幅度使出 KILLER CROSSOVER ，雖然我並沒有妄想能靠這招把孔冠賢拋在身後，但可怕的是......孔冠賢連零點一秒的失位也沒有——完全沒有空位！！

「五…」「四...」

「呢到！」楊澐上前給我做了一個紮實的單擋，我極其勉強地繞過了他的身後，騰出了一丁點的空間後隨即躍起跳投！

「嘭！」媽的，就在我出手一瞬間後，孔冠賢還是追上來了。

球被無情地拍走，比賽結束，我們今天五連輸。可幸的是，我們每一場的分差都是逐漸縮小的，但可惜的是，我還是沒把我的運球過人發揮得好......

正當我氣喘吁吁地準備離開球場時，孔冠賢卻竟然拉了一下我的球衣。

「啱啱嗰下做得唔錯，但可以更好。」真佩服他，一整天訓練下來，話語中喘也沒喘過都沒有。

「我示範一次俾你睇。」孔冠賢手指前方，我也隨即走到他的面前，準備好防守動作。

他要示範一次 KILLER CROSSOVER 這個招數......

雖然他說示範，但我還是想認真守一次，至少讓他不那麼容易就能過得到我。

一如以往，他還是先擺出了一個極具威脅的「三脅勢」，然後慢慢用運球來加速我腦裡的燃燒速度，最後緩緩地往右邊騰起了一點上身......

球，停在了空中。

我要防他的左邊變向！！

在他的頭一甩往左邊的時候，我本來以為自己已經成功擋到他的去路，卻萬萬沒想到原來那也只是個假動作，他大概一早已預判到我往這個方向移動的動機，所以轉而繼續用右手突破！！

結果不言而喻，他輕鬆地把我甩在身後去上籃了。

「但呢招唔係應該由一邊轉到......」「隨機應變。」

他凝望著我然後回話：「一成不變嘅招數只會被對方喺第二次破解。」

「KILLER CROSSOVER 其實都係一個名，最重要唔係邊到轉向去邊到，而係你喺嗰一下 hesitation 當下，你預判到對手做咩，然後用你嘅實力去破解佢。」他邊運球邊說：「好似我啱啱守你咁，我其實已經預判你會向左邊變向，所以我喺你拍波轉向嗰下其實心裡面已經有所準備往另一個方向擋住你去路。」

「如果你預判到或者諗多一步，其實你可以好似我啱先咁，多拍一下波然後直接喺右邊殺入去。」

也就是說，球停在空中的那一下時差，是決定性的一刻......

「Friendly 加油啦。」他轉身而去：「記得諗下我啱先講嗰啲，然後用翻出黎。」

「好…」這次單獨的指教來得唐突，讓我有點難以置信。

好像忽然之間，我們拉近了距離似的。

使能佢教咩

抱歉，呢兩日太多嘢忙唔記得呢邊更新，聽晚會繼續。

05

禮拜五，晴空萬里，比賽之日。

在這之前，每逢比賽前夕我都會徹夜難眠，而這次也不例外——腦海裏全都是比賽的畫面，即使孤寂的寒夜也難擋腎上腺素急劇的上升。

而打從回學校的那一刻起，老師在課上說過什麼也變得無關緊要，身體已在不知不覺間進入到競技的狀態。至少我深深感覺到，流淌在體內的血是熱的。

「你哋今日打比賽？」同學不時的問題在無形間推動了比賽的氣氛。

「咁我哋放學就嚟睇啦！」在自家學校舉辦友誼賽，壓力是不言而喻的，但更多的卻是對於比拼的渴望和興奮。

白駒過隙，下課鍾聲迴盪耳邊。

比賽時間爲下午四點半，甫放學我們整隊 B GRADE 便到了更衣室換裝。

因爲中四的學長將會在下屆晉升爲 A GRADE ，故此我們今年原有陣容的 Leo 和劉飛將不會出席於比賽當中，取而代之的是下年將晉升至 B GRADE 的中二生。

新人包括中二級的阿震和樂爲。不過因爲暫時不太熟悉的關係，所以很多時候都只有在球場上的些少溝通。

更衣完畢，我們跟隨着 Anson 和朗爺等人走出更衣室，四周不論男女都向我們投以好奇的目光，那是一種讓人內心不禁暗暗一爽的感覺。

比賽進入最後倒數階段，有人在剪指甲、有人在一旁看着球，而我則在籃球場旁獨自運着球：單手拍球、左右插花......儘可能讓自己的球感提升，也加快進入狀態的速度。

「阿天！」我本以爲自己已經隔絕外界的一切，但還是被一道聲音給打破。

我抬頭仰望聲音的來源，在一樓教員室外的走廊有一副比陽光更耀目的笑臉......果然是秋琪。

「你等陣打 Friendly 呀？」她上半身伏在走廊邊，樣子顯得格外活潑。

「係呀！四點半呀~」我笑着大喊。

「加油呀！」她握緊拳頭說，我也忍不住傻笑。

「你嚟睇呀？」說完此話，我的心都快要跳出來了。

意料之外的是她不假思索地就點了點頭，莞爾道：「好呀！等等落嚟睇。」

我笑着舉起「OK」手勢，便繼續返回我的練習狀態。

只是，很多時候球隊熱身都不會如你所願的進行，正當你打算獨個兒訓練着運球時總會三不五時有人來打擾你......

「喂，自私拍！」肥Sam驀地從後偷走了我正拍往地上的球：「一個 Steal ！」

我頓時白眼，然後無奈一笑：「幾大個人，仲喺到...」

話說一半，從後又來了另一個智障——Anson。

「今場我準備拎 Penda Double ，十分、十籃板、十助攻、十個 Block 同十個Steal 。留名等睇我表演。」他總是可以把一件很白癡的事情用認真的表情和語氣說出來，確實是訓練有素的。

「如無意外你可以拎雙雙，十個 Turnover 加十個比人 Block 。」我笑着回答。

「咩雙雙，講緊我？」此時，我們「淫賤三劍俠」最變態的楊澐終於也來到了我的面前......

「不過話說回來，真係好鬼緊張.....」他鬆了鬆肩膀後道：「等陣佢有可能睇我比賽......」

「或者你等等上到場可以嚟個《籃球火》入面嘅『亢龍不悔旋風式灌籃』，咁樣就可以迷倒 Janet ，從而令佢對傾慕萬分。」肥Sam說。

「頂你啦...仲講 On9 嘢...」每次聊到那個女生的時候，楊澐就顯得特別忐忑。

和這羣人在一起瞎聊之際，比賽前的壓力在此刻都彷彿一掃而空......

那是球隊很神奇的氛圍。

時間隨着玩笑而流逝，一羣白衣灰褲的學生踏進了我們的校門。

當時我們正在圍圈熱身，朗爺見狀即問道：「喂，嗰間咪聖方濟？」

「聖方濟...喺 D2 入面算唔算勁？」新加入的樂爲問道。

「唔清楚，但一定比我地勁唔少。」Anson 望了望校門後說。

在對方到訪自家學校之前，學校中無論高、低年紀都已經有不少人在各樓層的走廊石欄前、雨天操場邊、球場旁的綠長凳上等待着球賽的開始；而當對手一連十多人從校門走到了我們的操場時，四周的同學都已不約而同的七嘴八舌着。

在主場打友誼賽的壓力，是獨一無二的......

球場是我們的、觀衆是我們的、球證也是我們的......但就是有種不同於學界的壓力存在於當中，尤其是當我看見秋琪在球場邊觀戰時.....

「更衣室係嗰邊。」言畢，Anson也深呼了一口氣。

來觀戰的同學只增不減，我們在熱身完畢後也開始進行了「四角」、「三線」等熱身。

然而即使在熟悉的主場打球，我們在熱身時還是投丟了很多平日能進的球，就連最普通的上籃、胸前傳球都屢屢發生失誤......

賽前，我們連同班長仔圍在一起討論比賽部署。

「今日我要大家打翻練習時用嘅嘢出嚟，無論係戰術又好、個人技術又好，得唔得？」班長仔說。

「得！」

「正選方面，1號饅頭、2號阿天、3號 Anson、4號楊澐、5號朗爺。」

此話一出，我頓時呆住了。

昔日那個在場上總是爲隊友帶來麻煩的我......真的能擔任正選一職嗎......？

環視滿布四周的觀衆以及準備就緒的對手，此時的我胸口悶悶的，即使深呼吸了好幾下也難解心裏的重壓。

但我也同時下定決心了，我正在等待的就是這樣的一個挑戰和機會......

最讓人感到不安和掙扎的時候...或許就是最接近成功的一刻了。

「1、2、3、MKC——！」口號齊聲喊出，雙方正選五人正式進場。

我雙手插腰、嚥下口水、心兒怦怦地跳着。

此時對手也走了過來，我伸手與其相握，比賽亦隨着球證的哨聲而開始。

「加油呀銘基！」聲音從後備席中傳來，是肥Sam的聲音。

「嗶——！」球於中圈被拋往空中，球被對手搶先拍走！

我們防守的陣型爲「 2-1-2 」，此防守戰術能鞏固禁區，對於比賽來會說還是挺常見的戰術。

而在這個防守陣式中，外線主要爲兩名後衛防守，故此我和饅頭都需要不斷跑動以應付對手的傳球流動。

一隊球隊的基本功是否紮實，除了防守技術和上籃、卡位等基本技巧外，傳球的力度、速度和準確度亦是至關重要的一環。而隨着對手一次又一次的傳接、走位，也足以看出對手是訓練有素的球隊。
這時候，饅頭本來打算切掉對手的傳球路線，卻沒如預期般把球搶走，反而讓我們的陣式露出了極大的破綻，對手亦有機可乘，輕而易舉的舉手投籃就把兩分收下，正式揭開比賽的帷幕。

甫過半場，對手亦擺出「 2-1-2 」的防守陣式，我們的第一個攻擊點爲 Anson ，故此先以側翼的 Anson 爲進攻發起點。

「1號，1號！」 「1號」是個較爲簡單直接的戰術，就是讓其餘兩名外線球員拉開至另一邊，讓對角的內線球員爲自己作單擋，從而製造切入空間以分球和上籃，很適合一些速度敏捷、靈活運用時機分球的球員。

戰術一聲令下，朗爺隨即從禁區往 Anson 奔去，作了個簡單的單擋後隨即讓 Anson 能疾衝往禁區範圍，同時直接躍起來了一記跳投！

「嘭——」球中框彈出，幸運的是楊澐奪得先機，把球從空中給搶過來後直接傳至外線有空檔的我。

球到手前的那一剎那，腦海中閃過幾個畫面，那讓我瞬間浮現了在這個位置投籃的記憶。

當你不斷在一個位置重複不斷的練習時，肌肉記憶是會存在好一會兒的。

我沒有再多作猶豫，一如平常的把手舉到正額前直接出手，而就在我食指指向籃框時，便已有種感應...... YES！球穿針破網！！

儘管那只不過是一場友誼賽，但卻讓我感到那股來自於得分的自信漸漸上升。 這是一種無法抑制的雀躍，即使我嘗試在場上控制情緒但也難掩臉上的微笑。

歡呼聲隨即四方八面迎面而來，那是來自於主場的力量。

在第一節的表現來看，我們的實力算是平分秋色的，皆因對手並非擅長外投的隊伍，所以只要我們收縮己方的防守陣式便可以有效限制對方的切入及中距離投籃威脅。

不過由於主場優勢的關係，我們算是士氣較為高漲的一方，掌聲、歡呼、吶喊都成為了我們最大的推動力。

我的表現也沒愧對自己一直以來的苦練，透過戰術的跑動成功投進了兩記中距離，第一節得了四分。

對於別人來說，那是微不足道的分數；對於我來說，卻是對過往付出的肯定。

淚水和汗水，至少沒有白費掉吧。因為是友誼賽的關係，班長仔趁此機會試了好幾套不同的陣容，也同時讓新球員樂為和阿震更快的適應球隊的戰術和節奏。

雖然他們只是打了一年學界「大 C」球員，但基本功還是很紮實，切入、傳球、投籃、防守都有一定水準。

而當我坐在後備席時，除了看球外還是會不時偷偷往旁邊掠過一眼，瞥一瞥場邊觀戰的秋琪。那種偷偷地看她的刺激感讓我彷彿上癮了般，一看又看、看完再看。

同時間，當自己投進了球後，目光又會很不自覺地就落在了她身上，很想知道她有否看到剛才的進球。

雖則只不過是互相切磋的友誼賽，但在主場中受著百多人的旁觀，尤其有些還是熟悉的同學時，那種奇妙的感覺是不言而喻的。

不過比賽不經不覺已進行至最後一節，比數為三十二比三十七，我方落後。

休息期間，班長仔把正選五人再次換上場，在此之前我已經得到了六分、三助攻的進帳，而我也在心中默默定下目標：一定要在比賽中以 KILLER CROSSOVER 過人一次。但說易行難，對手並非等閒之輩，在速度上我是沒有絕對優勢的，所以很多時候我的首選都是先看場上其他人的位置再作決定。

比賽進入最後三分鐘，場上的比分到了四十四比五十的位置，我們正在追趕着六分的差距。同時因爲兩隊一來一往、比分咬得很緊的關係，所以場邊、各樓層的呼聲也就變得更大了，甚至了一樓教員室外的走廊都有着幾個老師在觀戰，比賽亦在最後幾分鐘進入了白熱化階段。

暫停過後，在陣容上並沒有任何調動，對手亦如是。

六分的分差......

「打好呢球呀銘基！！」後備席上爲場上的我們喊着話。

比賽的時間繼續倒數，饅頭把球快速傳到我的手上。

「打1號！」班長仔從旁朗聲喊着。

球此刻傳到我的手中，我微微俯下上身，做了個「三脅勢」的動作以護球。對角的楊澐隨即趕往我的右前方。

此時，我除了留意楊澐的位置外，還注視了一下對手的眼神只見對手不斷望向楊澐奔來的方向，故此我靈機一觸，心中盤算了好幾個下一步。 「隨機應變」。

在楊澐即將到達對手身旁前的一刻，我假裝往右切入，趁着對手把集中力都放在楊澐的單擋時直接佯右切左、加速突進！

因爲無法同時反應關係，對方在轉瞬之間便被我拋開距離，下一秒對上更爲高大雄壯的對手時，我的身體頓時隨着腦中的畫面移動着...... 球停在了空中，決定性的一刻。

從右邊大幅度變向往左的 KILLER CROSSOVER ！

一剎那的變向讓對手措手不及的跟我有了身體碰撞，我毫不猶疑地頂着壓力，在空中的一瞬間平衡了一下上本身後把球擦角而進—— AND 1 ！！

我振臂高呼，同一時間場上、場邊的隊友以及觀衆們都一一吶喊歡呼着！ 這一刻，我確確實實感覺到，血、是、沸、騰、的！

吶喊後的我調整了一下氣息，站在罰球線後，眼神就集中在上方不遠處的籃筐。

進了這球分差就縮減到三分了......

我把手汗擦掉，如同平日把球拍了兩下後在手中一旋後躍起投出罰球......球進！

「兩分二十秒！」場邊的同學大聲喊道。

「銘基，守一球——！」Anson 呼叫着。

場內的世界跟場邊隔絕，我的眼中就只有那顆不斷跳動的籃球......

我和饅頭不斷緊迫對手並限制其傳球路線，進攻時間所剩無多的對手迫於無奈直接投了一球遠距離三分，球什麼也沒有碰到就出界了。看着比分牌上的三分差距，儘管雙腿已快不聽使喚、呼吸也變得紊亂起來，心中的熊熊烈火此時卻燒得更爲旺盛。

最後兩分鐘，在勝負分明之前...一切還是未知之數，而場上的我們就只能繼續奔馳、用盡身上每一寸肌肉去防守。

「打好呢球！」饅頭邊運球上前邊說：「升中、升中！！」

饅頭一聲令下，楊澐從低位走到罰球線旁的位置接球。當大家把集中力放在楊澐和饅頭身上時，我看準時機來了一個無球突進，同時往楊澐方向伸手大喊：「波！」

他頓時意識到我的方向並作出反應，把球以彈地的方式傳到我的身前，我接過球後對手內線球員亦隨即趕來，我往右拉開一點距離後再把球傳至籃底沒人看守的朗爺，而他也把握機會直接擦板得分，把大比分拉近至一分的距離。

吶喊聲再次蜂擁如浪，當腎上腺素飆升之際，場上、場下的我們也忍不住爲了每一球得分或防守而振臂歡呼。

當你有一顆永不放棄的鬥心和全神貫注的專注時，上天彷彿就會帶領你如何做下一步。我拉起球衣擦了擦臉上的汗，隨即蹲腿迎接對手下一波的進攻。

時間所剩無幾了...擋下對手的一波攻勢就顯得更爲關鍵。

對手先是把球傳至左邊側翼，當我和饅頭兩個外線防守球員移至左半邊時，對手直接用力長傳至對邊的側翼！

這種傳球已經在平日練習演習過數百次......楊澐如無意外應該會預判成功以及直接搶走...

「死！」楊澐撲出去的時間慢了一步，對手奪得先機搶到了球，直接甩開還沒反應得及的楊澐同時長驅徑入，對手在朗爺分身不暇的情況下假裝傳球至另一名內線球員身上，卻又快速撞上被假動作騙了的朗爺身上，因爲朗爺的移動動作而讓那人的智慧得逞——搏得犯規後更是連帶進球...同樣的 AND 1，發生在對面隊身上......

「啊...！Sorry......」楊澐雙手抱頭地往我這邊走來，我拍了一下他的肩膀，比賽依然繼續。

對手的罰球得手，亦把比分再次拉到四分的差距。

最後一分鐘，決勝負的幾波攻防終究來了。Anson 擺脫了對方的緊迫後在三分線外持球，怎料原來是對手有意設下的陷阱，當 Anson 甫取下球之際便迎來對手的雙重夾擊，難見一絲切入和傳球的空間。

腦袋空白一片的我只能奔往 Anson 的附近以嘗試給予他支援，遺憾他始終沒辦法找到空位傳球，在五秒違例的情況下進攻權只能無奈拱手相讓。

見勢不妙，我立馬大喊一句：「守好！比賽仲未完！！」

對手過了半場，運球的是側翼的外線球員，我壓下身跟他對位，手無時無刻都在球的周圍擺動着，嘗試以此干擾對方。

五秒時限將至，他在沒有選擇拍球所以只能勉強把球傳出，只是因爲用力過度的關係讓接應者一時接球不穩而被饅頭從後抄去，我亦隨即反應過來往前衝刺！

饅頭見狀把球直傳到我的手中，我立馬頂着身後緊緊追隨的壓力而加速往籃筐突進。

「唔好犯規！！」衝刺間，一把聲音倏忽間掠過。

隨即，對手撞上了我，我在空中左右擺了擺手後定了平衡便往籃板的角投球，成功擦板進球外加一球罰球！！

「NICE——！！」這時，全場的觀衆都站了起來吶喊鼓掌，而我則吐了口氣後站在罰球線上等待球證發球。

「時間尚餘28秒！」

28秒...進了這球我們就只差一分，守住一波攻勢的話還是有很大機會逆轉勝的......

場景、動作都很熟悉自然，但身體卻在此刻顯得格外不安......

我把掌心上的熱汗擦向球褲，然後再一次指定的拍兩下球後在手上旋一圈。

深呼吸，把球投出，球帶點幸運的撞了數下籃筐後進了——1分差距。「嗶——」旁證哨音響起，敵隊的暫停時間。

氣喘吁吁的我們返回後備席上一邊補充水分，一邊聆聽着班長仔的防守部署。

「對面一定會拖盡時間，唔好比對手拖，我哋要每個要一隻，盯死自己嗰隻之餘要不斷緊迫不斷緊迫，有失誤就衝上去快攻！」

「守好守好！」助威聲從四方八面傳來。而隨着暫停時間結束，我們也就圍圈手疊手，在氣氛最高漲的一刻奮力一叫：「1、2、3、MKC！」

決勝負的最後二十八秒。

「嗌 NUMBER ！」

「我要2號！」

「我要7號！」我緊貼着面前的七號球員。

比賽時間，正式開始倒數。

對手甫開出球後，我便立刻死跟着目標的步伐，直到逼到邊線時才瞥了那麼一眼其他人的情況。

對手嘗試以單擋方式拆解我們的緊迫盯人，幸好饅頭的防守腳步敏捷，不但沒被對手拋開距離，更逼得對方早早在三分線外收球——包夾的大好時機！！！

Anson 連同饅頭雙雙夾擊對手，我立馬掃視全場，看清周圍他可傳球的對象後便猜度時機出擊。 萬幸的是對手在一番掙扎後把球彈地傳往無人看守的球員面前，我剛好反應得及並直接斷了球路！

沒有退卻之路的我們只能往前場衝刺！

激烈不斷的歡呼聲隨風而後退，距離籃筐三步的距離，我知道Anson正在右邊加速，而我的餘光則瞥到從後方趕來的楊澐——3對1的局面！ 我靈機一觸，假裝把球傳往右邊的 Anson ，在對手被騙過的那轉瞬之間，我選擇了把球傳往身後正在衝前的楊澐......

「啊——！」一聲吶喊下，楊澐躍往空中放籃得手！！「Nice！」我們異口同聲地高呼道。

「仲未贏、仲未贏！！」我用力地拍了拍手後再次把集中力放在鎖定的目標身上。

「比賽時間尚餘十秒！」

敵隊的控球後衛頂著饅頭的防守不斷衝前，我生怕他會在最後一刻突破了饅頭後得分，故此脫離了自己的目標往饅頭的身後補位。

然而對手卻在我到達的那一刻無意繼續切入，在那一絲空位中把球傳往底線的七號球員手中......

無人看守的跳投！！

時間，真的有那麼一刻像是停頓了般，心中閃過了失敗的恐懼，已無法阻止在空中劃下弧線、緩緩墜下的籃球......

「籃板！！」球碰框而出，朗爺奪得先機把球從空中搶過來，才剛打算傳球便迎來的球證的三聲長哨——比賽結束了！！！ 喝采聲首先從後備席傳來，接著到了場邊、各樓層的聲音都在縈繞不斷。

「好波！！！」我拉著眼前的楊澐，緊緊地抱著他說，他也止不住地吶喊著。

一種難以置信的感覺......

我們真的贏球了......

千錘百鍊後的我們終於迎來了首勝，即使只是一場友誼賽，卻至少告訴著我們：付出過的汗水是不會白費的。

此時，我抬頭仰望晴空萬里的天空，有種彷彿一切都屬於我的感覺......

賽後檢討，班長仔這次一如以往先從我們的缺點說起，例如上籃的把握度、防守的強度等等，而其中一個亦包括我最後的補位決定。

確實，那球絕對有更好的處理方法的，至少不至於會給對方有最後一擊的機會。

「不過總括而言，大家都係好波嘅，冇辜負自己呢幾個月嘅努力， Keep 住！」班長仔拍了拍手後鼓勵道。

檢討結束後，我們站起來圍在一起，齊聲大喊了口號後便一同更衣。

更衣室內， Anson 在贏球後雀躍萬分地說：「等等邊個一齊食飯？」

在贏球的氣氛助長下幾乎無人有異議，唯獨肥Sam因為住得遠的關係而不參與其中。

我們換回校服便一同離開更衣室，隨後有人到了雨天操場旁的儲物櫃放書，而我則在離開校園的途上從飯堂門口瞥見秋琪正身處於內。

現在的時間也六點多了，她...怎麼還逗留在學校？

「喂喂...我去 Canteen 買支嘢飲先。」我跟楊澐等人說。

「宜家就去食嘢喇喎，仲買？」饅頭提醒道。

「宜家好鬼口渴呀痴線。」我胡亂編了個理由後便走往飯堂去。

為了跟心上人有「緣分的偶遇」，我們總是給自己很多個理由去跟對方碰面。

「喂～」我只不過是揮了揮手，卻已經有種小鹿亂撞的感覺。

「喂！」

「你仲未走嘅？」

「要作埋篇文呀，原本要放學補翻作嘅，但見你有比賽，就決定睇完先繼續寫啦～」她傻笑道。

她竟然說「但見你有比賽」......

「等等，我去買嘢飲先～」心跳無限加速的我笑著走往快要打烊的小賣部。

掃視左右，終於給我找到了小賣部僅餘的一瓶暖維他奶。

「阿姨，唔該要樽暖維他奶同埋一盒朱古力奶～」

結帳過後，我握著那瓶暖維他奶放到了秋琪的桌上。

「見你咁有心去支持我地，當係報答你啦～」我笑道。

「哇！暖男！」她粲齒而笑：「你今日發揮好好呀，我都話你得㗎啦，大家都繼續努力啦～」

秋琪的臉蛋經常紅撲撲的，加上那溫暖的咧嘴一笑和掛在臉頰上的一對酒窩。確是讓我看得如癡如醉，即使不見幾日，她的倩影卻依舊長駐在腦海中......

「多謝你嘅維他奶呀～」她甜笑道。

「咁我行啦，去食飯。」我笑著揮手：「你做完都早啲翻屋企。」

「好啦， Bye ～」她也笑著道別。

剛才拿著維他奶的熱度尚餘在手心中，寒冬中的一絲暖意伴隨著愛戀的甜蜜流進了心坎裡去，讓我就這樣無時無刻也能露出傻傻的微笑。

大概...這就是愛得無可救藥的感覺吧...？

05

天空披上一片微紅的面紗，春風格外溫柔地輕撫着我的臉頰，把臉上的熱汗也一概吹涼。

因爲 C GRADE 正處於學界小組賽的階段，所以班長仔在練習時總投放大量時間在他們身上，而我們A、B GRADE則會在一旁的全場一同練習着。

自從那次友誼賽取勝之後，隊裏的訓練氣氛變得更好了，加上孔冠賢作爲 A GRADE 隊長，往往在班長仔指導 C GRADE 時擔當着助理教練的工作。

我經常覺得，他那種「嚴以律己、嚴以律人」的態度的確有教練的樣子，甚至有時候他以身作則的樣子比起班長仔更能推動我們繼續跑下去。

而這段日子，除了每天上課發白日夢、放學在球場徘徊之外，場邊還發生了一件讓人難以置信的事...至少我是完全不敢想的——楊澐跟 Janet 正式交往了。

交往以來，楊澐每天無時無刻、任何心情都總是會擺著一副笑吟吟的表情，加上他那驕傲自滿的表情，更是讓人有一拳揍下去的衝動。

不過看在一場隊友的份上，我硬生生的把這肚子氣吞下去了。

春天是很適合戀愛的季節，不知有多少對校園情侶就是在這個季節出現的。

春暖花開，每每在我凝望窗外的春色時，心裡的造夢機就會悄悄地編織著那遙不可及的夢。

有些時候我會假裝找高年級師兄的方式到五樓，不為甚麼，只為見秋琪一面，即便是短暫的一眼，也彷彿能成為我整天上課的精神支柱。

不過今天並不一樣，正當我佯裝路過中四級班房的時候，秋琪就獨個兒在石闌前，呆呆地凝望著操場。

而直到現在，跟她打招呼時我還是會緊張到冒出手汗來。

「喂～」我揮了揮手，她也瞬間意識到我的到來，同時咧嘴笑道：「喂！上黎做咩？」

「搵師兄。」我說。 「仲以為你係掛住我添～！」開玩笑的秋琪，猜中了我心中所想； 「痴線～！」傻傻的我，從大笑中隱藏自己的感覺。

「唔好意思...」驀地，一對男女在我身邊走過，男的不時撫摸著女的手臂，行為甚為親暱。

「呢排我哋學校特別多情侶......」秋琪愁眉苦臉地說。

但我感覺得到，她並不是真正的煩惱，或許只是為了製造個話題。

「你呢？你都可以搵㗎喎～」我故作輕鬆地笑道，心裡卻緊張萬分地期待著她接下來的回答。

「冇啦...未有咩對象喎～你又唔推介俾我～」她莞爾一笑，那對酒窩又是那麼的醉人。

「孔冠賢咯， A GRADE 隊長，啱唔啱你？」我也不知為何，莫名其妙就說出孔冠賢的名字來了，只是當我說出這個名字來時，氣氛就頓時起了變化。

「痴線！你咪聽佢哋亂講呀！」她有點生硬地笑道。 什麼？我到底錯過了什麼？ 「你呢，你個兄弟都拍拖喇喎～」她續說。

「我都未搵到呀...」我真是混帳，明明對象就在眼前，竟然又用傻笑來掩飾了。

隨著兩個人的答案一致，我們好像也沒有在說什麼就迎來了鐘聲迴盪的一刻。

下樓梯回去班房時，剛才她那生硬的表情又再浮現在我的腦海中......

百無聊賴時在球場度過、測驗週時在球場度過......如是者三個月就這樣不知不覺的過去，皮鞋底也隨著我一次又一次的切入而磨平了，轉眼便再次有驚無險地度過了下學期考試，剩下一些課外活動待我們參與。

不過可惜的是，今年學生會因為大部分成員都是足球隊的關係，竟然沒有舉辦班際籃球比賽，只能藉「銘基小奧運」大活動中的一小項「籃球單挑王」來讓我們參與。

我和肥Sam等人自知實力遠遠不夠 A GRADE 等師兄比拼，所以便沒有報名。

最後的結果亦不出所料，孔冠賢在 1 ON 1 決賽中以十分之差贏了另一名 A GRADE 主力，還在比賽中嘗試了一次飛身扣籃，讓圍觀的老師、同學無一不驚嘆其卓越的實力。

有一天我獨自離開課室，沿著走廊看著 Anson、朗爺等人在打球，不禁想起一年前的自己正是這時候被朗爺抓了去打班際籃球，才意外的接觸了這個我本以為不可能的運動。

人生很奇妙，有時候當你為自己立下一個「不可能」時，你卻在最後把它給完成了。當初你的不缺什麼，就是缺信心和努力，還有至關重要的堅持。

熱血沸騰的我不怕汗水白流，只怕自己沒有嘗試過。

暑假這段時間我也無心溫習，在家中忽然生起興趣便上網追看籃球動漫《黑子的籃球》和《男兒當入樽》，看著動漫裡的球員各顯神通、聽著每一句故事內說過的熱血對白、重播著一首又一首振奮人心的主題和片尾曲，我的心中又不自覺的編織了數之不盡個美好幻想。

我總是會不時眺望窗外的天空，憧憬著未來的日子......

06

八月尾，某個烈日當空的下午，校隊的例行訓練。

「下次準時啲唔該。」驀地一把宏厚的聲音從後而發，來自滿頭大汗的孔冠賢。

「我哋已經...」楊澐本打算解釋，卻迎來孔冠賢的插話：「雖然班長仔話係四點九打鐘先清場，但麻煩下次放學就快啲換衫，唔好到打鐘先去熱身。」

「平時又唔係練得多，次次仲要拖到清場先開始熱身，點進步？」他拉起衣服擦了擦汗後說。

大概是我和楊澐等人都感受到低壓的氛圍，大家都只能點點頭然後往球場走去。

不過類似情況在這幾個月已不是第一次發生，很多時候孔冠賢都會比班長仔更為嚴厲，而他的那種直話直說的方式像是把雙面刃，一方面很難入耳的，但某程度上還是會逼使你加快步伐。

或許是最後一次學界在即，所以整個 A GRADE 的凝聚和專注力都是十分驚人的，近幾次我們兩 GRADE 對打時，我們都是以大比分落敗的，無論是進攻、籃板、防守等都是比以往給予我們更大的壓力。

今天也不例外，我們再一次的連輸好幾場。

上氣不接下氣的我雙手撐腰離開球場，大口大口的喝了一瓶水後走回球場聽班長仔的訓練總結。

夜幕低垂，學校的球場僅餘兩、三盞燈來提供光源。燈光下，我們圍成一個圓圈進行總結。圓圈不大，皆因不少人缺席訓練和有事早走，尤其肥 Sam 因為家住得遠的關係所以很多時候禮拜二都會走點離去，免得等小巴時間太長要十點多才回到家中。

而今天的總結除了說了些訓練中的問題外還提及了即將開始的學界比賽。

班長仔這一說我才意識到原來下個月便已會有 A GRADE 學界的首戰。

「大家可以支持下就過去睇下啦～」A GRADE 的師兄把話說過後，我們要也就站起來喊聲口號解散。

中四的學業壓力跟以往初中三年的截然不同，新班主任、新選修課程什麼什麼的陌生事都讓我在起初的一段日子喘不過氣來，不過也就隨著時間而慢慢適應。

升上中四後，我問了一下秋琪她的選修科，命運就是這麼奇妙，原來我們都選了中西史。不過每逢我聊起讀書，她的神采都會掉落幾分，跟她打籃球時的模樣截然不同。

不過嘛，讀書跟打籃球的快樂，本來就不是同一個等次的。

07

九月中，正當我打算找人一起去看 A GRADE 比賽時，卻萬萬沒想到同級的幾個隊友全都有事在身沒法抽空。

與其一個人去看球倒不如回家睡個午覺？

本來我是這樣打算的，直到午膳時分手機的一震。

「秋琪 傳來了一則新訊息。」

我小鹿亂撞，立馬看個究竟。

「喂 >< 你今日睇唔睇 a grade 比賽？我想去睇！」12：51 秋琪

沒想到秋琪竟然也有興趣去觀賽，在我找不到伴同行的時候遇到她的邀請，當然毫不猶豫地答應了。
「好呀，放學喺門口等？」12：52 我

「冇問題！」12：52 秋琪

放學後，我和秋琪二人揹著背包在校門外會合，一同往彩虹道運動場去。

為免二人並肩而行時氣氛尷尬，我絞盡腦汁想了些話題：「係呢，你又會突然想睇佢哋比賽嘅？」

她顯然對我突如其來的問題有點愕然，愣了愣後才回答：「我不嬲都鍾意睇波㗎啦～見佢哋最後一年，咪黎睇下～」

「點知道問過嘅人一係就冇興趣一係就唔得閒，好彩有你咋！」她咧嘴一笑。

「哈哈，我自己都想去睇嘅。」我笑答。

「呢段時間你應該都好忙啦？」她說：「畢竟啱啱升上高中。」

「OK 啦，我仲算兼顧到籃球同學業嘅。」

「你就好...我好難一心二用，要專注打波就好難同時比心力喺讀書到......」她愁眉苦臉地說。

我本來打算說自己可以幫她，卻頓時意識到自己只是一個中四生，愛莫能助。

「你一定冇問題嘅～」我能做的不多，也只能透過話語鼓勵她了。

我們二人透過地鐵來到了黃大仙站，不過因為印象模糊的關係，所以只能透過 Google Map 加上自己依稀的記憶來找尋方向，幾經辛苦終於透過行人天橋和公園到達了彩虹道運動場。

走在球場的圍欄外已能清晰聽見幾聲急促的哨聲以及球場上呼喊的聲音等，這樣的環境瞬間給我帶來了往年第一次打學界的緊張感。

甫走到球場的入口，便發現銘基的球賽已經開始，視線隨即定格在罰球線上的孔冠賢。

當我打算再多走兩步時，秋琪卻忽然拉著我的手臂，讓我的心跳隨即加快。

「唔入去睇？」我問。

她搖了搖頭：「唔啦...喺到睇就算，費時比人誤會啲咩。」

乍聽此話，雖然這也很正常，但心裡卻莫名其妙地寒了一截。

我跟她在球場的入口左右各站一邊，不過是幾步的距離，卻又彷彿無法跨越似的。

「靚波！」她握緊拳頭、喃喃細語的，我往球場一望，原來是孔冠賢投進了罰球。

她...是為了他而來的嗎？

也許是莫名的失落感吞噬了我的每個細胞，此時我的腦海滿載著憂鬱的藍。身體驀然一顫，那時才察覺秋風雖涼，但也不及心寒的冷。

雙目化成空洞的我脫離了比賽的進度，只是在場邊承受著寂寞的冷意。偶爾我會聽到她雀躍的歡呼，但卻完全提不起勁來。

直至哨音響起，比賽完畢為止......

我們大勝對手，愉悅寫在師兄們一張又一張的笑臉上，我往右一瞥，秋琪正全神貫注的往球場內凝視著。

我硬擠笑容，問道：「你行未～？」

「哦...行啦～」她凝望著裡面的球場，緩緩道出。

天上陰陰沉沉，此刻運動場外的幾支燈柱都好像無法照亮眼前的路似的。

我跟在她的身後，沿路上一言不發，也沒話好說。

眼前的秋琪越走越遠了......

「喂！點解你仲行得慢過我㗎！」她回頭笑問：「我唔記得路啦......」

她的話語，把我從那灰色的世界拉回現實，站在我雙眸前的是笑得燦爛的秋琪。

「路你都可以唔記得嘅......」我泛起無奈的淺笑。

環視四周，不安感油然而生——她把我帶到哪去了？

這裡像是運動場旁的公園，但往行人天橋的出口卻四周未見。怪我印象依舊一片模糊，忘記了具體的出路。

「你...唔會係唔記得咗路掛...？」她抿嘴而笑。

「我...」我摸了摸頭髮，傻笑著。

「真係唔可靠～」她淘氣地噘起嘴來。

「明明就係你帶錯路......」

「唔俾怪女仔！」她使勁地打了打我的手臂，又再一次的擊響了我的心跳......

終於，在我們四處詢問後，幾經辛苦終於找到了往地鐵站的道路。

找到路的秋琪欣喜地加快了步伐，緊隨其後的我凝視著她那遙不可及的背影，心裡浮現了一句話......

只要能在她身旁，哪怕只是聽聽她說笑、偷看她的背影...好像就足夠了......

// 霓虹燈下，人來人往。

我還是記得和妳曾經穿著校服走過這條街道的日子。

遺憾那時我並沒有從後擁抱妳的勇氣。

但謝謝妳，讓我感受到愛一個人的喜和悲。

至少，那瞬間的小鹿亂撞，已足以天荒地老...... //

我都可以爆籃

06

籃球隊的訓練還是保持每週兩次，但這樣的訓練量確實會拉遠現實和目標的差距，加上在 A GRADE 嚴以律己的氛圍薰陶下，我們也創建了一個羣組，約定禮拜五放學會到一些平日較爲冷清的球場自發練習。

我們很多時候都會連同一些會打球的好友到長沙灣一個較少人流的球場作五打五對打，從此改善練習中的缺點、多作戰術配合，從而磨合彼此之間的默契和個人的球技。

這種加操的感覺確實是很充實，一羣熱血籃兒可以放棄很多東西：學業、娛樂......就是爲了完成大家共同發的夢——學界冠軍。

或許不值一提、或許遙不可及...但我們毫不在意，只在乎此刻的我們有沒有把全副心神放進籃球裏。

每一次的加操，我們除了練習個人技術以及不斷的五打五之外，更重要的是我們還是會圍圈聆聽隊裏每一個的意見。尤其是戰術上的運用在大家的討論之下會更爲熟悉戰術的走動以及不同時機的對策，在加操的進步往往是顯而易見的。

九月過去、十月也已經過了大半，A GRADE 已全勝出線，而我們也即將迎來下個禮拜的小組賽。

今天是一如以往的禮拜五加操日。

放學後，校門前。

「今日會有幾多個呀？」Anson抱着鞋袋問道。

「我哋幾個同埋阿震、樂爲咋。」饅頭眼神略顯無奈地凝望着我和楊澐。

阿震和樂爲也就是比我們低一年級的 B GRADE 師弟。

「又唔夠十個人，點練波呀...」Anson 嘆了口氣、怨氣十足地說。

「肥Sam 又唔嚟？」饅頭皺眉問。

這段時間，肥Sam都以各種原因拒絕了加操，有些時候是病、有些時候是溫習、有些時候是因爲家裏有事......

起初我會儘可能幫他說話，但到了後來頻頻缺席的時候也沒有解釋的必要了。
十個人也湊不夠的我們只好到附近的籃球場透過 3 ON 3 磨練磨練，在外面跟陌生對手對打至少也能鍛鍊自己的抗逆力和個人技術等。

學界已經逼在眉睫，除了日常訓練以及放學到街場打球之外，在週末如無太多作業或測驗的話，我還是會披星戴月地訓練着。

有個晚上，我在花墟球場從早上十點打至晚上十一點，中途除了吃了兩條香蕉外就是在球場度過。

球場關燈的一剎那，我即時把球用力的拋往空中，給自己輕輕的歡呼了一聲。

球場雖然關燈了，還是會有些人開着手機電筒甚至是營燈以照明，千方百計就是爲了繼續在球場上奔馳。

而我待氣息順了，獨個兒躺在球場旁，凝望着遠方於夜空中閃爍不斷的小光點。

那夜的景象，我一輩子也忘不了。

07
漫漫長夜，毫無睡意。

轉眼已至學界前一晚。

一如往年，時間到了後身體便會隨即進入僵硬的狀態。

無論如何翻轉身子、轉換睡姿、催眠自己...睜開雙眸後卻依舊是漆黑的深夜。

最後我也放棄掙扎，趁着精神奕奕的寂夜，反思着去年的表現和這一年來所學到的。

這夜，體內的血是沸騰的。

再一次睜開雙眼，已是翌日的清晨。

把球衣、球鞋帶上，回校上課因應授課的老師而把夜晚所失去的睡眠時間好好補足回來。

這次的學界與往常的不同在於開始時間在下午四點，所以我們一衆 B GRADE 都可以有「走堂」的機會。

而我、肥Sam和楊澐等人在中文連堂時可以早走，正好避免了我們仨在打學界前被注射催眠劑的可能性。

三點鐘，回到了熟悉的彩虹道運動場。

往年，我們就是在這裏全敗出局的。那時的沮喪此刻還是刻在心裏久久未能釋懷。我看着面前的隊友：Anson、楊澐......無形的壓力漸漸壓在了肩膀上。

我不能再錯失機會了......

就是這一次。

更衣室裡，我們各自更換上黃色的球衣褲和球鞋，我的鞋子底部早已磨平，但畢竟還是合穿，所以我也沒打算給它換掉。

而除了這個原因之外，更是因為我曾經在去年輸球後在球鞋上寫上「 冠軍 NEVER GIVE UP 」的字樣。那陪伴著我度過了一年的奮戰時光，怎能說換掉就換掉？

熱身了一會兒，穿著白色球衣的對手也出現在球場了。

這次的對手是循道中學，我跟 Anson 在網上找到對手去年 B GRADE 的學界戰績為 D3 區殿軍。而根據學界小組賽的慣例來說，去年戰績好的隊伍是會被分到不同組的，所以循道大概也就是我們小組內最強的隊伍，絕對是不容小覷的勁旅。

我們一如往常在賽前以「四角」和「三線」以及射罰球等來熱身以進入比賽狀態，班長仔則拿著戰術板在一旁部署對策。

待球證哨子一響、雙方列隊檢查完後便踏入這年學界首戰的倒數階段。

「喂，我要你哋今日唔好咁多失誤，前面打穩啲、猜波猜快啲同準啲，有機會就起手。」班長仔簡要的給了我們幾個命令。

「今日我要...一號饅頭......」班長仔伸出手指邊指邊說。

「二號阿天...」當他指著我時，儘管我全身不禁顫抖起來，但也再一次告訴自己：「只有這一次機會了，好好把握......」

「三號 Anson、四號楊澐、五號朗爺，有冇問題！」

「冇！」眾人齊呼：「1、2、3、MKC——！」

我把球衣塞進球褲，走到球場的中圈附近，隊友各自散開，剩下我獨個兒靜望著對手的到來。

我仰天吐氣後目光定在了遠處的籃框。

心跳急促地跳動著，腦海裡湧現千萬個對打的畫面......

那一刻，我真實地感覺到我的存在......在球場上的存在。

雙方球員站好位置，球證鳴哨後正式揭開比賽序幕！

朗爺擁有身高優勢，成功地為我們爭奪第一個進攻權。

「打戰術、打戰術！！」班長仔在場邊朗聲叫喊。

「我要 1 號！」饅頭往我的方向運球，我隨即準備好拉開對手和我的之間的距離。

球甫到手，我在三分線外俯身擺出「三脅勢」，靜待右方前來的單擋。

「睇左 Pick ！」聲音剛出卻為時已晚，我已借著楊澐的單擋攻破了對手的外線防守，然後於罰球線前一步躍起投了一記高拋！

遺憾力量稍欠，球於前框僅僅彈出。

然而這個時候，楊澐卻已加速突入禁區、飛身從空中搶奪進攻籃板！！！

「啊——！」他在籃底面對二人的包夾下使出一記勾手，球擦板得分！

對手並不急著發球反擊，跟我們是同類以陣地戰為主的隊伍。而我們的防守陣容依舊是往年的「 2-1-2 」，只要在外線盡可能加快橫移速度，對手的中距離和切入就能被我們有效地阻礙到。

開局初段，雙方都是試探狀態，兩隊有不少中距離出手，但得分都是在籃下發生的，而楊澐就一人獨領了球隊第一節前半段的六分。

從去年輸球後開始，楊澐也在給自己磨練一道鋒利的匕首。不論在平日訓練抑或跟我們一起的加操，他都會從不間斷的嘗試勾手，終於在一年以後他擦板的角度特別準，成功苦練得一招殺手鐧。

然而我第一節至今卻仍未「開齋」，還是壓力作怪，我始終還沒進入一個舒服的比賽狀態，開局到現在三投全失，確實不如理想......

第一節，雙方比分為11比8，我們暫時領先。

休息結束的哨音響起，我們的陣容保持不變。

第二節才剛開始，比賽的氛圍瞬即變的不一樣——對手漸漸遞加了拼勁。對手接二連三的在防守上增加身體接觸，讓我們難以舒適地運行戰術，逼得我們只可以單打獨鬥；在進攻上，對手也漸漸增添了切入分球的次數，特別是針對體力不佳的朗爺一邊，在零角度的中距離已經投進了兩、三球。

對手在第二節中段成功反超了比數，而我則被對方的緊迫防守弄得綁手綁腳的，毫無發揮之地，在一次暫停過後終於被樂為還上。

「Sorry……」同一個場地、同一個畫面...去年的情境與今年瞬間重疊......

後備席上很安靜，只得心中的慚愧和不甘。

作為「 細B 」的樂為反而發揮不錯，在分球方面比我更快、突破緊迫時更穩。在場邊凝望著他們奔跑的感覺又把去年的沮喪帶進這刻的心裡去。

過了一年，在場上的我依舊打得毫無章法、一塌糊塗，彷彿把過往苦練的一切一切都忘得一乾二淨般......

出場十多分鐘，零分進帳卻有幾個失誤的出現......

挫敗感盤旋周圍，我的聚焦在球場十人的跑動中散開了......

「加油呀銘基！！！」一把聲音傳入我的耳中，我往左一瞥，是剛被換下場的饅頭——原來他已經三犯在身了......

饅頭低著頭抿了抿嘴，用力地一拳打在了手掌上。

「比分幾多？」我問。

「十分差距。」他擦去臉上的汗後說。

我把目光再一次放在場上的五個隊友身上......

看見楊澐和朗爺等人氣喘吁吁的畫面還有那不斷被拉開的比數...心裡的那個自己此時好像起了些微妙的變化了......

中場，我們依舊落後十多分：戰術運用不宜，即使楊澐今天表現亮眼，也難以單靠個人技術找出缺口。

「下半場加快節奏，唔好同佢拖落去，打翻個氣勢翻黎先！」班長仔於半場作出些微調動，讓 Anson 擔任控球後衛，我和樂為則在兩邊側擊。

「有冇問題？」依舊的問題，以往我總是順著問題大聲喊出一句「冇」就直接奔往球場，從不知道正選球員回答這一個字時，背後所背負的壓力。

但此刻的心情是截然不同的......不單是愧疚、不甘，更是潛藏在內心的一份責任感。

當正選球員正在場上奔馳的時候，他們背負著的是全隊的希望...包括後備席上那些沒機會上場的隊友們......

我不能再讓機會從手中溜走了。

為了自己、為了教練、為了一眾隊友......

「嗶——」長哨意味著下半場的開端，對方發球。

「守一球！」我拍掌振奮場上士氣，也同時激勵著自己。

對方的進攻中心在於側翼的個人切入分球。而我們下半場的防守陣式改為「 3-2 」，我和樂為二人的責任就是把對手逼至邊線，使得他們在下半場用不了同樣的戰術。

在中場部署的防守策略在第一球便已奏效，對方側翼進攻者因為傳球路線受樂為所限的關係而選擇把球回傳到主控手上，但反應迅速的 Anson 早一步捉到球路，搶到球後直接如離弦之箭般快攻得分。

不過對手的應變能力比起我們以往所對付過的對手都要強大得多，但凡我們改變了策略，對方在幾個回合內便可適應。

雖然我們的策略起了效用，但對方在第三節中段的一次暫停後也就變更了進攻的戰術，改為由控球後衛和內線球員作擋拆配合為主。

而防守上，他們則繼續給予不少壓力，甫進入對手半場就會受到緊迫盯人。

班長仔說過，這是一個名為「大 3-2」的放手陣式，跟「3-2」最大的分別在於外線的防守球員會更為緊迫，類似半場人盯人戰術。

Anson 剛過半場便把球快傳到我手上，對手也旋即衝到我的面前。我不顧一切，拋開所有不安、畏懼地疾衝。

在那一剎那，大概就是一種全身化成列風的感覺。

好像有些對手迎面而來，但一切都莫名其妙地變得慢了。我停頓了那麼一下，看清局勢後彈地傳球至底線的楊澐手中——中距離投籃得手！

「好波！！」場邊的歡呼聲不減，我感覺全身都充滿能量，呼吸、思考、運球，一切也變得輕鬆了......

那是一種很奇妙的力量，使得我每次防守都可全神貫注，幾乎完全可以跟上進攻者的一舉一動；也使得我每次推進都可無所畏懼，感覺對手壓根兒跟不上我的速度似的。

也不知道彼此的分差確實是多少，但每當我聽到對方教練失聲大喊的時候也就大概知道，我們的分差應該也縮減了不少。

球場是熾熱的，體內的血亦如是。

「波！」在一波進攻中，我甩開了對手，在三分線前一步得到了投籃的空檔。

Anson 也隨即把球彈地傳到我的手中，我隨即毫不猶豫地直接出手，球在空中劃下一道不錯的弧線後擦板撞入，那意義非凡的兩分終於到手。

雖然，那只是簡單的兩分，在別人的眼中或許是不屑一提的一球。但那卻是我在學界的第一個進球，更是讓我拋開所有不安的重要一步......

能量依舊源源不絕，在場上的跑動根本毫不費力。

我們成功打出一波反撲，在第三節完結前追平比分到三十五比三十五，士氣空前高漲，每個人的雙眼都是充滿鬥志的。

很久沒有這種感覺了......

一支團隊的凝聚感，此刻我確確實實感受到了。

不需要再多說什麼，但我們都會用盡身體每一寸肌肉去阻擋對方，也會為了那一分、兩分而竭盡全力、奮不顧身......

「第四節，繼續！」

「1、2、3、MKC！！！」永遠，比賽裡的吶喊都是那麼的沸騰。 陣容沒有改變，最後十分鐘。

「加油呀銘基！」 Anson 拍了拍掌大喊道。

第四節的首個進攻權在我們手上。

對手沒有更改什麼防守策略，同樣是在半場施加緊迫壓力，而我們大概也習慣對手的盯人防守，加上平日訓練、加操時我們也都會訓練跟對手拉開距離後接應傳球的技巧，所以在面對緊迫防守時我們也能不徐不疾地處理。

「一號！！」Anson 喊出戰術後把球交到我手上。

楊澐從對邊而來為我作了個單擋，我緊靠他的掩護過了第一道防守後對手其餘幾人也就收窄了防守範圍。

我的餘光察覺到楊澐已從旁邊加速奔往禁區，我佯裝傳球，當對手都反應過來想要阻擋我的傳球路線時我立刻把球拍往地上後加速切入禁區！！

最後，我頂著對方已經躍起的內線球員上籃，球擦板而進且加罰——「 2+1 」的機會！

「點會跳起㗎...唔好咁廢得唔得......」對方的七號球員向那位內線球員抱怨道：「唉......」

我深呼吸後再次集中，沒有一絲雜念，眼中就只有籃框的我投了一記空心罰球，三分領先。

「比阿傑打、比阿傑嗰邊！！！」對方教練大喊一聲。

最後，對方的控衛把球傳到了我面前的七號球員身上，也就是這次敵隊的戰術核心。

我壓下身子，手不斷在他的球附近搖晃騷擾，逼得他難以隨意運、傳球。

「 Pick 呢！！？」一把震怒的聲音又從對方教練喊出。

我往身後一瞥，意識到對方內線球員奔來時便拉開我和對方七號的距離，怎料對方此時原地躍起，來了一記遠距離三分...！

那個距離...不太可能吧......

我回眸一顧，球果然什麼也沒碰到，朗爺把球收取到手中，然後來了一記典型的「 Kevin Love 式長傳 」至 Anson 的手中並快攻上籃得分！

對手的七號不屑一笑，然後望著地上嘆了口氣。

埋怨聲頓時四起，緊接著的已是一個暫停。

「唔好理對手點先，我哋打好自己，多啲打 Pick&Roll ，防守肉緊啲，犯一兩次規都冇問題。」班長仔不斷拍手讓我們集中，隨後便是球證的一聲長哨。

雙方進場，對方的七號球員已在後備席，替換上的是我還沒對過位的高瘦外線球員。

然而他似乎並不是對方的進攻重點，幾波攻防以來也只是在半場的邊緣位置，沒有接球的機會之餘防守上也不是特別突出。我們在攻防上自然減輕了不少壓力，很快便衣已拉開距離至十分左右。

「妖...完全唔知佢做乜Q嘢！」下一次暫停，正當對方場上球員返回後備席時又說起了抱怨說話。

比賽後來也失去了懸念，我們最終大勝了對方十多分，我、楊澐、肥Sam也終於迎來了學界的首勝。

我呆呆地仰望上方，眸子裡的是白雲翩翩的天空，過去我們所花的時間、所流的汗水終究沒有白費，終於...我們離開球場的那一刻，臉上是掛著笑容的。

push 之前追過樓主個故 想睇

感激您，繼續努力打緊～

聽日會更新。

好耐冇睇 而家慢慢追返先

08

在班長仔總結完比賽過後，我們一致決定到彩虹道運動場旁的熟食店填飽肚子才離開。

我們各自點了些魚蛋、燒賣和腸粉什麼的混為一碟，然後拿著一罐可樂或寶礦力舉杯慶祝。

// 在我們的中學時代，那就是我們慶功宴中的美酒佳餚。

一口可樂、一顆魚蛋，勝利的愉悅盡在不言中。 //

「喂，今場我打得好好，應當 MVP ，應該請我食啦～！」楊澐還真是臉皮厚過天，竟然對我說出這樣的話來。

不過他今天的表現確實異常驚艷，得了差不多二十分外加十多個籃板的數據，在禁區內的主宰力跟以往的他絕非可以相提並論的。

我對自己的表現也挺滿意，在下半場返回場上後渾身是勁，也交出了八分四助攻外加三個抄截的成績單。

不過看在楊澐突破性成長的情況下，我還是拋下一句「下次我做 MVP 嘅時候到你請我！」便請他一餐。

「啱啱我嗰幾球精彩快攻大家有冇欣賞到？」Anson 笑問。

「收皮啦！我啲長傳夠準你先打到快攻咋！」朗爺瞬即反駁，惹起眾人一笑。於是眾人開始七嘴八舌，討論誰表現更好、這一球本該怎麼交給誰打......

不過全程更讓我在意的是身旁肥Sam的一舉一動......

或許是因為今天並沒有得到上場機會的關係，他就是只顧低著頭進食，壓根兒沒有看過我們和參與話題。

我皺了皺眉，後來的話題在說什麼我也沒怎麼留意了。

小型慶功宴過後，我在臨離開前再凝望了球場幾眼，那一刻，我聽見了內心強烈的咆哮。

夜幕下，各散東西。

我、楊澐、肥Sam是同方向歸家的，沿路上我鼓起勇氣，問起了肥Sam關於近來缺乏練習一事。

「你哋又唔係唔知我住觀塘，夜晚練波練到七點幾走嘅話等車都等到九點，翻到屋企沖涼食飯之後已經十一點幾，一次嘅練波搞到我冇曬好多時間啦...禮拜六又要特登由觀塘出黎，有人體諒過我咩？」認識他那麼久，這是我第一次聽到他有如此重的語氣。

在低氣壓的環境底下，我和楊澐都沒有說話。

沉默了半晌，肥Sam意志消沉地說：「以前我咪一樣用好多時間練波...每次都早到遲走，然後仲要喺小巴比人嫌臭，我都冇所謂，就係因為大家都努力，我都唔想拖累大家。」

「結果呢，無論係 Friendly、學界都好，我幾乎都係最少出場時間嘅一個人，甚至連出場嘅機會都冇，咁我究竟著住件波衫嘅意義係咩？今日我一滴汗都冇出過，又有咩意思？」肥Sam的情緒空前低落，我一時三刻也不知所措。

早走、缺席練習在某程度上也不能怪肥Sam的不盡責，畢竟當初他進隊也是被我以「女經理人」的理由欺騙，並非因為熱愛籃球所以才加入球隊。

那種希望不拖累隊友而付出不少，卻在最後又得不到相應收穫的失落感我也能體會到，那確實能使人心灰意冷。

「繼續練波啦～我哋三劍俠一齊努力，可以打得好好㗎！」楊澐搭著肥Sam的肩膊說。

在他面前我說不出安慰說話，也只能拍拍他的後背。

但願有天，我、楊澐和肥Sam都能在球場上並肩作戰、發光發熱吧......

時間不會辜負我們的，我一直堅信著，那天總會到來。

【第五章】打球的意義

01

升上中四的日子，肥Sam和楊澐因為是選了三個選修科的關係而跟我分到不同班別，而朗爺則因為成績不好的關係而留級了，從此我們級少了一個終極惡霸。

流光易逝，不知不覺又度過了一個月的高中生活。

我們依舊不改的保持每週兩次的訓練，肥Sam也於這段時間重新投入訓練，只是籃球隊也不是一個「想進就進、想退就退」的地方，所以在剩餘的兩場學界肥Sam幾乎都沒有什麼出場時間——儘管他在訓練的表現不錯。

這天練習後的夜晚，我、肥Sam、楊澐三人坐在雨天操場旁邊仰望著夜空，我趁這機會安慰了一下肥Sam，沒想到他笑著搖了搖頭，然後開始說著淘汰賽的事情。

看來我的擔心是多餘的。

今年的我們脫胎換骨，於小組賽大獲全勝，已經確定了以小組第一名的身分出線的資格，將於兩個月後迎來學界生涯首次淘汰賽。

成績可以突飛猛進，除了我們在上年連敗後痛定思痛在學校努力練球外，我們在外面加操的成果也是顯而易見的。其中楊澐的突破就更為亮眼，每場都有至少十幾分、十籃板的「雙雙」表現，算是我們隊中的 MVP。

唯一不足就是他從中二到現在就是保持一副一米七的身高，在學界 B GRADE 的內線來說算是只能勉強算是中等水平，在防守上未必能限制到對方內線球員太多。

不過，我們的默契也漸漸培養出來，加上戰術部署成功，自然旗開得勝。

至於 A GRADE 方面，我們已經成功一直連勝到決賽封王，至於孔冠賢，他雖然在決賽被對方重點防守，卻還是依然能渾身解數交出15分的進帳，包括關鍵時刻的兩球閃電切入把分差拋開，他卓越的技術還是讓他在畢業前勇奪了學界冠軍。

眼見周圍朋友圈聊起這件事情的雀躍，我也開始憧憬著二月開始的淘汰賽了。

02

「喂，聽日幾點翻？」肥Sam問道。

「照常八點二呀。」話說回來，十二月也已經過了一半有多，明天已是學校一年一度的聖誕聯歡會了。

每年的聖誕聯歡會學校都會在早上舉辦一些表演環節，包括那些弦樂團、合唱團或是戲劇甚至雜耍什麼的，但相信同學們最期待的還是壓軸的歌舞團表演吧。畢竟歌舞團裡有那幾個比較漂亮的女生還被稱為「少女時代」。

不過我最期待的，還是聖誕聯歡過後一班人聚在一起吃著東西的時間，當然還有放學後的拍照環節。

聖誕已是考試前最後的狂歡，畢竟過了一月，就是接踵而來的考試卷，所以同學都在聖誕聯歡裡盡情慶祝，有的人在操場上熱舞、有些人則在班房裡玩著桌遊。

聖誕聯歡早上的環節完結過後，我、肥Sam和楊澐走到了雨天操場，途徑時，沿途都有不少人開始拍起合照，包括朋友圈和甚至情侶之間。

過了不久，楊澐果然隨即被 Janet 叫過去。

「唉，重色輕友，明曬。」我和肥Sam在楊澐旁邊輕聲道。

「食屎啦你哋。」楊澐笑道。

我們笑著回過頭去，只見肥Sam笑著搖了搖頭：「唉，lonely lonely Christmas～」

陳奕迅歌曲的旋律在肥Sam五音不全的聲音下顯得更加淒慘。

「冇女搵我影相，點搞。」肥Sam垂著頭說。

「我都係，點搞。」我嘆了口氣，卻在下一瞬間迎來了意想不到的情節。

就在不遠處的操場，秋琪也和幾個女生待在一起，我的視線游移在她的左右，待她真的看過來的時候，我才把視線移過去，讓那變成彷彿偶然的對望。

我搞怪地抬了抬眉，沒想到她的回答卻是一個「拍照」的動作。

太好了！！我一直沒有勇氣去問她拿合照，沒想到她竟然會主動邀請我。

我抿緊嘴唇忍著心中的雀躍後點了點頭，然後在肥Sam的揶揄下我到了秋琪那邊。

雖然我沒有特地留意其他人的反應，但當我的餘光看見秋琪的朋友正在凝望著我時，我也不禁變得面紅耳赤。

我像個木頭人般站在原地，凝視著秋琪拿出手機遞到她的朋友手中後，我則開始苦惱該擺出甚麼 pose 才好......

擺「V」和讚甚麼的又太老土了，但我也想不到應該擺什麼動作......

「你真係好高！」只見秋琪淺笑抬頭說完後，隨即踮起腳然後把左手搭在我的肩上。

我今年最後一次量度身高是178cm，大概比秋琪高出一個頭。

眼見秋琪這樣做了，眼前眾多注視我倆的目光在剎那間消逝，我也放下心來，先是微微蹲下，然後把手輕輕地放在了秋琪的肩上。

秋琪柔髮間所輕輕散發的柑橘味讓我開始有點神魂顛倒，到最後我也不知道自己擺出了個什麼臉容來了......

「多謝，今晚會 send 翻相俾你㗎啦～」秋琪咧嘴而笑。

「OK！」我也笑著比讚。

在回去肥Sam身邊時，我一再回想剛才我們肩搭肩的畫面，腦海一想，秋琪的髮香猶如再次在鼻息間徘徊。

「威啦你，佢主動搵你影響，幾時拍拖呀。」肥Sam笑著揶揄著我。

「喂有病睇醫生。」我笑著說。

接下來，我們還是分別找了些同級、相熟的同學拍照，最後就是籃球隊合照了。

「你哋都要贏冠軍呀～！」「贏唔到冠軍就全部喺操場當住全校裸跑啦頂！」「乜鬼嘢......」

雖然我只是加入籃球隊僅僅一年，卻也已經感受到這裡的溫暖了。

雖然有些師兄可能很快就要面臨公開試、離開學校，但我們一同在學校球場練過的每一次球、留下的每一滴汗都還會成為我們日後回憶的烙印。

拍完照，廢話王Anson又開始展示他的偉論：「我準備喺十六強暴斬三十分、三十籃板，你哋有冇人會睇比賽。」

「收皮啦你！你...」正當球隊又掀起一場打鬧風暴時，孔冠賢驀地就在我的面前快步掠過。

我的視線緊隨他移動，最後卻竟發現原來是在不遠處的秋琪在向他招著手......

「乜你咁難搵㗎！」秋琪莞爾道，包括身邊的幾個女籃球員也在旁邊笑著說孔冠賢的不是。

只見旁邊孔冠賢低頭笑著抓抓自己的頭髮，然後說了些什麼，秋琪聽後竟也忍俊不禁，噗疵地笑了出來......

「玩曬啦阿冠！」「屈機！」籃球隊的人紛紛起哄，我彷彿被充滿笑聲的漩渦覆蓋，臉上也開始隨著其他人的起哄強擠出祝福的笑容。

這個笑容很痛...

真的很痛。

03

「deedee......」手機的震動打破了聯歡後的孤寂。

「寧秋琪 給您傳送了一張照片。」

我立馬點開了訊息提示，隨即，今天我倆所拍的合照就浮現在我的眼前。

我和秋琪相互搭著彼此的肩膀，她的笑容還是一如以往的燦爛，但這一次卻笑不到我的心坎裡了。

「多謝大佬～」

「Merry Christmas !! 學界要繼續努力呀！」22：31 寧秋琪

「Sure, Merry Christmas!!」22：33 我

「deedee……」只見手機再一次提示，這一次是「寧秋琪在一張圖片上標註了你。」

她......發佈了我們之間的合照到Facebook嗎......

我心亂如麻地按進去查看，手機裡顯示的第一張照片卻是她跟孔冠賢的合照。

「【男合照篇】」「打波好叻嘅冠賢，搵咗佢成日先搵到佢影相！祝你DSE可以好似打波咁成功～！」

我抿著嘴然後抽了一下鼻兒，這年冷風不但吹得我鼻酸，連心也是如此。

我繼續滑下去，終於在最後看見了我的照片。

「個名好得意嘅啊天，學界繼續加油～！」

我從鼻子裡嘆氣，然後慢慢關上了手機，繼續承受著冷風的來襲......

04

新年過後便要面對一連十日的考試，球隊的訓練隨即暫停，好不容易終於捱過了升上高中後的第一個考試，我們這天可以集齊 B GRADE 人馬進行久違的訓練了。

自從 A GRADE 中六的師兄離開學校自修準備文憑試後，球隊的氣氛也變得稍微冷清了，以往那種一群人被不斷向前推進的感覺也在這個寒冬淡化了。

班長仔還沒到，我拿著籃球走到球場一旁獨個兒練著運球，腦海裡又不自覺浮現了孔冠賢在球場上的身影，遂拍著球到了操場側旁一些非正規的籃球場上，微微蹲下身，腦海裡的他頓時出現在眼前。

我緩緩地拍著球，他也只是一隻手放在我的腰間靜觀其變。

我運了一下球拉開距離，然後球在接下來的一刻停在了空中......就是這個時刻了。

我佯裝切入慣用手的右邊，只見他的上身隨即給了反應，疾地往我前進的方向踏出一步，我的身體自然反應到下一步，於是大幅度地把球拍往左邊跨步切入！

「嘭！」可惜事與願違，我把球拍在了球鞋上......

「唉......」我把球用力地扔到籃板，球與籃板撞擊發出一聲巨響後反彈到附近的肥Sam，肥Sam接下這球，然後在牛角位起手射了球「穿針」。

「單挑！」「唔挑。」「因為寧秋琪啲嘢？」

我抬起頭看著肥Sam，只見他的臉上掛著一副好像看穿了我的笑容。

「你想我點答你。」

「你要爭取呀！！話唔定佢會鍾意你呢，人哋又未話同邊個起埋一齊。」肥Sam似笑非笑地說，也不知道他是認真還是拿我這回事開玩笑。

我給不出答案，只好悶悶不樂地投著球，肥Sam見狀大概也知道我不想再回答這類問題，所以也就沒再說話。

凜風的來襲，依然使得人瑟瑟發抖。

05

可是冬風凜冽，也不及派發成績表的淒涼......

這天放學後，我獨自頂著寒風來到了一樓教員室前面見班主任，只見她板著臉地拿著我的成績單來到我的面前，她帶著那嚴厲得快要殺死我的眼神說：「你究竟有冇認真溫過書？點解可以退步得咁離譜？」

她明知道我不會回答內心的答案，卻還是用那眼神盯著我，逼得我先說出一句對不起。

「如果你下學期仲係啲咁嘅成績，我會強制終止你所有課外活動，包括你籃球隊嘅活動。」

「其實唔關事......」他們總愛把課外活動和學業連結在一起。

「都已經讀緊高中啦，如果你真係冇時間溫書咁就唔好去打波，讀唔到書有咩用。」她打斷了我的話，然後又給我說了一大堆道理。

第一個鐘聲響起，我終於可以逃離苦海，不用再一直重複點完頭又點頭的無限輪迴。

我轉過身去，靠在圍欄邊看著球場上拍著球奔跑的人們，開始想像旁人觀看自己在球場上打球的模樣。

我記得我一年多前在球場邊看著孔冠賢從包夾中突圍而出的身影，而此時此刻我遙望著那個漸漸跑遠的自己，我也很想知道別人看著我在球場奔馳的感覺是什麼。

究竟當初，驅使我繼續打下去的原因是什麼。

是籃球本身，抑或僅僅是為了靠近她，我才想開始碰籃球？

驀然，外面下起綿綿陰雨，球場的人們四散，也讓我的問題隨風消逝。

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

抱歉，今晚停更一晚。

06

禮拜二，十六強前的最後一次球隊例行訓練。

落日餘暉為球場披上金黃色的輕紗，剛做完幾組體能的我們全都上氣不接下氣的半蹲在一旁。

「全部過黎。」班長仔拿著戰術板到了場邊。

「後日就係我哋嘅十六強，唔知對手勁啲咩，但麻煩大家準備好個心態，如果到時個狀態仲係好似練波咁嘅話，係冇可能會贏。」

練習完畢後，我逕自走回有蓋操場裡補充水分、歇一會兒。

夕陽和紅霞溫暖了深冬的寒風，卻不能為我的心窩帶來一點暖意。

我討厭安靜，皆因在寧靜當中，我會陷入沉思。

驀地，有人擋住了夕陽的光線。

「喂，仲打唔打？」是肥Sam。

反正我沒什麼事，於是我便點了點頭，往球場走去。

「單挑？」他把球拋到我的胸前，我笑著接球應戰。

這是我前段時間從不敢想像的畫面——肥Sam竟然會在練球後繼續加操。

還記得那一次他跟我說自己已經弄不清打球的意義......而此刻的我看來也面對著同樣的困境......

「你開波先～」他微微壓低上身說道。

經過一整天高強度訓練的我體力早已所剩無幾，所以我先以消耗最少體力的方法來進攻——遠距離兩分。

惟我的出手不順，球擦框彈出。

輪到肥Sam的進攻回合，我放空了一點空間以迫使他投籃，然而他並沒如預想中起手，反而是運球加速切入禁區！

腦袋陷入一片空白的我沒有看準時機便跳起阻擋，而意料之外的是肥Sam竟然還可以藉此帶球撞上我後往籃框一拋—— AND 1 ！

漂亮......

下一回合，我依舊留了一定空間放他投籃，同時讓自己不必因為貼身防守而浪費體力。

讓我意想不到的是，他再一次放棄投籃的機會，在我的面前使出一個插花變向後來了一記左手上籃！

乾淨利落的一球......

「嗄...嗄...認真啲啦。」肥Sam抱著球說。

「我估唔到放你射你都唔射。」我答道。

「班長仔叫我練下切入，所以既然有咁嘅機會練習，我點解唔試下切入？」肥Sam此刻全神貫注的眼神跟昔日的他截然不同......

他大概已經找到了......打球的意義。

那場單挑注定我是以失敗告終的，肥Sam大概也知道近來我被秋琪和孔冠賢那件事所影響到，所以也就只是拍了拍我的肩膀便離去。

我看著滾在地上的籃球，心裡緊緊地揉成一團，昔日那個支撐我繼續打下去的理由彷彿已經隨風消逝，若果她不再留意我，那我打球還尚存意義嗎......

我看不清、想不通了......

07

那天練習過後，我昏昏沉沉便睡著了。

那個問題還沒解決，轉眼間便又已迎來十六強之戰。

星期六的早晨，位置是牛頭角體育館。

我們籃球隊整群人相約於附近的餐廳吃完早餐後才赴戰場，大概是首次進入淘汰賽的關係，今天大家的臉上都添上了一份憂慮。

我亦沒有例外，僅管已經進行了數之不盡的加操和訓練，我的心情還是格外忐忑不安。

在場館把球衣換上，齊整的藍衣球員也就剛巧出現在男廁門外，球衣上印著的白字是「九龍工業」......也就是我們即將對上的敵人。

目光略略一掃，對面的身高相對較高，臉上散發的是滿滿的自信。

相反地，在進入球館後我的心跳便已經快得驚人，僅管我不斷深呼吸抑壓心跳加速，卻仍然於事無補。

推開球場外的大門，正式踏入今天的戰場。

不遠處，班長仔正坐在長凳上等待我們的到來。

再仔細一看，長凳的末端還坐著兩個人......是孔冠賢和秋琪......

我愣了愣，萬念俱灰地站在原地。

他們連談戀愛都要來這裡嗎...？哈哈......

我用力吐了一口氣，咬著唇走到班長仔那邊。

一如以往的戰術部署，以「穩定」為先，轉守為攻，而正選陣容則有所變動，控球後衛為Anson、得分後衛是肥Sam、大前鋒是楊澐、中鋒是朗爺，而我則繼續出任小前鋒的位置。

「班長仔...我可唔可以唔出住......」楊澐莫名其妙地提出請求。

「我琴日自己出去跑步，唔小心失平衡跌傷咗...」他掀起球衣，兩處緋紅色的大傷口在他的腰部顯而易見。

「咁...阿震代住你先。」班長仔雖然處之泰然，我連同Anson和肥Sam等人卻同時表現意外......

那的確是個意料之外...皆因楊澐在小組賽上的出色表現算得上是我們隊中皇牌的存在，沒有了他，我們恐怕招架不住......

「打好自己，打好練波時講過嘅嘢，上到場就盡力衝。」班長仔伸手往前。

這一次，我的手是顫抖不斷的......

「1、2、3、MKC！！！」十六強，一觸即發！！

「嗶——」比賽開始，對方的中鋒跳球成功為隊伍爭取到首個進攻權，我們以「2-1-2」防守陣式以待，說時遲那時快，對手已經組織了第一個戰術攻勢，球於邊線的球員，一個擋拆後往底線奔去，我用胸膛頂著對手的衝力，左右手不斷擺動以限制他的球路。

「波！」雄厚一聲頓時從身後發出，就在那一剎那，球已從我的腳邊彈地傳往內線，接球的正是對方最高的那位中鋒——目測大概也有一米八五以上。

雖然我已及時轉身補防，然而卻難阻其快速轉身勾手——球擦板而入。

「唔緊唔緊！！」Anson用力拍手，然後往底線走來領球。

因為這場對手的平均身高比我們高出不少，所以有身材劣勢的饅頭暫時被編排於後備的位置，控球能力尚算不錯的Anson便出任我們十六強的控球後衛。

以往楊澐在場上的時候，他的聰明策應和內線的進攻技巧總是讓我們的進攻流暢了不少，猶如齒輪般，不斷的旋轉讓我們這條鏈子能加速移動；然而，沒有他的進攻卻是我們從沒嘗試過的......不論是比賽或是訓練過程中......

「我要1號、我要1號！！」Anson一邊揮手一邊往我的方向運球，最後把球彈地傳到我的手中。

接球後的我就是要耐心等候內線球員迎面而來的單擋......

朗爺的腳步越來越近，是機會......！

我跨出一大步往左邊運球切入，接著在轉瞬之間變向晃掉了面前的高大對手後往對手的內線疾速奔去！

面對著對手的中鋒，我打算以拼犯規的方式先是跟他有了身體碰撞，接著再來一個 Seocnd Time 上籃。

「欸！」我奮力一跳、跟以往一般大喊後撞上對手，然後隨即於空中以右手拉開距離，這才拋向籃板處！

砰！

計畫跟預期落差甚大，不但沒有拼到犯規，對手還賞了我一個精彩的火鍋......

怪物…...

對手雖然比我們高，速度卻絲毫不顯劣勢，反攻節奏是出乎意料的迅速的，在電光火石之間就已經把球傳過半場，使得我們不得不用盡全力追趕他們以防反擊得手。

「波！」又來了！那個中鋒目中無人，直接在禁區旁頂著阿震的胸膛來領球，取球後背身的兩下排球又是一記轉身勾手，兩輪進攻拿出同一樣武器，卻竟然還可以輕鬆得分......

「喂唔緊，下球守好呀。」Anson再一次拍手鼓勵，我的腦海卻開始變得凌亂不堪了......

我們的進攻依舊難以找到破口，對手卻同時在我們的防守底下接二連三的在內線取分，光是那個中鋒就在半場得了五、六球之多，不管阿震、朗爺和我用了多少力氣去頂著他，仍難以改寫他主宰上半場的結局......

「 18 VS 3 」

氣喘吁吁的我瞥了一眼比分牌後雙手撐腰返回後備席。

「 Easy，哈哈！」對手場上某個隊員竟然笑著拍手說......

「唔講以為同緊小學生比。」話是從那個中鋒口中說出的，短短的一句話直插我那鬱悶卻無處可發的身軀。

「根本對面就係打一個人，點解......」回到後備席，坐在長凳上的孔冠賢對著我們嘆氣道。

我想不明白他此話的出意，故此直接忽略掉他的存在。

「喂，唔好垂頭喪氣喇。」班長仔指著我說。

我收拾心情，細聽班長仔的話語。

「場波一日未完，一日仲有轉機。」說畢，班長仔轉身望向楊澐：「係咪上到？」

「可以。」楊澐不假思索，隨即脫下外套、整理好上身的球衣。

剎那間，四周的氣氛都改變了。

大概那就是全員到齊的感覺吧，團隊內每一個人都是不可或缺的，僅管你只是一個很少上場機會的大後備，每一個歡呼、每一個打氣都是對隊友有所幫助的。

所以我們能走到十六強這一步，是因為我們每一個都有付出過......

「咁好，下半場我哋防守上由楊澐同朗爺夾擊對面 Center，然後進攻我要多啲打戰術，有機會就上，我要追翻個分佢！」班長仔越說越激動，頓時身上有種球員的影子。大概...以前的他也是這樣激勵隊友的隊長吧......

「冇問題！」

「銘基！！1、2、3、MKC！！！」

我拍拍自己的臉頰，全神貫注地準備再次踏入戰場。

「加油呀銘基～」

簡單的一句說話足以提高士氣，但諷刺地，一句話也足以嚴重影響你的狀態。

那句鼓勵是從秋琪口中說出的，明明是鼓勵，卻頓時打沉了我的鬥志......

「喂！」Anson用力地拍了拍我的後背：「撐埋佢呀，我哋贏到㗎...！」

「嗶——」下半場揭開帷幕——我們的進攻權。

「0號！」Anson 大喊戰術後往我的方向走去。

「0 號戰術」是一個讓邊線球員繞後到另一邊，然後控球後衛在邊線跟內線球員打擋拆的一個戰術，所以戰術執行時我便第一時間「兜底」到另一邊去，把舞台交給Anson和楊澐。

「左Pick！」對面那個中鋒大喊。

雖然對方的溝通速度迅速，但楊澐卻巧妙地運用了這一點，來了一個假單擋後加速跑進禁區，Anson見狀便立刻把球傳至有空位的楊澐，隨即早就了他的一球 Step back 兩分球，漂亮。

「好波！！！」我和肥Sam同時大喊。

楊澐跑回後場時沿途深呼吸不斷，看來是很大機會是因為腰部的痛楚難忍。然而比賽沒有給予半點休息時間任何人，轉眼對手用了一樣的套路，直接把球傳到內線的中鋒裡。

「去！」班長仔的聲音從遠處發出。

我們當然也是有所準備，除了由下盤最穩的朗爺守住他的背身單打外，楊澐還是在旁邊看準他轉身的時機截球的。

上半場的經驗告訴我們他雖然得分穩定，但卻只有一個武器，也就是他的轉身勾手，當時的我們確實也有想過要類似的防守策略，奈何阿震的防守經驗有限，故此在防守上才格外艱難。

如今楊澐的歸位不但讓進攻更為流暢，更是讓我們的防守陣勢更上一層樓的關鍵。

計畫出乎意料地順利，楊澐和朗爺的包夾成功讓他傳出一個水準甚低的傳球，隨後被肥Sam取球轉換進攻權！

「波！」我使勁地往前快蹬，接球後一股勁兒地從半場奔往對手禁區，僅管對手成功返後回防，但我毫不畏懼，來了一記歐洲步上籃快取兩分！！

失平衡的我跌倒在地，而不消兩秒之間，卻已有人擋住了眼前的強光——是肥Sam和楊澐及時趕來的伸手。

我永遠無法忘記那一刻，就是那一刻讓我再一次找到了......那個想繼續在場上打球的心。

即便陷入半場十八比三的絕境，我們卻還是沒有放棄的繼續為了每一個機會而拼命、當有人跌倒在地的時候，隊友之間會立刻互相扶持。

Anson從平日嬉皮笑臉變成不斷鼓勵的隊長、肥Sam歸隊後勤勤苦練進步、楊澐帶傷強忍痛楚上陣......既然大家都為了一場比賽一場夢而奮鬥著，那已經踏入戰場的我又有什麼理由半途而廢、轉身離去呢......

我笑著拉緊肥Sam和楊澐伸出的手而起，對手教練叫了暫停，我們仨並肩而行的回到了後備席。

「好波好波！」班長仔拍手說：「我要你哋繼續 Focus，盡量減少失誤，每一球都搏盡佢，當自己最後一場咁打！」

「好！！」

十一分的差距，比賽繼續。

敵隊的進攻，對手中鋒再一次面臨朗爺和楊澐的包夾，然而他明顯在暫停過後少許改變了打法，不但沒有往禁區進攻，反而還是退後至三分線前一步的位置，然後把球放在頭上。

「睇 Cut In！」Anson 朗聲大喊。

我瞥了一眼另一邊外線，已經有外線球員加速跑進禁區來！原來他是希望透過自己來吸引其他人的注意，再讓自己分球給隊友有更好的空間進攻。

休想！

我看準時機，直接搶斷了空中旋轉的籃球，轉守為攻！

「天！」Anson雙手舉到胸前。

快要奔至對手禁區，我假裝傳給有人留意到的Anson，卻在最後彈地傳至外線的肥Sam手中，他亦毫不猶豫地起手，球最終劃下一條不錯的弧線，在「咻」的一聲下迎來一記穿針三分球！！

「靚波！！！」我們同一時間振臂高呼，全速退回後場防守！

「Hands Up！守一球！」班長仔舉起手喊道。

乍聽之下，我們全都伸出雙手，用盡身體每一寸肌肉盡可能讓對手感受到最大的防守壓力。

還有機會逆轉的......我一直深信著。

然而對手也不是省油的燈，雖然楊澐和朗爺的包夾讓敵隊中鋒綁手綁腳，但其餘四人的身高優勢依然存在，在對付他們的切入時我們還是較為吃虧。

這樣的體力消耗戰在一邊嘗試拉開比分、一邊拼命追回分差的情況下維持了好長的一段時間，到了第四節的中後段，我們仍然維持著五分的分差，然而上氣不接下氣的我卻彷彿已經跑進一個吞噬靈魂的地方，身體已自動起了警告——再打下去已是極具艱難的事了。

暫停期間，我用力呼氣，好讓自己好過點。

「最後幾分鐘，唔好鬆懈唔好放棄，要知道喺呢一刻放棄嘅話之前嘅努力就會前功盡廢！」班長仔不斷拍手鼓勵，我也不斷叫自己想些輕鬆的事情讓自己舒服點。

然而我甫開始想著過往那些輕鬆愉快的事情時，腦海裡浮現的卻是秋琪跟我相處的畫面......那些毫無意義的畫面。

我的心有那麼一剎猶如被焚燒的感覺，然而卻是那種感覺驅使我繼續跑下去——我不甘心一輩子都比不上別人。

我要贏...為大夥也為著自己一直以來在跑的路......我一直堅信汗水不會白流，過往的奮鬥努力是不會付諸東流的。

「呼...」我用力地喘了口氣後大喊：「銘基加油！！」

第四節，最後三分鐘，五分的落後。

「1號！」Anson把球傳到我的手上，我立馬擺出三脅勢以護球。

待楊澐的左邊的單擋到來，我佯左切右的加速踏步往禁區進攻！

面對著對手中鋒的阻攔，我再一次使出歐洲步，巧妙地透過時間差拉開空間上籃得分，場邊的歡呼震耳欲聾，而我眼中剩下的就只有一個字：「贏！」

「一球！！」

對方於外線不斷傳球，正是看準我們「2-1-2」陣式外線防守的弱點以找尋破口，因為敵隊中鋒的壓力，我們在防守補位上比起平日來得更為艱難。

或許我們的防守是有著破口的蜘蛛網，但我們還是拚盡了全力去彌補那不足。

「砰——」球擦框而出，我立馬躍起取籃板，過了半場後把球傳至楊澐的手中，只見雙手一沉，把球握在腰間靜待機會。

大概也就只有他才能在禁區有如此泰然的表現，即便身上傷痕累累的他對上敵隊皇牌亦絲毫不慌不亂。

楊澐速度比對手中鋒快一點，就是那麼一點的優勢讓他在轉身的那一剎那立於不敗之地，他雙手舉前避過對手的封蓋後把球往籃板投去——球進！！

「YES！！！」我們無一不傾盡全力高呼。

一分的差距了......我們大比數落後過......但始終追上來了......

在雙方一兩輪進攻未果的情況下，比賽離決勝負的瞬間越來越近了......

「嗶——」最後十四秒，班長仔叫了最後一個暫停。

「我哋仲有五秒進攻，仲有機會，大家要冷靜、冷靜、冷靜......」班長仔越說越輕聲，奇妙的是那確實頓時冷卻了我那高漲的情緒，好讓自己平下心來思考最後一球進攻的可能性。

「好好打！贏埋佢！！！」班長仔也竭盡所能地大喊了。

「銘基！1、2、3、MKC！！！」

儘管看不見，那一刻我們彼此的心是連在一起的，不僅僅是場上奔跑的那五個人，在場下的教練、那些同樣對勝利渴望無比卻缺乏機會發揮的隊友同樣也在其中。

我們是一個隊伍，從加入這隊伍開始就已經沒有了「我」的存在......

存在的，就只有「我們」。

09

最後十四秒，我當起了邊線發球者。

若然交給外線的Anson或肥Sam，恐怕時間未必足夠讓他們作出最後一擊，至於內線的朗爺和楊澐......

也就只有那麼一個答案了。

「比楊澐。」不消一秒，肥Sam跑到我的面前說。

我會心微笑，然後說：「我知。」

「嗶。」我毫不猶豫地，在接球的那一剎那就直接彈地傳給了已經霸佔好位置的楊澐。

他也不假思索，單手接球隨即就轉身甩開防守者，然後加速兩步後跳起拋投！！

球，成功在越過了一個防守者的伸手封蓋後進了！！

二十九比二十八！我們領先！！

「未贏！！守呀銘基！」我聲嘶力竭地喊道。

對手手上已沒暫停可用，所以接下來這十秒就是最後一個攻防了......

對手的控球後衛在外線不斷找尋機會，我一邊看著他的動向一邊盯著身旁外線球員的走位。

一分的差距，就是那麼一次都足以改變戰局的一球......

我們的體力幾乎都已見底，但在勝負分明之前的我們不能退卻...！

「波！」終究還是來了。

對手中鋒在罰球線上接球，我、楊澐和Anson等人同一瞬間躍起騷擾！

僅管在那樣的情況下，球還是順利出手了......

我凝望球於空中旋出的弧線，大概......有機會中框而出！

我和楊澐同時奔往籃板，朗爺也拼了命在禁區爭取到籃板位置，球最後在籃框上旋了一圈後滑出！！！

我、楊澐還有一兩個對手同時跳起爭球，也不知道時間僅餘多少，我和楊澐不約而同的把球拍往空中，緊接而來的是場邊球證的完場哨音！！！

結束了...！

YES！！！！！

我立馬擁抱著面前的楊澐，身體是灼熱的、心，也是灼熱的。

彼此振臂高呼，完成了幾乎不可能的逆轉。

在熱淚盈眶的底下，我彷彿看見了......那就是我打球的意義。

為了隊友，為了隊伍......

像是劇本般，十八比三的半場落後看似遙不可及的距離，我們卻還是苦苦拼命的把分差追了回來，甚至在最後一刻把戰局都扭轉了。

雙方列隊握手，從半場受盡嘲諷到現在笑着離場，籃球從來不缺奇蹟，只欠你的努力......

「執嘢，出面講。」班長仔言畢，我們衆人齊收拾好地上的飲料和背包然後離開球館，到了這邊的公園作簡短的賽後檢討。

「Sorry。」Anson在賽後第一時間跟這場沒機會上場的饅頭說了聲抱歉。

「冇事，好波。」饅頭拍了一下Anson的胸膛後說。

雖然饅頭口裏說沒事，但從他的表情還是可以看出多少有點失落，不過曾經的我也是坐在板凳上看着隊友在場上拼命，心裏有點小無奈也是人之常情。

所以場上的人不但是爲了勝利、爲了自己而戰，更是爲了不辜負場下那些一直奮鬥不懈卻沒機會上場的隊友們而戰......

「死得未？」我走到楊澐身旁笑着調戲他。

「仆街仔。」他大笑道：「今日你終於翻嚟啦，比起近排練波好好多，嗰兩球 Euro Step 係幾型嘅~」

「基本發揮。」我笑着回答。

提及近來練習的失準表現，我第一時間環視四周——秋琪已和孔冠賢悄然無聲地離開了。

凜冽的冬風撲面而來，我吹了口暖氣，但心裡仍然隱隱作痛。

下場的對手是上屆季軍，以三分和全場緊迫為主，所以班長仔的部署是接下來的練習都會主要練習防守補位以及破解全場緊迫。

「贏埋佢銘基！」

汗水不會白流，也許這是只有努力才能換來的一場奇蹟、一場夢......

聽日更新

【第六章】作為正選

01

十六強過後的上課天，我在回校途中碰上了秋琪。

我默默跟隨了一段小路，最後還是走了上前。

「喂。」「欸！阿天！」

「表現好好咁喎～」還是往昔那張熱情的笑臉。

「OK啦。」

「幾時打八強呀？」她輕笑問道。

「下個禮拜三，你黎睇呀？」「你哋八強喎，梗係支持下啦！」

我本來打算再問一下心裡的問題，不過凜冽的風還是把我的念頭吹散。

「近排有咩搞呀～？」

只見她聞言過後皺了皺眉：「又要開始溫書囉......嗰兩科『史』咁難背...你下年都會開始feel到㗎喇！」

「我又唔會好似你咁屎，點會啫。」「唓～！」

「話時話呢...」她抬起頭，問：「你哋多數鍾意著咩籃球鞋？」

「我著開 D ROSE...」快速回答過後，我又意識到這可能不是她想要的答案，所以又再次回答：「我見A GRADE 啲人都係著 D ROSE 呀、Kobe 呀或者 Lebron 嘅啲鞋。」

只見她凝望著我，若有所思地皺著眉、點了點頭。

我低著頭想了想，最後說：「孔冠賢嗰對我記得都係D ROSE黎。」

秋琪乍聞此言後笑而不語，我也不知如何延續一個我根本不想延續的話題。

沉默之際，冷颼颼的風呼呼地掠過我們之間。

不知不覺，身邊的很多很多，都已吹散了。

02

學界過後，日曆平凡地翻過了幾頁，不經不覺已悄悄來到禮拜五。

大概這是一個值得被紀錄在校刊的日子......皆因今天一幅大型海報高掛在校外的粉紅牆身上，海報裡的正是校內無人不曉的幾個我校中三歌舞團女神——「少女時代」，她們因為唱跳了得和美貌如花而有名。

學校看來已經把她們看作一門生意，開放表演門票發售，不少鄰校學生都會親臨銘基來一睹女神風采，確實是極其瘋狂的現象。

今天是她們表演的日子，將於放學後在禮堂進行近兩個小時，門票聽說早在上個月已清光，只剩下少量寫真卡、毛巾等等。

回到班房，不論是課堂上、小息中、午飯時，今天大家的話題還是離不開「少女時代」的表演。然而我心有所屬，所以對這幾個美人兒沒有多作關注。

「妖…之前我排咗超耐結果輪到我就冇曬飛賣。」肥Sam在午飯時抱怨道：「原本諗住今年可以睇林泳兒著住熱褲跳舞添...」

「屌你變態少陣啦。」楊澐笑道。

「挑，你有 Janet ，佢唔比你睇咋嘛。」肥Sam反駁道。

「痴線…」楊澐翻了翻白眼後望向我：「你唔會都有睇掛...？」

「冇留意過。」我笑道。

「唉...人生一大遺憾，竟然今年冇得睇佢跳舞......」肥Sam連連嘆氣。

「真係咁難要飛咩。」我好奇一問。

「每年嘅飛大概有六百張左右，我又唔夠錢買最貴嗰啲，但其他位又多人爭到爆，就算我一開放後五分鐘就開始排隊，最後都係買唔到飛......」肥Sam垂頭喪氣地說。

鐘聲迴盪，再次回到學校時已經有一些人在雨天操場計畫「走堂」，皆因原來禮堂門邊有些可供站立的位置是先到先得的，為了能佔更好的位置來看女神表演，他們真的是拼了......

楊澐和肥Sam到了球場打球，我逕自到了儲物櫃那邊取書，正當我拿了書準備轉身離去時，遠處卻傳來一把既熟悉又陌生的聲音......

「阿天等等！」往我的方向奔來的是紮著馬尾的秋琪......

「做咩？」

「你有冇買少女時代啲飛？」

我搖了搖頭，只見她從口袋裡掏出些東西來。

「我呢到有兩張飛，你要唔要？」秋琪淺笑道：「我竟然咁好彩喺女廁見到有兩張咁嘅飛，自己又冇興趣，見到你所以就睇下你有冇興趣咯～～」

「我...」絲毫不感興趣的我本來打算拒絕，但我又想起剛才肥Sam接連不斷的抱怨......

那個表演不是一票難求嗎......竟然會有這樣的機會......

唉算了，幫他拿吧。

「好呀...唔該你。」我微笑接過她手中的兩張門票，票上彷彿尚餘下她手心的溫暖。

「果然你哋男仔都係對啲靚女師妹有興趣嘅～～！」秋琪露出個淘氣的笑容，好像有種看破了我的得意。

可惜她看不破我，也沒有那個時間去了解我。

我暗地裡嘆了口氣，卻在臉上勉強擠出個尷尬的笑容。

「好啦，睇得開心啲，我上去啦～」她笑容可掬地揮手道別，我也只可以靜靜的目送她的遠去。

03

一票到手的肥Sam固然豁然開朗，離開課室的路上他一路追問了好幾次我如何偷來了這兩張票，但我一直沒回答，加上我也沒有跟他一起去看這場表演，他也就往表演的禮堂方向走去了。

禮堂外面人頭湧湧，都是歡呼雀躍的人群，我好不容易越過他們，終於離開了學校。

離開學校後，眼前迷瀠一片，冷冰冰的雨又開始四處飛濺，儘管我已經把雨傘舉得甚好，但雨還是無情地隨著撲面而來的寒風打在我的臉上......

雨後歸家，還沒擦乾身子，手機的震動提示便已經把我的注意力拉走。

「寧秋琪發布了一則帖子。」

雖然心裡早有預備，但手癢癢的我還是忍不住點了進去。

沒什麼，就是一張我不想按讚但又在最後有違我心而按下了讚好的相片。

把沉甸甸的手機放下，外面的雨仍然下著。

在這最冷的嚴冬，我們擋不了狂雨的抽打、也擋不了冷風的來襲，根本什麼也擋不了。

抱歉最近有點忙，
但保證兩日一定有一大更，
謝謝各位

Wait you!

真的，感激不盡

04

那天過後的首次球隊訓練，很多聲音雖有所防備但還是不能避免。

「你估孔冠賢佢真係溫書咩！宜家有囡先唔翻嚟練波咋！」

「佢球場上咁粗暴，唔知對寧秋琪會唔會...」「喂喂喂！你好過分下喎，但我鐘意。」

我走在團隊的邊緣，但已經繃緊的臉還是得不時揚起笑容。

把臉笑得甚酸，別人也就沒有發現我的心有多酸。

「八強對手主要靠兩個 3 分射手同埋全場緊迫防守，亦即係 『Press』，今日我哋主要集中係破 Press 上面講下每個人嘅分工同埋點拆呢個緊迫防守。」再過三天便是八強的日子，這次訓練 B GRADE 的隊員也全員到齊。

在班長仔面前觀摩了一下戰術板上的調動，我也就大概了解到時候的運作。

我是負責底線開球的球員，而兩個後衛會在我來個交叉走位，中場位置會有楊澐作爲接應，而前場則會有朗爺負責接球進攻。

不過，這個用兩句可以簡述到的一個破解方法，到了球場時卻難以很好的實行，至少我們用了一個小時來集中破解全場緊迫的過程中，已經發生了十幾次失誤，而這當中要數最多就是我的開球失誤。

五秒違例、被截斷傳球......能犯的錯幾乎都犯了。

「Sorry…」結束訓練後，我跟班長仔道了個歉，他問我是不是出了什麼事，我搖了搖頭，他也就沒有追問，但當我回過頭去時，沉重的眼裡竟然泛起了淚光......

「等陣食乜？」每次訓練後一起吃飯是我們隊友之間的習慣。

「喂我今日唔食啦。」我這樣回答楊澐：「有啲唔舒服，等陣返屋企先。」

「Oh you’re so bad! 」楊澐搖了搖頭，帶點開玩笑的語氣說道。

然而儘管我的狀態如此，班長仔還是把我列入在正選五人名單中，直到比賽這天也還沒有改變。

05

八強之役跟上次十六強一樣在牛頭角體育館進行，踏上了小巴過後，我也就讓經歷了失眠的疲倦和對比賽期待的身體休息了一會。

這場比賽比起過往的任何一場都要關鍵，倘若我們爭取到這一場勝利，也就至少能站上學界的頒獎台了。

我問過 Anson，他說他們 C GRADE 學界也都只是止步於十六強，過去我們壓根兒沒辦法做到的事，今年有機會實現了。

時間越接近比賽，體內的血也就更加沸騰。

對手比我們更早到達現場，我們很快換好球衣後也就開始開始「四角」和「三線」等熱身，熱身期間，我不時看了一下對手的狀態，陌生的臉龐上掛着快要想吞噬我們的眼神......

班長仔給我們再次確認了正選五人的名單：Anson和肥Sam擔當控球和得分後衛、我和楊澐則分別爲小前鋒和大前鋒，而朗爺也繼續擔任中鋒一職。

在淘汰賽中被肥Sam取替位置的饅頭在我們身旁一邊拍着掌，一邊給我們鼓勵着。

「防守守住 3-2 先，記得要 hands up，慢慢打，唔好急。」班長仔拿着戰術板給我們下比賽前最後的戰術指令。

「嚟，1、2、3、MKC！」衆人齊呼下，八強之役終於掀開帷幕。

對方的 10 號 和 11號就是球隊內的關鍵人物，亦即班長仔賽前所說對方所最依賴的兩個三分手，分別爲得分後衛和小前鋒，而我這次被安排對位的正是對方的 11號 球員。

「嗶」的一聲，球場的聚焦瞬間到了中央位置的跳球區，除了中鋒以外，其他球員也就各自分佈在中央的左近位置。

球證再三檢查一切情況許可下，球，終於被拋往空中......

聽日會一次過更新曬個比賽！

抱歉，一個鍾前先知要做份功課，仲未打完場比賽，聽日先可以更新到俾大家睇

「慢慢打！」對手中鋒把球撥往後場，敵隊率先展開攻勢！

「Hands-up、Hands-up！」場邊的班長仔拍了拍手，示意我們要儘量用手去騷擾對方。

我用一隻手截住對方控球後衛往 11號 這裡傳來的球路，一隻手輕碰着對方的腰間，好讓我能更快感受到他的移動。

「Run！」對手教練在場邊下了指令，控球後衛便隨即摸了摸頭，面前的11號球員也瞬即往底線跑動！

「Pick！」朗爺大喊一聲，我才方覺是對方內線球員把我的去路給擋住——無球單擋！

就在此刻，敵隊的控球後衛也就立馬把球傳到已經在底線準備就緒的 11號 球員，朗爺跟慢了半步而沒法阻擋對方的出手，反而是他跳起時失了失平衡撞到一下對手，敵隊沒中三分，卻也贏得了三次罰球機會。

對方「摸頭」的這個戰術是讓內線球員跟三分手打無球單擋......我得牢記它......

把三球罰球全都罰中後，對方射手的水準不言而喻。

「Press！Press！」對手教練再次下達指令——全場緊迫！！

我從底線把球快速傳到了肥Sam手中，楊澐這時也從中場位置跑到了我們後場邊接應，成功快速破解了對手的全場緊迫。

「1號、1號！」班長仔在場邊喊道。

我微微往防守者方向推了推，然後再跳出拉開距離，成功接到籃球後，隨即作出「三脅勢」的動作，當楊澐來到防守者身旁作出單擋時，對手沒選擇拉開距離，反而是直接上前緊迫以壓縮我的拍球空間......！

而此刻，我作出了最錯的決定——我在沒有任何護球動作的情況底下打算直接往右邊運球，卻被對手在迅雷不及掩耳之間截走了籃球！

戰術沒跑好，反倒是被對手來了一波快攻，破網的球還沒落地，對手便又已沖完我方後場作全場人盯人防守。

這一次我犯的錯更大意，就在Anson還沒成功爭取到身位的時候，我已經把球傳出，最後這球變相傳給了對方，Anson焦急地被對方在籃下的假動作騙到跳起，然而對手此時不慌不忙地往Anson身上撞了一下，雖然Anson成功把球拍走，但也換來一犯的代價。

而且，氣勢的損失比起那一犯更爲顯眼。

一連失了七分，看着面前猶如蜘蛛絲般的全場人盯人境況，儘管我成功開了球，卻又在拍球的時候被對手包夾然後弄丟了籃球——九比零的開局。

樓主的故事，我第一次追
好真實，好熱血
我會追曬佢！
唔好怕冇人睇
好正

終於追到live，樓主加油！
鐘意你寫嘅文，希望故事唔好爛尾
可能自己中學都有打籃球校隊，好有親切感，搞到我都會諗翻以前中學嘅時光
Anyway 支持！p牌比唔到正評

隨着這場八強之役以九比零的劣勢展開，班長仔迫於無奈用上了第一個暫停。

我雙手撐膝，喘氣中夾雜着嘆息，心裏的不知所措跟上年有點如出一轍，不知爲何，總感覺有種無力感跟隨着我。

驀然，我有種被人注視着的感覺，便往那個方向望去，原來是她和他。

秋琪，真的來看這場比賽了。

我低着頭吐了口氣，本來已經有點繃緊的身體更是顯得沉重。

「記唔記得我講過咩呀？並排上前，過到去同我慢慢打好個Form佢。」班長仔緊皺眉頭、語速甚快：「喂阿天，底線嗰啲波講過好多次，睇定啲好唔好？」

就在我點了點頭的時候，暫停過後的哨音響起了。

「我要開波嗰個！」「我要4號！」對方士氣高漲得很，繼續沿用全場人盯人防守的方式。

我從球證手上接過籃球，隨即以彈地的方式傳到了Anson手中。

「並排上前！」那是場邊班長仔說過無數次的指令，每當面對全場緊迫，後場的我們就是要並排上前，然後用「壓入彈出」的方式來接球和分球。

「壓入彈出」也就是往敵方身體輕輕施予壓力，然後再往反方向跳開以拉開敵我距離的一種方法，於球場中十分常見，尤其面對防守方緊迫的壓力時，這種做法就更顯重要。

靠着楊澐中場位置的出色接應和我們的分球，這一次我們終於暫時破解了對方的後場緊迫。

作爲控球後衛的Anson主動要求楊澐上前單擋，我拉開距離好讓Anson能更有空間發揮，但當我面前的防守者視覺掠過Anson的切入一眼後，隨即也就離開我的範圍轉而補防Anson。

Anson見狀立馬把球分到空出的我，本來這是我們這波進攻最好的機會，但也就在這一瞬間，那種強大的無力感又是再次出現，它毫不留情地扯住了我的雙腿，把我的進攻欲望給完完全全地撲滅。

壓力可以促使人突破自己，也可以導致人犯下多次錯誤。

朗爺大概以爲我要出手，所以並沒有在籃下爭取身位拿球，但有着一個投籃空檔的我，卻選擇了給籃底還沒有位置優勢的朗爺......

「啪！」對方反應敏捷，瞬間就把還在空中的籃球。

回防路上的風景，又一次地，跟去年的畫面重疊在一起了——饅頭從後備席上走到了申請換人的位置上......

內心深處前所未有的恐懼和無力感，正緊緊地捆綁着我的身體......

真係感激您呀～！
放心，就算冇人睇我都會打完佢

YES，中學無憂無慮打波嘅時候真係好正

感激巴打您支持～

睇下今晚可唔可以更新埋場比賽佢，
如果唔得就聽日更新返。

死球，換人的時間終至。

我在死氣沉沉的後備席看着大比數落後的開局，又仿佛回到了上年的挫敗當中：無奈、不被信任、痛恨自己......

明明好像已經做了不少準備，但真正踏上球場的時候，那股無力感卻把我給壓了下來......

「Nice！好波！」班長仔拍手呼道，我們終於進球了。

頂替我的饅頭拼勁十足，也十分勇敢起手，雖然得分不多，但也讓整個格局拉得更開，讓其他球員更好發揮。

本來看着球場上的一舉一動的我瞥了一眼班長仔，而他也剛好看了我一眼，那一秒對望讓我心裡更生內疚。

隨着對方的三分手換了下場休息後，我們趁着這段時間追近了不少比分，到了中場我們終於把比分追近到二十五比二十。

可經歷了對方的全場人盯人緊迫防守後，我們場上無一人不是撐着膝蓋喘着氣。

氣喘吁吁的饅頭喝了口水後拍了拍我的後背，我愣了一愣，忍不住在心裡嘆了口氣。

如果我還有機會上場，我一定會拼了命地打好。

那是我一輩子也忘不了的內疚。

下半場開始，對方三分手又再次上場，連環用其「摸頭」的戰術來給二人製造投籃空檔，也不需要太多套路和變化，就是這招和全場緊迫就給我們再施予了一波壓力。

負責防守 10號 和 11號 的饅頭和肥Sam體力逐漸見底，尤其肥Sam在進攻上幾乎毫無跑動的意欲，我捉緊了球褲，可班長仔仍然沒有作出任何調動。

直到肥Sam跟班長仔搖頭示意，班長仔終於再一次回眸掠過了我們後備席的三人。

這一次的對望，他看到了我內心的聲音。

「阿天。」

「Sorry。」也不知道爲什麼，走過班長仔的身邊，就是想吐出這一句悶在心裏很久的話。

「嗶！換人！」但我知道，現在歸回球場上的我，不能讓這句道歉變得廉價。

作爲正選、作爲球員，此時此刻我沒有半點退路。

06

「第三節尚餘4分20秒，比數係三十六比二十六。」

暫停過後，兩邊都作出了一個陣容調整，我方由我來頂替肥Sam、低一年級的樂爲頂替饅頭；而敵隊則讓兩個三分手同時休息。

不但如此，對方突然改變了一貫的防守方法，不但沒有採取全場人盯人防守模式，更是選用「2-1-2」的區域聯防。

摸不着頭腦的我帶着陌生感接過籃球，場邊的班長仔立馬喊道：「人哋守緊咩呀？」

乍聽此言，我立馬舉起食指，楊澐也就隨即從對角上前爲我作出單擋，面對這種區域聯防，邊線的球員將會出現空檔，我得往這個缺口來打！

對方的球員仍然用緊迫的方法來應付我們的單擋，但我這次有明顯的護球，加上我在楊澐還沒來到的時候便已經踏出了一步試探步，對方稍微失位，在楊澐的單擋面前更是沒法追上我們的距離。

踏入顏色地帶，我被對方球員包圍前，一條清晰的傳球路線浮現眼前——樂爲所站在的三分線四十五度位置。

我毫不猶豫地用彈地的方式傳出，樂爲三分起手——Got it！

「呼......」我可以的，我可以的。

輪到敵方進攻，班長仔給我們的部署是要「放三分、騷擾傳波」，敵隊雖然也有用到「摸頭」的戰術，但出手的準繩都遠遠不及場下的 10 號和 11號 三分手，也就讓我們接連在幾輪防守戰中可以以穩固禁區、放射三分的方式去取得優勢。

而我在其中一波進攻中終於以一記中距離跳投取得比賽第一分，心中的火燒得旺盛，比賽的分數也拉得越來越近。

「好波！銘基加油呀！」比數拉近到只得兩分，本來已經沉寂了的後備席死灰復燃。

第四節，最後的生死十分鐘，對方的教練終於還是把三分手全都放回球場。

我本以爲我們追回的氣勢可以繼續延續，但就在幾秒後......

「咻！」三分線兩步後的距離，對方的 11 號就在我的面前給投進了這該死的一球......

這記好像毫不費力的遠距離三分，又一次把我們的氣勢給撲熄......

「唔好再比對手有三分機會！」班長仔拍手大喊。

比分緊迫得讓人快要喘不過氣，我接過球來，真的豁了出去地往籃框方向衝刺。

蹬蹬！先是往右邊踏步，再大幅度往左邊轉手來個 Euro-Step 上籃！

比賽，再次拉近到了一球的差距。

下一波進攻，對方再一次把球傳到了十一號的三分手手上，我拚命拉緊了身位距離，成功騷擾到對方出手。

不過這樣一來一回，我的體力也同樣急速下降，內息變得散亂的我只能放慢了腳步，吸着一口又一口的大氣來維持狀態。

反觀對方的兩個三分手並沒有多餘的移動，只會在四十五度角位靜待戰術的部署然後再走到合適的位置，根本不會太耗費體力。

「咻！」對方 10 號在底線越過了朗爺的補防，又是投進了一記十分利落遠距離兩分。

「嗶！」最後四分鐘了，班長仔終究把手上僅餘的兩個暫停用上一個。

「頂住呀。」饅頭等人關切地上前說道。

我雙手插腰、氣喘如牛地點了點頭。

「換防要快，進攻要狠，唔好俾任何機會人哋，我哋已經冇嘢好輸。」

「喂我哋得架我哋得架。」Anson也拍了拍手振奮士氣。

「頂埋佢銘基！！！1、2、3、MKC——！」

五十比四十六，兩球的差距。

球證的哨聲響起，我方底線進攻，對方球員紛紛各自喊起號碼，終於又再施上全場人盯人防守的戰法。

雖然我的心裏早有準備，但想到了上半場的挫敗，內心又再次浮現了莫名的無力感。

球還沒到我的手中，心卻先害怕一步了。

「加油吖啊天！」

驀然間，在充滿緊繃和吵雜的球場中，竟然穿插了這一把聲音......

是站在場邊的秋琪。

我瞥了一眼她的身影，她的雙眸彷彿亮了般，讓我頓時有種安心。

但我知道那並不是來自於身體猶如奇蹟般的突然反應，而是那是一種自我已經習慣和熟悉的狀態。

我習慣幻想在她眼前打球、我渴望讓她看見我打球的樣子......

或許我不能編寫奇蹟，但謝謝妳，總是如此存在。

07

破解全場緊迫的方法早已從班長仔口中說出，能否解破這蜘蛛網就視乎我們臨場的應變能力和還原能力了。

Anson和肥Sam交叉走位，製造了空檔後我把球傳到他們手中，然後三人並排上前互相接應，楊澐看準時機走上前作分球中樞，朗爺就在前場伺機而動——一切都按如常進行，我們用幾秒的時間就上了前場。

「1號！」Anson於三分線外持球下了戰術指令後把球傳到了我的手中，楊澐也再次從對角奔往我正對的防守者旁邊。

「左 Pick！」對方的內線球員給予了防守提示。

我冷靜地觀察對手的目光，當他的目光往楊澐的方向望去時，我立馬把右腳往右後方一蹬，然後極速轉向往左邊切入！！！

還沒進入禁區，對方的球員已經成功補防，我把握了節奏，緩緩地拍球了球後讓身體輕輕餘躍起。

補防我的球員雖然是個內線高個子，但整場攻防下來他的移動速度算快，加上他對於封蓋的阻攻的意欲甚高......

很奇妙地，這些想法往往在那一秒的「Hesitation」就全都閃現腦海中。

這一秒，就是決定勝負的關鍵。

我往右邊較爲空曠的位置切入，到了籃下的位置下來個急剎車，雙手捉球後往籃筐一甩，但對方也沒有因此而被騙起，我靈機一觸，再次轉身往另一邊佯裝左手勾手......

這一次，他終於跳起來了。

「啊！」我往他的身上一撞，身體使勁地找尋那該死的平衡，終於拼得了一球 AND-ONE！！

「Nice！！！！」這一瞬間，場邊歡聲如雷，比賽也進入了最後白熱化階段......

夜少少有埋比賽嘅最後，放心~！

「Defense！Defense！」後備席上的球員們紛紛開始叫起口號。

「啪！」肥Sam和朗爺成功夾擊對方處於底線的球員，球傳到了三分線外的Anson後展開一波快速反擊——3打2！

我跟Anson對望了一眼，他加速突破，先是假傳給楊澐，最後才把球拋給右邊的我。

我的身體自然地躍起，在空中接過球後把球給投進了——！

「Yahoo——！Alley Oop！！！」

比數平了！逆轉的機會出現了！

「Run、Run、Run！」只見對方控球後衛摸了摸頭，我隨即意識到對方的內線球員要出來作無球單擋，便隨即緊迫著眼前的 11號 ，好讓球難以傳來他的手中。

然而就在這個瞬間，他用力地推了一下我，我也頓時失了平衡倒地，哨聲並沒有如預期響起，反而是對方的射手在三分線後一步得到了傳球。

雖然我已及時重新站起，但也無法力挽狂瀾去阻止這球三分......FUCK！

「佢推我喎...」那是我第一次向球證抱怨。

「球證！？」雖然連班長仔也禁不住質問球證，但也無力改變這一球的最後裁決。

也因為這球的關係，球場上蒙上了一層奇怪的氛圍，我們紛紛都陷入了些微憤怒和焦急，竟然接二連三地在進攻上失誤或是投失了。

比賽進入了最後不夠一分鐘的時間，仍然是三分的分差。

對方在二十四秒違例前勉強地投出了一球遠距離兩分，彈框後楊澐成功搶到了籃板，班長仔把手上僅餘的最後一個暫停也用上了。

上氣不接下氣的我們圍著圈，班長仔也就開始拿起戰術板。

「唔好再諗球證嗰啲喇，球證都係比賽嘅一部分。」班長仔淡然地說。

「嗱，呢個時候就係考驗大家嘅時候，肥Sam同阿天，我要你兩個全場盯死隻 10號 同 11號，唔好俾佢哋有任何機會接到波，OK？」

「OK...」我倆點著頭道。

「同我慢慢打好個form佢，三分唔難追㗎，未到最後唔好垂頭喪氣、唔好掛住埋怨，好唔好？」

「好！！」最後了。

「1、2、3、MKC——！」

球證哨音剛落，Anson把球傳到了我的手中，我微微蹲下身子，作出了籃球中最基本的「三脅勢」：可射球、可運球、可傳球。

「1號！」這是我們最熟悉的戰術，也是這個時候上僅能用上的戰術。

楊澐一如以往從對角衝來，但這次對手的內線球員也直接跟了出來......

「Switch！」是直接的換防......還是那個喜歡阻攻的高個子......

本來我還在考慮傳給Anson再次組織，但班長仔在球場邊喊了那一句後，我真的沒有任何退路了。

「Iso！」

一個我曾經厭惡過的字詞，再次浮現耳邊了。

但這一次的情況恰巧相反。

我向右踏出了兩下試探步，他靜觀其變、不為所動，我便隨即往左邊踏出一步假的切入步，然後再快速該往右邊加速！

我能感覺到身後的他正加速追著我，那是一股緊貼得很厲害的壓力。

但我不能有半點懦弱和懼怕。

我踏出兩步後身子微微往後傾，毫不意外，他果真撞了上來！

「AND-ONE！！！」我振臂高呼，身旁的隊友也聲嘶力竭地喊著。

強光下，我踏上了既寧靜又寧亂的罰球線上，深呼吸後接過球，開始抑壓心裡的壓力。

「慢慢射囉。」、「佢唔會入㗎，搶籃板！」對手的球員開始說起話來。

明明沒有防守者在面前，但這次我的出手卻顯得格外不穩......

糟了...

球彈框後沿著籃框旋轉......

幸好...最後球還是落籃網而出，比數終究追平。

「最後二十八秒！」

比賽，進入了最後的倒數階段了。

「Defense、Defense！！」

我不顧一切，就是緊緊地黏著對面的11號球員。

「喂！幫龍仔Pick呀！」我的目光只落在對面11號身上，但對方教練的聲音還是傳到我的耳中。

沒有用的......我死也不回讓他有半點兒的接球空間。

「睇Pick！」楊澐提醒過後幫我補了一下位，我再一次追上了11號球員的步伐。

時間不多了，我心裡有數。

「妖！」這時候， 11號 主動貼上我的胸膛，又再用手肘把我給撞開——屌！！！

我不知道是球證瞎了還是被擋了視野還是收了黑錢，千萬個抱怨的念頭在我腦海中閃過，就是沒能換取球證的一個哨聲。

但就是這樣的情況，我還是得起來......！

對方接過球，在三分線後一步準備起手。

「啊——！」我拼了命地跳起，預想可以大幅度阻礙對方出手，他卻竟在這個時候不慌不忙地來了一個假動作投籃然後運球踏前兩步再來一記遠距離兩分......

球正中籃網而出，我們最不想看見的局面真的出現了。

兩分的距離，最後五秒。

班長仔沒有暫停在手、該死的球證走過我的身邊、對方全數球員開始喊起號碼......

「守好！！！」「我要開波嗰個！」「我要10號！」

一切一切，都在五秒間決定......

Anson給肥Sam作了一個反擋，我立馬把籃球從底線發給肥Sam，肥Sam跟接過球後也瞬即彈地回傳給從底線一股腦兒往前奔出的我。

沒有往後的退路，再傳給別人也就沒有時間了。

那是我第一次那麼拼命地運著球，終於有種命都快要掉了的感覺。

身體肌肉不停使喚，沸騰的血往腦的方向一湧而上。

我化身了閃電，也變成了一陣風，身旁的人變得慢了，終於越過了面前的重重難關。

場邊的隊友給我喊著的時間夠了。

真的數到「一」了。

罰球線旁，我左腳躍起，防守者也拼了命跟了起來......

我什麼也沒有了，只有肌肉記憶和想贏的決心。

這個位置大概是這樣拋出去的。

我相信......

我相信......

聽日會有比賽嘅最後結果。

打完未有 proofread，有啲位有錯字抱歉了

Omg
黑哨正仆街
盲㗎球證

這個位置大概是這樣拋出去的。

我相信......

球在空中旋轉，進了打平比分，輸了就是比賽的句點，但沒有人知道下一秒的結果。

時間，靜止在這一瞬間。

「嘭！」球碰了一下籃筐，卻沒有再頑強一點地籃網裏面去，反而是彈了出去。

「YES！！！」對方眼見最後一球落空，無一不振臂高呼準備迎接四強的舞臺。

勝利被對方偷走了，這一年的學界在這突然寫上終結，我低着頭，毫無方向地走在一片夾雜歡呼和埋怨的戰後之地。

驀然間，眼眶也溼透了，竟然不自覺間掉下淚來。我擦乾眼淚，拿着書包尾隨大隊來到了這裏的天台作最後總結。

這是我在這嚴冬走過最冷的路，沿路上安靜得只聽到大家的啜泣哽咽的聲音，比賽殘留的熱血無處安放，全都化成熱淚灑在臉上。

不甘、無奈、悲憤，一一刻在心裏。

我們的學界路真的止步了......

「喂，唔好再怪球證喇。」班長仔拍了拍手，打破了這陣難熬的沉默。

「我明你哋感受，但係...」他續說道：「球證本身就係比賽嘅一部分，撇除呢樣嘢，其實我哋有好多地方都可以做得更好。」

我深深地呼了一口氣，腦海裏仍然不斷倒帶重播剛才一片又一片的畫面。

先是最後一球，再來是球證的兩次誤判......

但慢慢的，不甘的心又想起了上半場自己強差人意的表現。

如果我可以更快進入狀態，結果就應該會被改寫了......

但那也僅僅只是假設幻想，改變戰局的時間已過，一切都只能作如果論......

總結過後，有些人去更換衣服、有些人留下來看下一場比賽，我、楊澐和肥Sam則先走一步。

「Sorry，打得唔好。」我鼓起勇氣，搭著他們的肩膀說。

「痴線啦。」

「唯有下年再打好啲啦......」我嘆了口氣說。

「下年最後喇。」肥Sam說道：「打埋下年就要努力讀書。」

原來，不知不覺我們也已經來到這個歲數了。

下年 A GRADE 的路會是如何我不知道，此刻的我只想回家睡個大覺，把這場嚴冬的噩夢全都忘記。

今晚休息一天，明日繼續。

各位保重身體

live咗 樓主都保重 好有代入感

感激你，好開心你代入到

我一開始上連登做cd rom個陣都有追你個故
不過到最後你好似無繼續出

係呀，其實呢個故喺2018年嗰個暑假就要連載
不過中間發生太多事，依家先可以繼續寫到，
預計下個月中會寫完了，多謝你支持～！

1點前更新，抱歉有啲遲，
大家可以早啲休息之後睇翻。

【第七章】在這一秒間

01

到了換球鞋的時候，我才方覺這場寒冬真的過去了。

「靚仔你對波鞋呀。」球鞋店的老闆端了一對 Kobe 的藍色球鞋給我。

「唔該～」其實舊有的那對 D ROSE 球鞋我是不想換的，畢竟鞋面上寫了很多一些以往的特別回憶：學界分數、目標等等......

可惜，對於腳板還在發育階段的我實在不合穿了，所以最後才決定要捨棄愛鞋來換一對。

至於這次也不是什麼精挑細選，純粹是我 47 碼半的鞋碼在這家店就只有供應 Kobe 的這一對球鞋。

回到家後，把新鞋拿出來透透風，舊的就在旁邊凝望著我了。

「贏學界冠軍！」以往刻在球鞋上滿載熱血的筆跡讓我愣住了一會。

說來也真的，好、好、好想念比賽呀......

這一年太短了，就這樣我已經歷了兩次學界的挫敗；

但八強的最後一秒，在我心中卻還是漫長得很。

02

一秒真的可以有很多事情發生，就像剛才我目睹的奇事一樣。

「問世間......情為何物。」那是五分鐘前肥Sam在走廊上跟我說的話。

「又準備鳩嗡？」我淺笑道。

「唉，楊澐咁就同 Janet 拍拖一年，你睇下你。」他嘲笑道。

我明明就是他的一面鏡子，他揶揄我單身等於反嘲自己，所以他這樣一說，我也只是一笑置之。

只是當我打算轉移話題時，他那一秒間猥褻的眼神，就讓這面鏡子徹底粉碎了......

我往他的視線瞟去，是肥Sam的同班女生Sarah，嬌小玲瓏的她竟然也回應了肥Sam那淫猥萬分的眼神！

什麼東西！？那是什麼黑錢交易！？

「WTF？」滿頭霧水的我望向忍俊不禁的肥Sam，他輕聲跟我說，要幫他保密。

陽春四月，悄無聲息已經來到了戀愛的季節，我抱著籃球來到了春花怒放的花墟公園跑一跑新的球鞋。

暖陽從密密層層的枝葉間透到我的臉上，我好像想到了些往事，到停下來回想時，卻又什麼都想不起。

03

從來沒想到，真正可以讓這對球鞋陪我征戰的日子，竟然是如此的近。

學生會最近宣布了，已經延遲舉辦的班際籃球終於要在這個五月舉行。

五月是什麼日子？就是中六生把課本習作燒掉的日子，也就是代表已經考畢文憑試的他們將會加入這個戰局當中。

學校的班際籃球分為 高中（Senior）和 初中（Junior）去作賽，我和肥Sam、楊澐等人在中四，故此需要要跟中五和中六生在 Senior 的級別中比拼。

班際籃球的到來成為了最近同學之間最常聊到的話題，而這天的抽籤日就是我們球員最期待的一天。

關於中四的戰力分佈，肥Sam和楊澐在A班、我在B班、Anson和饅頭則在C班，至於比較多足球精英的D班則沒有來參賽。

說實話，我們班能參賽也僅僅因為我像以往的朗爺般不斷主動邀請同學，班上那些有碰過一下運動的朋友才肯勉強參加。

說起朗爺，今年留班的朗爺跟同為B GRADE 的樂為、阿震一班，算是預約冠軍了。

到了抽籤班房時，籃球隊之間的球員聚首一堂，開始說著垃圾話和猜測不同的對決組合。

初中組和女生班際的對戰組合已經抽完，中六男籃的代表也回來了，包括孔冠賢和一眾老 A GRADE。

這一次參賽，他也會在。

「好啦，要開始抽籤，大家可以睇下，絕對公開公正。」負責抽籤的學生會同學按了一下抽籤的程式來示範：「好，咁依家開始。」

「第一組配對：4A VS 4C」

「Woo！！」

「我屌！真係打你哋！」Anson抱頭笑道，他和饅頭要對上肥Sam和楊澐的雙人組合，光想就覺得精彩......

對於我們班而言，抽中兩隊能成為對手的班別是不錯的結果，因為高年級中也未必每班都有會打籃球的學生。

下一組配對，抽中了一隊中五隊和雲集A GRADE精英的中六隊，中五生垂頭喪氣地差點報了棄權。

不過我的聚焦還是在我們「4B」班的字樣上。

又抽走了一組強隊，班別越來越少了，情況越來越明朗。

「最後兩組配對！」

「6C對......4B！」

6C？

「6C有咩人識打波？」我問了問身旁的Anson。

「孔冠賢囉！」他笑道。

我愣了一愣，本來還是不信他的，到下一秒我跟孔冠賢真的對到眼，他的笑容才讓我確認那是事實。

我們......

真的對上了。

嗡->噏

Support
想問樓主呢篇文有無真人真事成份？

多謝您G持~！
呢個故仔好大部分都係真人真事。

十二點半更新。

04

距離抽籤已是一週前的事情，學生會也已經作好了完整的準備。

這天早晨，我一如以往在球場上獨自投著球，學校的操場上雖然有些並非標準籃球場，但有至少提供了六個籃球框，不知為何，這裡的清晨總是渺無人煙。

不過如果是以前的我，也一定不會老早就在這裡頂著熱呼呼的風去打球。

流汗很可怕，夏天在班房的時候更可怕。

現在的我，成為了我當時百思不解的那類人了。

「WOW 勤力仔！」楊澐和Anson路過雨天操場，笑著往球場這邊走來。

「WOW 對手！」我笑指著他們二人——他們兩班將會在後天對打。

「唉贏硬，sor。」Anson搖頭笑道，又跟楊澐調侃了一翻。

「你哋幾時打？」楊澐把球傳了給我。

「聽日。」我在罰球線旁往籃球框拋投，沒進。

原本我們也是今天打的，不過因為我們班中來湊齊人數的同學很多都沒空，也就在兩班有了共識底下在明天作賽。

我們班的代表有一個足球隊的成員、一個挺高的學霸和兩個精通羽毛球、排球、乒乓球但就是不碰籃球的運動能手。

雖然他們口中說籃球是「玩具」，但還是成功被我不厭其煩地說服來參加了。

可惜我還是學不來朗爺以往強迫我們去練球的做法，所以也就只能自己多點練球。

可練球時還是會被些事情分散注意力，就像今天放學後的一場比賽。

在一旁球場跟肥Sam等人打著半場 3 on 3 的我，還是到了旁邊的全場籃球場去觀看女子班際比賽。

也是秋琪的比賽。

她越過了面前兩個球員，然後再在罰球線旁投進了一記跳投，飄逸的倩影掠過了我的眼前，我又憶起了第一次看她打球的畫面。

那是兩年前陽光正好的暑天，初碰籃球的我被迫參加班際籃球，第一次看到她在球場上笑著奔馳的樣子。

歲月悄然無聲地走到這天，她還是那個她，我變得更愛籃球，但我們之間的距離也變遠了。

雖然我沒有把比賽看到最後，但我在收拾背包的時候看見她一人在收拾著 Locker ，卻還是走了過去。

「喂寧秋琪～贏咗？」

「贏咗呀～」她答後驀然笑道：「啊！聽日加油喎！哈哈！」

「哦！係喎哈哈！我都唔記得咗添哈～」

她鼻子裡笑了一下後便關上了 Locker 門。

「我走喇～」

「Bye～」我揮手，臉上還貼著剛才的笑容。

她走了以後，悶悶的熱風把我的笑容吹掉，我坐在空無一人的球場旁好一會兒後，才踏上了歸家的路途。

真人真事先正

多謝您~

可唔可以出多d呀！
好好睇

真係抱歉！今晚未打得曬，聽日一次過出曬場比賽你哋睇

BTW 多謝您支持！！！

等你更新！

之前唔係出過啦咩
睇完第一章好有印象

同舊版相比有啲故事設定有改動，
同時因爲當時好多原因而停咗寫，
所以宜家續寫翻個故仔~

多謝支持！

05

夜裏，幻想中的對決在腦海中又開始對打着。

這個已經持續許久許久的想象，終究在明天要化成現實。

失眠後的翌日，更衣室裏。

「喂今日我哋洗唔洗表演幾球入樽呀？」說話的人是我們班的班長，也就是其中一笑稱籃球是「玩具」的人。

我綁着新球鞋的鞋帶，淺笑回應。

「等陣開場一係我即刻射球半場三分先？我見嗰個咩Curry都係咁。」我們班的足球健將的阿牛在旁又調侃了一會兒。

我又是一笑，提醒了他們快點更衣後便逕自走到雨天操場去放下背包。

班際籃球算是學校每一年最重要的活動之一，穿着班衫的我路過人羣十有八九也會聽到別人七嘴八舌地討論起待會的比賽。

今天有兩場比賽，因爲學校只有一個全場籃球場，所以我們跟中六的比賽是接着低年級的班際進行的。

我到了球場旁的小空地獨自運著球，直到球場內傳來比賽完結的哨音，我這才走過去跟隊友聚回一起取「龜背」。

低年級的比賽剛結束，越來越多熟悉的臉孔開始往球場這邊走來，各層的走廊、雨天操場邊也有著不少觀看這場比賽的同學。

「唔好俾人屌打呀～！」、「Ankle-break孔冠賢啦呢啲位！」楊澐和Anson等人在旁邊笑道。

這場比賽的球證是兩個 A GRADE 的師兄，找籃球隊成員來義務當班際球證也是我校一向的慣例。

穿上龜背後，對手也換好了班衫陸續出現在球場上，我凝視著已經滿頭大汗的孔冠賢，只見他沒有回應我的視線，直接套上了一件龜背後便拿起籃球往球場裡進行熱身。

「喂阿天等陣我要做咩？」爲了湊夠人數而被我求來的學霸問。

「等等防守嘅時候記得跟住你守緊嘅人就得，其他我到時候會再同你講，唔洗驚。」我呼了口氣，再次掃視了圍觀的同學，又已多了一半的人，快要包圍了整個球場。

「孔冠賢仲好似好fit咁囉癡線！」「咪發花癡啦你！」

時間越來越接近比賽，我的腦袋已經自動模擬了無數次到時候的對打，可到了比賽前的一刻，我才難以置信地收到了場外人的提醒——孔冠賢不會先發出賽。

我往對方半場一看，只見孔冠賢果真披着毛巾到了場邊木椅坐下，笑看着其他同學上場。

讓賽嗎？

但以他的性格，這不可能發生吧。

可是，明明對方最強的球員經已不在場上，心裡的重擔卻顯得更爲沉重......

「嚟料！準備show time！」人生當中只碰過足球的阿牛又開始當着同學面前大言不慚。

旁觀的也有不少爲我們的同班或同級同學，有些坐在場邊的長木椅，反正都是在球場四周，等待着比賽的開始。

確定了彼此的進攻方向，球證也就拿着球來到了中圈，由我跟對方的一個球員來跳球。

雙方先發十人進場，這我才知道，孔冠賢的班裏也沒有其他籃球隊的成員，只是有一兩個在街場交手過兩三次的師兄。

兩邊球員分散圍在中場，我跟對方微微蹲下，準備跳球。

球證在吹響了哨子，右手把球一拋，上下各七分鐘的班際，正式開戰——

我凌空把球拍往了後方，沒想到阿牛見球即躲，被對方搶來了比賽的球權。

「守好守好。」我推了推學霸，指着對方其中一名球員，而我則負責防守對方的控球者，也就是其中一個在街場交過手的師兄。

只見他雖然身形有點胖，但動作尚算敏捷，在我的面前賣弄了兩下花式後更是傻笑着在我的頭上扔出了一記超遠三分。

「嘭」的一聲，球撞板而出，敵隊、觀衆笑聲四起，我在這奇怪的氛圍底下接過傳球，眼見對方多人未趕得及回後場，我隨即帶着一股狠勁運球衝刺，越過了兩名防守者後上籃得分。

我瞥了一眼場邊，只見孔冠賢壓根兒沒看過球場內，反倒是跟同學在聊天。

我皺了皺眉，籠罩在場內的氛圍變得更爲詭異。

「喂，到我到我！」幾輪攻防後，阿牛表演心切，開始不斷請求球權。

「下半場俾你射，上半場我哋要拎多啲分先。」我說。

下一球，我從罰球線旁來了一記後仰跳投，一記穿針後又是兩分。

每一輪攻防過後，場邊的人紛紛着孔冠賢上場，我確實聽得有點不快。

又是我們進攻，我在罰球線作了一個小跳步往籃底投球，球沒進，但偷到了兩球罰球。

比數八比零。

場邊提醒比賽已到上半場最後一分鐘。

我整頓呼吸，如常地做着罰球動作，第一記罰球應聲落網。

同時間，場邊興起一陣熱烈歡呼，我驀然感到一陣不尋常的氣氛，往後方一看，預感中的畫面真的出現——孔冠賢登場。

他不是 Michael Jordon 或 Kobe Bryant，但在這個球場觀戰的人，不可能不認識或耳聞過他。

接下來的第二罰我不慎落空，對方球員搶了籃板，九比零，上半場最後不到半分鐘。

球理所當然地落到孔冠賢手中，他運球帶勁，用兩秒過了半場後與我於左邊四十五度角碰上。

場邊歡呼如雷，數十對眼睛都聚焦在這一個四十五度角。

幻想中的對決，終於化爲現實。

他微微蹲下身，沒有半點多餘的動作，我也只敢讓出半個身位的距離，注視着他腰間的移動，然後用左手給予運球騷擾。

只見孔冠賢平地一聲雷，就在我眨眼的一剎如離弦之箭般閃過我的左側，我跟着拼了命往後方跨步，欲把他擠出顏色地帶，可他看似已預知了一切的發生，不但沒有繼續往禁區推進，更是直接借力使力後收球躍起，多退了一步的我來不及跟跳，只能眼睜睜地看着球被投出。

「嘭、嘭...嘭——」球碰了幾下籃筐，可惜最終還是進了。

哨音響起，彷彿爲帶着不妙徵兆的下半場寫出預言。

「阿天，我幾時可以玩翻球呀~？」阿牛在我耳邊嗡嗡地叫着。

「我比你玩一球，之後我哋真係要認真打。」我凝望着他：「我想贏呀...Sor。」

「咁認真嘅...」阿牛自討沒趣，帶點輕嘲的語氣說着。

我擦掉了臉上的汗後便跟隊友交代：「等等真係要辛苦大家啦，可能要跑多啲。」

「OK。」四人只得學霸回應，其他人在一旁雙手插腰說着笑話。

這時，場邊的楊澐和肥Sam等人都找上了我。

「不如叫你哋班嗰兩個好跑得嘅跟住孔冠賢算啦。」他們如此說道。

這方法我確實也有想過，但被我的內心拒絕了。

談話期間，我有意無意地瞟了一眼對方的後備席，旁邊果然站着靜靜觀戰的她。

我的呼吸變得有點沉重，可休息的時間已經完畢，比賽最後的七分鐘在一片雀躍的呼聲裏終於開始倒計時。

多謝巴打！

下半part想追求好啲，聽日打埋整理完俾大家睇！！

感激各位～

06

下半場開端，我把球傳給了阿牛，阿牛卻沒有如我預期般隨便把球投出，而是把球再傳到我的手中。

三分線上，孔冠賢正軟垂著雙手等著我。

他左腳在前，迫使我往左邊以非慣用手進攻，我靜觀其變，他沒有離開過原地半步，看來也打算以靜制動。

他讓給我的是一條左路，雖說如此，但如果我直接往左邊切入，我的速度和運球能力都會直接給壓下去。

如果我先往左邊佯裝切入然後再往右邊來個轉向呢？但這種招數他應該早已見慣，恐怕會被瞬間看穿......

雖然彼此還沒有半點動向，但無數個試探和交鋒已在兩對眼眸間接連發生。

進攻時間所剩無幾，我只能硬著頭皮循腦海中的想法實行。

我往左邊提氣疾跑，他沒有絲毫失位地緊緊黏着我，而就在這個瞬間，我決定急忙剎車，踏步來個 Step-Back 兩分。

騰空的那一剎那，那零點幾秒平衡自己的時間還沒過去，他已經追了上來，手迎面覆蓋着我整個投籃路線。

「嘭——」

「WOW！BLOCK SHOT 啊癡乸線！」

我倒地後不顧一切就是往後場追趕距離，但孔冠賢三四下運球便已直奔底線，根本追不了。

我要過到他，我得過到他......

下一球，我依舊從四五度角尋找出路，孔冠賢依舊讓出左路，可這一次他的上身壓得更低。

我右手運球，接着交替到左手再不規則的左右移動......如此的變換節奏還是沒讓他有半點破綻露出。

進攻時間又進入倒數階段了......

焦頭爛額的我竟然自殺式地往右邊直衝，孔冠賢如一則強風般掠過我的後背，就把球給抄走，說時遲那時快，又是一記快攻，足球隊跑最快的阿牛比他更早起步，就是沒能追上運着球的孔冠賢。

更諷刺的是，孔冠賢在這種情況下還徐徐地踏出兩步，猶如騰雲駕霧地來了一記凌空入樽。

「怪物！」「癡撚線......」場邊登時沸騰起來，形勢真的一面倒了。

我的心臟地帶宛如被掏空了般，整片歡呼猶像一片漩渦般把我給捲走。

「暫停。」又是幾球失敗的攻防，我無奈地跟球證示意，請求各隊所擁有的一分鐘暫停時間。

「唉，都話籃球係玩具㗎啦~！隨便就入下樽，都唔知有咩好玩。」班長和阿牛嬉皮笑臉地說道。

「阿天，真係冇辦法就算啦。」上氣不接下氣的學霸拍了拍我的肩膀：「我都唔係好跑得到喇......」

我無言以對，垂着頭，想是點頭又沒有點頭，想是嘆氣但有把悶氣吞了下去。

熱汗流入我的雙眼，刺痛地化開了。

有些人看見勝算才願意堅持，有些人爲了別人才繼續努力，我不放棄的原因又是什麼？

其實我知道的，這場比賽的勝算真的微乎其微，甚至可以說是必輸無疑。

但我真的......真的不想就這樣給放棄掉。

哨音打斷了我的問題，我還是得繼續上場。

「努力埋佢啦，辛苦大家。」我無力地說。

我在邊線接過球後給了班長，只見他傳給了阿牛過後阿牛就在三分線起了手。

球沒有碰到什麼，就是碰到敵隊籃下球員的手。

對方這一次沒有採取快攻，是選擇了來這一場比賽第一次的陣地戰。

同樣的四十五度角，孔冠賢接過球後探身半蹲，不出半秒，隨即向上揮球，我連忙撲出，卻竟是虛晃。

撲了個空的我被拋開距離，學霸見狀走了過來補位，孔冠賢隨即抱球狂衝籃底，學霸在一下身體碰撞後應聲倒地，球證卻判了防守犯規。

我連忙上前，只見學霸緊咬牙齒、痛不欲生地緊捉龜背。

我瞥了一眼比分板，垂頭無言地凝視回學霸的身上。

「呼...好啲啦......」待了兩分鐘，學霸終於站起來，我抿着嘴靜望着他，他說他還可以打。

孔冠賢兩罰全中，學霸底線發球給我，我緩緩地拍球上前，又回到了那個位置。

在運球上前的時候，我驀然想到了兩年前的畫面——那個一直被對手用「Iso」壓着來打的自己。

同一樣的地點，類似的情況又再重演。

「呼...」我想到了一直很想在他面前再做一次的招式——Killer Crossover。

我雙手交叉運球，他依舊不爲所動，我決定先作一步試探，他終於給了反應，我往右側拍球，球凌空的那一秒間，他的左手，動了。

我極速變向，將球運回左手，然後用右手一壓他的胸膛，終於把他給壓過去，不出兩下運球，我使勁地踏出兩步準備來一記歐洲步上籃，可當我躍起的那一剎那，眼前並非籃板，而是孔冠賢後來居上的封阻。

我勉強拋出籃球，球卻沒有幸運地落網，Anson等人的嘆息聲傳到我的耳邊。

「頂住呀！！！」

聲音尾隨我回防的路上，我追趕上了孔冠賢，他運着球，又是不斷前後試探。

時間越來越接近最後階段了。

場外好像越來越多爲我們打氣的聲音，又好像是個幻覺，因爲我漸漸什麼也聽不到，只聽得到自己內心深處的聲音。

還是兩年前的倔強。

我拼了命，也一定要守到你。

孔冠賢嘴角微微上揚，好像有所回應般把球拍起，腳微微騰空，球也慢慢趨回他的手中。

會是往左邊的大幅度變向切入嗎？還是直接往右邊疾衝或是來一記Step-Back投球？

那一秒間的時差，真的決定了一切。

全世界都靜止，唯獨他先動了，是往右邊的強力突破，我連忙追上了半秒的失位，用胸膛頂着來野獸般的壓力！

以前的我，從來沒有想過自己那麼想贏。

他以迅雷般的速度拉後距離，輕盈地躍起以作後仰跳投，一切姿勢行雲流水，我根本不可能跟上。

可就在千鈞一發之際，我還是跟着跳了起來。

內心的咆哮，我聽見了。

我不是爲了什麼，不是爲了別人的歡呼，僅僅是爲了不辜負過去的自己。

「啊——！！」我拚命一喝，手一伸，球真的被封蓋掉了——！！！

「哇——！」「WHAT THE FUCK！」

我凌空接過球，身體雖然快要不聽使喚，但我還是用力地蹬出每一步，一下轉身過了兩名防守者後，孔冠賢也從左側追了上來。

我沒有其他招式了，只剩下一股不願放棄的決心。

我先手踏出兩步，避過他的第一下抄截後凌空飛身上籃，他明明早已因爲那一下抄截不果而失位，卻竟也真的能貼到上來。

前所未有的壓力快要把我給推到，腦海裏一片黑白交織，身體變得麻木，唯獨在這一秒間，沸騰的血重新讓我有挑戰他的力氣。

我雙手捉球，頂着他的壓力，來了一記 Second-Time 的右手拋投，天旋地轉，我什麼也看不見，無力反抗的阻力讓我直墮地面。

「嘭——」伴隨那一下倒地的，是全場最大的歡呼聲還有把我所有神經刺醒的極大痛楚。

球真的進了......

歡呼聲此起彼落，可我也真的站不起來了......

十二點左右更新

【第八章】空白的盛夏

01

盛夏，畢業禮。

禮堂外、走廊裡、球場上，淚聲、呼聲、笑聲。

籃球架下，他的她也捉緊時間在夕陽底下留下合影。

太陽徐徐地降落，那兩條被拖得長長的影子也漸漸黏在了一起。

我凝望著那個籃球架，還是忘不了兩個月前那一秒天旋地轉的畫面...

..

.

時間回溯到，兩個月前的那一場比賽。

最後不到三分鐘的時間，我跟孔冠賢凌空對碰，最終我落地動作出了錯，隨即倒地不起。

「啊......」我握緊雙拳，卻還是分散不了不斷湧現的劇痛。

「咩位？」場邊的楊澐關切地問道。

我咬牙切齒，指著尾龍骨的位置。

「企唔企到？」、「呢個位跌...？」......學校醫療室裡的負責老師來到了我的身前。

過了好幾分鐘，我只能勉強起來，尾龍骨的強烈痛楚讓我壓根兒沒法正常走路。

我第一時間問了負責老師，他說我先不要想這些，但我知道學生會的規矩，沒有第六個人的我們大概只可以選擇退賽。

場邊從呼聲如雷變得鴉雀無聲，熱淚在眼眶裡快要滴下，我趕緊擦掉，緩緩地、一步一步踏出球場。

那天，行動的極之不便讓我不得不跟父母坦承，求醫的沿路上老媽失魂落魄，說是腰骨的傷可大可小。

我口裡說沒事，但還是點了點頭，陷入沉思。

經歷了三個小時的檢查過後，終於得到了掃描報告。

「點樣？」籃球隊的群組訊息在我傷後幾乎每隔三十分鐘就會更新。

「兩個月冇得打波」

「尾龍骨挫傷」我無奈地打下這一句。

回家的路上，老媽一直提起傷的事情，可我幾乎都沒能聽得入耳，腦海裡的畫面仍然不停重播在幾個小時前的畫面。

明明靈魂彷彿還活在那一片充滿歡呼的球場中，但我此刻卻只能緩緩地走在歸家的路途。

夏夜的天空漆黑一片，什麼也看不見。

明天更新～

支持你！

感激不盡

02

炎炎夏日，七月上旬。

籃球隊的人全都跟著班長仔去了這年才開始辦的三日兩夜籃球訓練營，在當中集中強化體魄和提升球技。

而此刻的我卻在醫院裡，接受著第二次的腰骨複診。

窗外透了一道陌生的暖陽進來，我伸手輕輕觸碰，陽光一碰而空。

我嘆了口氣，望著天花做了一下投籃的動作。

「進度還可以，不過都係要抖多啲。」醫生說。

「如果我保持依家嘅康復進度，八月打得波未？」

只見醫生輕輕一笑，搖了搖頭：「九月啦，點都要等到九月。」

九月......

暑假本來是屬於球員的季節，可我的這個盛夏卻被迫化為烏有，一片空白。

03

可我也沒想到，這本空白的書，竟然還會加上一個難以置信的章節——班長仔將會辭去校隊教練一職。

下一年他將會迎接大學的最後一個學年，想專注學業的他決定辭去。

誰都沒想過，這一年已是班長仔的最後一年。

沒有任何預兆，完成訓練營後，他就要離開了。

而很奇怪地，意想不到的事總是會在你我還沒反應過來的時候就接連發生。

在歡送班長仔的那天夜晚飯局，楊澐在最後問了問我的傷勢過後，竟嘆了口口氣道出自己下年過後也應該會退隊一事。

我追問原因，他皺了皺眉：「唔知點解，就係覺得球隊個氣氛自從新教練到咗之後就有啲怪，同埋，我忽然之間好似唔係咁鍾意打波咁。」

「咁突然都有嘅...」

楊澐那天跟我說過以後，我也有好幾次回校看球隊練球，也真的沒有每一次都看見他的身影了。

新教練來了以後把我們原先暑假每週兩次的訓練改為每週五次，而每一次訓練中，他都會更新一次正選名單。

這一天，楊澐比原本訓練時間早走了半小時，教練好像已把他列入了大後備的名單。

而在楊澐旁邊的名字，也理所當然就是我了。

「幾時可以翻黎練波？」

「九月。」

「唔。」他點了點頭，沒有其他回應。

時間鏈不斷往後拉，我看著那張名單，心裡也不自覺地變得焦急起來。

物理治療依然是每週兩次，我開始可以作一些緩步跑的動作，但就是離回到球場還有很長的一段距離。

觀看鍛鍊和追看籃球動漫似乎已經成為了這段日子裡，我最接近籃球的活動。

那張正選競爭名單交替得密密麻麻的，可我的盛夏卻仍然是一片空白。

呢兩日有點事做，聽日開始會加快翻進度～

等你，你文筆好好，好有帶入感，尤其我當年中學又係叫MKC，仲要著Rose 2，雖然我打中鋒

多謝你
原來有兩間mkc

十一點半更新~

04

到了八月中旬，我終於感覺到自己能正常走路和緩步跑，那天我回到學校觀看訓練，場邊又發生了一些小插曲和爭執。

而那也已經成爲了最近的常態，求勝心切的他們每一次練習過後事無大小都會有所爭執。

作爲旁觀者的我跟他們頓然有了距離，已經脫離訓練兩個多月的我，給出的建議對於幾乎每天都在訓練的他們未免過於廉價。

練習過後已是接近傍晚時分，他們全都歸家休息去了，可我還沒離開學校，獨個兒拿着籃球在球場緩步走着。

過了這麼久，這還是我傷後第一次重回球場打球。雖然還是不能跑動，但已讓我技癢的身體得到救贖。

金燦燦的陽光傾瀉到球場上，這裏靜謐一片，安靜得只聽到運球聲，直到我的身後傳來秋琪的聲音。

我回過頭來，陽光正好照在她的臉上，而我倆地上長長的影子，也剛好合在一起。

「喂！」她的聲音總是如此熾熱，每一次聽見都讓我想起最初熱血沸騰的自己。

「喂。」我淺笑，問候道：「翻嚟做咩？」

「拎書翻屋企溫囉！」她皺着眉抿着嘴，臉上五官都在向讀書抗議着：「下年就要考 DSE...！」

「驚咩呀～你得㗎。」我笑道。

「你好翻喇咩？」說到這，她的雙眸又變得炯炯有神。

「就快啦，依家可以正常行翻。」

「真係好耐冇喺球場見過你，哈哈。」她輕笑。

我也笑著點頭：「冇計啦......下年最後一年有冇信心？」

說出來才方覺得，秋琪的離去時間也快了。

「OK啦，我最近多練咗三分，唔錯。」她摸了摸頭髮，自信地笑道。

「堅唔堅呀～」我皺眉笑道，她則指著我的籃球、抬了抬頭笑道：「傷嘅就做傳波啦～」

我噗哧一笑，然後往她的左邊四十五度角位置傳球。

就這樣我給她傳了好幾球，逢兩射還真有至少一中。

我一傳、她一射。

我傻笑、她自喜。

時間靜止了，這天的傍晚，落日餘暉並沒有往下降落。

等等十二點左右仲有一更。

05

這個暑天一直沒下雨，就是這幾天霹靂啪啦地下個夠。

在連環雨之前，Anson他們得知天氣連日惡化後本來還在只有我們同級籃球隊的群組裡大笑一翻。

但他們和我都萬萬沒想到，新的教練竟然即時想出了一套體能訓練大法，依舊可以讓我們進行每週五天的訓練。

那天過後，群組裡的討論更加激烈，只是十句有九句都帶有髒話。

不過雖然如此，他們好像還真的幾乎都有出席在每一次的訓練當中，除了楊澐和肥Sam之外。

肥Sam一來住得遠，二來其實也不是很頂得住這樣的訓練強度，所以也就沒有頻繁出現在訓練當中。

而我們這個「淫賤三劍俠」，也就這樣很有默契地在正選競爭名單裡黏在了一起。

再一次看見和煦的夕陽已是一個多禮拜後。

這天我做完了八月的最後一次物理治療，終於感覺身體開始恢復到以前的狀態。

醫生說我可以慢慢打回籃球，但要避免過於激烈，我便跟教練坦白，自己只能先在旁邊練球，暫時不能參與正式訓練。

教練他板著臉，就是點了點頭，然後往大隊那邊走去。

就這樣我在旁邊練習運球了好幾天，練得背骨痠痛的我再次抬頭望向球場，場內練得氣喘吁吁的師兄們竟然向我搖了搖頭。

休息期間，他們上前輕佻地笑道：「快啲好翻啦，我哋練得咁辛苦你就喺側邊拍波～！」

「係咪怕咗辛苦所以特登扮傷咋～？」刺耳的一句玩笑話讓那天之後的訓練都不是很愉快。

他們能參與正式訓練，我只能在旁邊獨自練習。

而每每訓練後看著他們討論，我都覺得有層大大的隔膜在我們之間。

這天楊澐在訓練後拿著球來找我，我說我真的還不能單挑，只見他笑了一下：「出黎玩下姐，唔係單挑。」

臨近學校關門，球場也只剩下我們二人，清爽的涼風吹過來，楊澐在三分線外隨意的拋了一球，球竟然進了。

「你近排玩開呢啲咩。」我淺笑。

「隨便玩下咋嘛。」他說這話時的笑容我在剛才都沒見過：「籃球都係咁樣好玩啲。」

聽到這話，我又想到了剛才楊澐在教練還在更新正選名單的時候就已經逕自離開到洗手間的樣子。

我接過他的傳球，在罰球線旁的牛角位也投出一球，靜靜的，只聽見籃球落網和落地的聲音。

沒想過，這裡的夜晚如此怡人。

楊澐曾經說過球隊氣氛的問題，我雖然沒有到完全感同身受，但也開始知道他的想法。

他本來就追求快樂籃球，如今強烈競爭、多了爭執的球隊，似乎真的跟他的想法背道而馳。

我凝望著那個在球場上一次又一次亂投著籃，然後每每笑著撿回籃球的他，心裡那個有點迷途的自己，驀然也漸漸隨他的舉動而起舞。

「快啲好翻之後單挑啦，死廢J～」楊澐把球扔到我手。

「屌你，第日M撚爆你個柒頭。」我接過籃球，舉手一投，為這場百感交集的夏天寫出結尾。

【第九章】就算再來一次

01

夏去秋來，開學日班上的同學又少了幾個，恐怕到了下年班上會只剩下十人。

在這個年頭，出走看來已經成爲潮流。

但我萬萬沒想到的是，在籃球隊也是如此，新教練來了不過一個月，B、C GRADE 離隊的人數已經直逼雙位數字。

不過最近情況也有好轉，新學年開始後，每週的訓練次數會降爲三次，算是給了我們一點喘息空間。

可升上中五以後，A GRADE 的比賽日子也就比以往大大提前了，因考慮到中六生文憑試的關係，早在九月初就會展開小組賽的比拼。

故此，其實暑假已經是我們最後磨練的日子，可我都錯過了。

「呼...」放學後，我到了球場旁伸展着背部，獨個兒在場邊練習着運球並旁觀着Anson和朗爺等人的半場三打三。

「Foul！」Anson在顏色地帶作了一個轉身後拍板上籃兼博得犯規，整個動作的流暢度跟我印象裏的孔冠賢甚是相似。

這幾個月來我每次看着籃球隊的隊員們每天在球場上奔跑，不知爲何便開始對過往自己在球場上疾衝得分的感覺變得陌生。

時間一直被推着走，那種彷如變成一陣風的感覺，也漸漸化爲虛無。

「下一隊！」我跟楊澐和肥Sam組了一隊，終於也輪到我們。

規則是二十一分，挑戰者先開球，而對手則是 Anson、朗爺和饅頭。

跟我對位的，正是同位置的 Anson。

楊澐從三分線外傳給了我，我作出三脅勢，而 Anson 則讓出了一個身位，只是高舉着手，阻礙我的投籃空間。

我看了看楊澐和肥Sam的走位，可他們都被對手緊隨其後，所以我便決定嘗試以單打完成這次進攻。

腦海裏頓時飛快地重播昔日的畫面，那一次又一次的過人片段重新浮現眼前。

可這一次，我卻在拍了兩球後便被迫收球。

心是想快的，身體卻不允許。

打了幾輪攻防，上氣不接下氣的我心裏總覺得有點不妥，便輕按着尾龍骨的位置，其實那邊並不存在痛楚，但心理影響下，總覺得受過傷的地方有點酸痛。

「你得唔得架。」Anson 淺笑，面不紅氣不喘。

「得啦。」我用一下喘氣的時間吐出這話。

結果那一場比賽我們真的輸得頗慘，只能靠肥Sam和楊澐來撐起得分，幾個月來一直作爲旁觀者的我並沒有一刻覺得我們之間的差距會拉得那麼大。

直到真的踏上球場後，我才發覺，原來印象中的大家，都已經變得陌生。

「好波呀。」賽後，肥Sam拍了拍我的肩膀後便坐在了我的一旁。

「教練有冇話你係正選~？」我笑問。

「好似仲係第六人咋喎。」他喝了口水後問：「你好care咩？」

「唔係呀，問下啫~」我搖頭笑道。

因傷缺席了三個多月訓練的我，這一年究竟能爲球隊貢獻多少......其實我也不知道。

聽日繼續~

抱歉抱歉，今日打得不太順利，打算儲夠文再出，改一改更新時間到三月一日出，明天不作更新，謝謝大家。

今日十二點半先更新到~！

未打晒啲重要劇情，聽日一定更新到哈哈

放心，聽日好多文

02

這樣的迷惘和未知，持續延續到學界首戰前的最後一個訓練。

那天訓練過後，我氣喘吁吁地走到團隊圍着的圈子裏，聽着教練對明天比賽的部署。

正選名單裏雖然沒有楊澐和我的名字，但我還是仔細聽完了教練的點評。

訓練翌日，五點鐘，彩虹道籃球場。

又一次，回到初初的起點。

踏入球場，我們圍着半場跑起來熱身，「四角」、「三線」等等依然是日常開賽前的熱身環節，熱身時間很短，這兩個環節算是最快讓我們進入比賽狀態。

球證檢查過學界證後，比賽也就隨即展開。

「加油銘基！」我在場邊拍手，爲上場的五人打打氣。

哨音響起，我觀察了一下對方的陣型，一高四矮，進攻打着的是「4-1」戰術，而防守則是守着半場人盯人。

比賽甫一開始，我們就來了一波水銀瀉地的強攻，肥Sam的傳導和Anson的側擊接連爲團隊製造得分機會，而我們也乘勢而上，打出了一波雙位數領先的優勢。

雖然這幾個月我也看見了他們的進步，但真的到了學界的球場上，才真的深深覺得，一段距離莫名其妙地在那段時差中產生了。

「Foul！」肥Sam以極之穩定的持球切入到顏色地帶，更是頂着對方中鋒的壓力來了記擦板上籃。

半場完結，已是十多分的差距。

Anson等在場上的人打到目光都亮了，氣息還是沒有多凌亂。

「靚波。」我笑着說，但心裡還是隱隱約約地有種苦澀。

但這種苦澀，莫名其妙地又好像跟兩年前在這裡的味道不一。

比賽過了半場，夜色也漸漸浮現，場邊燈柱亮起，有點刺眼，把我的思緒也給斷了。

我凝望着自己被光所映照在地上的影子，只見那影子也彷彿快要被光給籠罩着。

比賽到了最後五分鐘，我終於迎來了自己的第一次出場。

楊澐跟我一邊整理着球衣一邊來到了場邊中間位置，我看着他，他也向我瞥了一眼。

「加油。」我說。

他點了點頭，伴隨着哨音進場。

腦海裏開始湧現以往我倆在球場上的一幀幀畫面，快攻、擋拆......

可是這一場，我們卻打得綁手綁腳的，就是沒能打出什麼表現。

比賽雖以大比數勝出，但要我的臉上浮現笑容，卻還是要用點力。

「可惜呀，打得有啲差添。」解散後，我跟楊澐和肥Sam同路，我如是說着。

「你條腰仲未好翻咁嘅？」肥Sam問道。

「唔敢跑得太用力姐。」我抿嘴答。

楊澐卻在此刻笑着調侃我：「垃圾。」

「頂你啦。」楊澐臉上隨意地笑着，也沒有再提剛才的比賽。

「勁少少啦，快啲一齊正選上場。」肥Sam笑着說。

也是這時候，我才明白了當初肥Sam看着我和楊澐在場上的感覺。

那時候三人一起在場上的畫面現在只成一片幻影，有點難重現了。

03

兩天後，男籃訓練。

「最後十秒！」強光下，教練報出了時間。

已是訓練最後環節「全場五打五」的最終倒數。

我跟楊澐所組成的後備團隊正對着Anson他們的正選五人。

此時球在我手，Anson把我逼出了三分線外，我跨出一步，壓過他緊貼我的壓力，打算嘗試往禁區突破。

可我腳步跨得不夠大、速度也沒以往快，瞬間就被Anson從後抄走籃球，以千騎難追的速度反擊。

強風掠過，往汗流滿臉的我抽打了一下。

夜幕降臨，訓練完結後有些人留下來繼續聊天、有的去了更衣，我逕自走到了禮堂旁的走廊，扶着欄杆靜思着。

大概真的回不去了。

我從沒想過，自己會有這個想法。

但這一個月來，我還是慢慢接受了這件事。

就算以往的自己再快......

那幾個月的時差，我始終也還是追不上。

我本來打算繼續往球場去練習，但卻驀然被一個女孩叫停。

「喂阿天！」竟是秋琪。

她這個人，不知爲何總是可以神出鬼沒地出現在我的身後。

「搞咩？」我問。

「搞唔掂呀！溫書溫到就嚟癲！」她搖頭說道。

「打成點呀第一場學界！」她笑容可掬地站在我的身旁。

「OK呀。」我第一時間回答。

「贏咗啦下嘛~！」

「嗯嗯。」

「不過我啱啱講下咋，其實我打得好差。」我補充：「冇練呢幾個月之後，真係退步咗好多......好難搵翻以前嗰種感覺。」

不知爲何，我想把最真實的話告訴她。

她凝望着我，沒有立刻補上「唔緊要啦」、「繼續努力」的那種安慰說話。

幾秒後，她才淡笑着問：「你最擔心嘅係咩？」

「我都唔知。」我嘆了口氣。

「你等等。」她說，然後突然轉身往樓下的飯堂走去。

再次歸來時，手上添了一瓶寶礦力水。

「唔係掛，咁好人！？」

秋琪笑着搖頭，然後把寶礦力水遞到我的手上，絲毫不怕別人的閒言閒語。

「落去努力練波囉~搵翻啲狀態嚟。」她的笑容充滿能量，正能量得有點過分。

不是她的出現，我根本不敢相信現實中有個這樣的人。

「咁你都努力溫書啦。」我說：「多謝你。」

她嘻嘻一笑，又回到學校飯堂溫書去。

聽日繼續更新~！

好好睇，樓主加油

多謝巴打，會繼續努力

出咁少成日都唔夠喉

聽日要上堂可能出少啲，
之後會每日出翻多啲

live咗青春啊

多謝巴打

Sorry，今晚太多臨時功課要諗同做更新唔到，聽日一次過更新多啲，一定一定~

樓主處理好自己野先~
生活要緊

thx
十一點半更新

就快打完，等多等～

秋琪離開了以後，我隨即咕嚕咕嚕地喝着手上的那瓶寶礦力水，到了最後一口，沒有喝掉，留着了。

暗藍色天幕下的學校牆上亮着兩盞大燈，耀目的燈光映照在我的身上，我再次凝望地上深色的影子。

沉思良久，隊友們都四散了，我拾起地上的籃球，走到三分線外開始投着球。

球碰框而出，我撿過球來，又一次走到三分線外練習着三分投籃。

我們很多時候會因爲一些好表現和讚賞而令雙腳漸漸浮離地面，以爲前方會一片光明。但，我們也每每總是忘了光明底下的影子，才是伴隨自己的那個我。

我背着光擦掉臉上的熱汗，又一次踏上了三分線，一球又一球，直到校工最後把我給趕走。

04

下一場學界是一個禮拜之後，從那天訓練開始，我開始養成了每天放學練投一百球三分球的習慣。

不知爲何，以前的我只鍾情於切入，根本沒怎麼發掘過投籃這事情。

也是最近，我才開始從網上慢慢學習一些射姿、發力、技巧等學問。

竟然打了兩年多球了才知道那些什麼「One motion shot」、「Two motion shot」，我真是個白癡。

不過到了最近我終於慢慢學會了用腳和腰連帶發力射球，命中率雖然浮浮沉沉，但在十投下也至少有三四中。

禮拜二，又是學界之日。

更衣室裏，我和楊澐、肥Sam是最早到達更衣的。

「話說我哋上一場贏嘅對手俾間國際學校大炒六十分你哋知唔知？」肥Sam突然提起。

「六十分咁癲？」我續說：「就係嗰間KG FIVE (KGV)？」

「係。」

KGV 也就是英皇佐治五世學校，是我們賽區數一數二的強隊，雖然還沒晉升到 D2 賽區，但其雄厚的實力真的不容小覷。

「贏咗呢場先算啦。」我說：「贏咗呢場至少可以保住出線資格。」

我們小組賽總共三場，下一場的對手是 KGV，所以這一場相對關鍵。

「喂喂喂！Yahoo！」突然，有幾個剛畢業的師兄回到了學校並來到更衣室，說是來支持我們的比賽。

「好翻曬喇？」一師兄問道。

「嗯嗯。」我答。

「點先，今日有冇得拎翻個十分翻嚟先。」

「佢哋宜家唔係正選，未必得啦。」有一個比較知情的師兄開玩笑道：「變咗後備三劍俠。」

「我正選嚟架頂你。」肥Sam連忙反駁，我低頭陪笑後瞥了一眼楊澐，他也是淺笑地收拾着背包。

五點鐘，比賽現場。

哨音打斷了熱身，小組賽第二場又開始了。

新的教練還是依照正選競爭名單來分配出場時間，我給Anson眾人的後背給按摩了一下，然後拍拍手鼓勵著大家，楊澐也如是。

上一場的大成功應該可以延續到這場吧？

我心裡是這樣想的。

只是開賽不久，對手立刻給了我們一個下馬威，接連不斷地打了幾套成功的擋拆戰術，一球落網後又是一球，雖然我們也有幾個不錯的攻勢，但兩隊就是有一定的分差。

「加油呀，頂住。」我拍了拍Anson的肩膀。

後備不能做的，也就只能交給正選來背負了。

第二節開頭，對手竟然能搬出一套跑轟戰術的進攻板斧，雖不能媲美 NBA 太陽隊的七秒進攻，但這個也可以算是學界的「十秒進攻」。

他們的前鋒十分擅長策應，推高了不少整支球隊的傳球流暢度。

我們球隊有誰能擔任這樣的位置？我看了看場上，再看回旁邊，大概也只有楊澐。

只見秋風掠過，楊澐轉頭擦了擦手對我手：「屌...有啲凍。」

此時半場哨音一響，我才知道原來我們已經坐在地上二十分鐘了。

我跟楊澐第一時間把地上的水遞給他們。

球證此時宣布半場比分，三十比二十一，我們雖然還是勉強能抱持單位數的分差，但對於這場幾乎決定了出線希望的比賽來說，這樣的半場戰果極不樂觀。

我看著教練，他正在給正選們一些適當的調度。

我聽著聽著，又是給隊友們拍了拍肩膀打打氣。

比賽進入了下半場，節奏又再提升了一個層次，一邊攻勢剛被打斷，另一邊的狂攻又已來臨。揹起進攻重任的Anson和朗爺都已在幾分鐘的攻防戰後顯得上氣不接下氣。

分差拉近了一點，但我們的進攻也開始顯得無力。

我再次看了一眼教練，他終於把我和楊澐給換到場上去來分別頂替Anson和朗爺。

第三節最後2分鐘，落後五分，我們進攻。

「1號！」肥Sam把球傳到我手，不過這次跟我配合的並不是楊澐，而是另一個師兄。

對方採取換防的策略，我本來打算利用錯位來對付對面的內線球員，不過我眼見肥Sam在底線空出了位置，我便隨即單手傳球到他的位置。

三分出手，可惜落空。

又是對方一套快攻跑轟戰術，我盡了全力去跑，始終擋不到對方的快跑策應。

「升中打啦不如。」我跟肥Sam建議，他如是指令，楊澐跑到罰球線接球，我隨即跟肥Sam來了個反擋。

肥Sam在這個反擋後跑出了一個切入的空檔，楊澐見狀也很快把球彈地傳出，上籃得分，比數回到五分差距。

眼見對面又一次打算極速底線傳球，這一次我靈機一觸，決定跑上前擋住傳球路線！

「啪——！」可惜，傳球雖然攔下，但球卻被拍了出界。

「嗶——」球證哨音響起。

「咩？」我錯愕地回頭以為自己得到犯規。

但眼前的畫面，讓我更愕然。

Anson和朗爺再次被教練派上場，被換出場的自然是我和楊澐。

「加油呀。」我吐出了這句話便快步離場。

我背著教練的目光走回了後備席，但師兄們的揶揄卻逃不過了。

「幾好呀，仲係青靚白淨。」一笑道。

我沒有理會，只是用手背擦了擦額上的汗。

身子暖了一會，秋風吹來再也不涼了。

這樣是好還是不好？我也不知道。

比賽進入最後一節，雙方互不相讓，分差也一直僵持在五、六分左右。

「最後三分鐘！」暫停過後，時間真的不多了。

「不如我哋下一球幫手叫defense？」我跟楊澐和旁邊的隊友說，他們也和應。

曾經的我在踏上球場時聽過場邊的這種打氣聲，所以深知這樣的聲音對場上球員的重要性。

「DEFENSE！DEFENSE！」一句防守兩下掌聲，我和楊澐先帶頭叫起，最後整個後備席都掀起呼聲。

肥Sam攔住了對手一球，但又在一個失誤後錯失把比分拉近的良機。

「Foul！」對手得分後衛如一道閃電般切入禁區，搏得犯規之餘還進了球。

於是那片打氣聲，就從五個人漸漸變成了四個人，再到三個人......

到了最後，只剩下我跟楊澐竭力叫着。

「頂...！」在比數越拉越遠之際，哨音驀然響起，場上的Anson沮喪地捶打着地下。

「14號，五犯離場。」

教練掃視了一眼後備席，最後還是沒派我上場。

我在心裡暗嘆了口氣，隨即細心聆聽球證宣佈的比分差和時間。

五十秒，差九分。

雖然要反超比分嚴格來說並非不可能，但真的有點難如登天，尤其是對方只要儘量減少失誤，把二十四秒時間拖完其實我們就完全束手無策。

但比賽還沒結束，還是有轉機的存在吧。

我一直堅信，所以才會繼續喊着防守口號。

但我的願望不知爲何總是會落空，這一場比賽我們輸了，全隊垂頭喪氣地走到一旁，Anson格外惆悵，坐在一旁不斷抓着頭髮。

對於落敗，我本來以爲自己也會跟他們一樣很沮喪，但原來當自己沒有很參與在球賽其中時，那種感覺是會淡化的。

比賽過後，球員四散，只得我跟楊澐同路。

沿路上楊澐和我都沒提起過剛才的比賽，那也算是我們的相處模式，畢竟我們可以一路上不說話也不會感到尷尬。

回家的路上，我們只有聊過遊戲和讀書的東西，但就是沒有提到籃球。

只到快要下車之時，我才想說一些話。

「不如聽日早啲翻學校練下波~？」我問。

「咁熱血！？」楊澐笑問，沒有等我的答案便說：「嚟囉。」

那時我心裡想着，如果是其他人，大概都會拒絕吧。

明明出場時間少之又少，但還是選擇付出多點努力。

說是爲了出場時間，又好像不僅僅爲了這些。

大概是...

爲了不辜負那個曾經很努力很努力的自己吧。

回到家後，父母還是問起了比賽的事情。

「輸呀~」我輕輕帶過。

「哦~唔緊要啦！比賽實有輸有贏！」也是那些鼓勵說話。

「表現點呀？」老哥也參與在討論中。

「入咗幾球咁，可惜輸幾分。」言畢，我拿着球衣走進洗手間，嗅了嗅球衣後想了一會兒還是把球衣放進洗衣籃。

不知不覺，原來也快要告別這件球衣了呢......

05

翌日早上，晨光照在了這片只得我跟楊澐的球場。

我練着練着我的三分，楊澐就開始笑着調侃：「練咁多又唔見你學界入！」

「食屎啦你。」我淺笑：「以前咁勁宜家又做大後備。」

「以前勁條毛。」楊澐輕描淡寫地說完後，Janet從雨天操場那邊呼了呼他的名字，於是他便離開了球場，往那邊走去。

我拾過地上的籃球，又開始在三分線外投着球。

「好努力喎！」秋琪的聲音從一樓走廊傳來。

我抬頭，只見她咧嘴而笑地俯視着我。

「你又唔教我你啲三分。」我開玩笑道。

「你得架，信自己~！」她握起拳頭，說完便跟我揮手道別。

快要與文憑試決一死戰的中六生都是這麼熱血的嗎？我笑着想。

聽日考試，停更一晚～

你得架，信自己~！

好似好耐之前睇過 係咪果個羽毛球手轉打 籃球果套 定係我記錯

秋琪

唔係～

往事如煙

寫緊小組賽最後一場比賽但未寫曬，聽日一次過post曬好嗎？

Ok no problem!

兩天後的球隊訓練，我們得知了一個資訊——我們上一場的對手輸給了同組第一的國際學校八分。

換言之，我們要出線不但要贏最後一場對上國際學校的比賽，經計算分差過後，更是要以超過十七分的比分勝出才能出線。

「當自己最後一場咁打。」Anson拍了拍手鼓勵着大夥。

那天大家都彷彿把這次練習視爲正式比賽，眼神裏透出一道道火焰，燃燒着整片籃球場。

在熾熱的陽光映照下，我們又度過了一個地獄訓練。

還有兩天，就是小組賽生死攸關的背水一戰。

這天放學後，我如離弦之箭般第一個離開了班房，本來我以爲自己已是最早到達球場的人，沒想到有人比我更早一步。

「癡線架你，咁快落咗嚟嘅...」面前是已經汗流滿面的秋琪，她笑着投出一球，然後回答道：「啱啱上完 PE 堂咋~」

「你又咁快落嚟？」她反問。

「後日就最後一場小組賽喇，爭取時間練多陣。」

「我都係後日喎！」

「吓？」

原來，我們都在那天在同一地點比賽，她們是三點比賽，而我們則緊隨其後，不過很不同的是，這一場小組賽是關乎我們出線機會，但女籃已是三勝在手，這場小組賽只是爲淘汰賽準備的練兵比賽。

「一齊贏呀要！」她嘴角彎起一抹笑容，我點了點頭，也到了對面籃球場開始練習着。

不知不覺，天空又已漸變醉醺醺的，這天過去，第二天來，第二天過去，面對的就是比賽。

兩點半，還在上音樂堂的我收拾好背包便跟楊澐等人會合。

「唔好輸呀。」「輸咗唔好翻嚟呀。」

每每走堂去打學界，離開班房時都總會有這種來自好友們的笑語。

想起這些片刻，還是會讓血瞬間沸騰湧往腦際。

前往學界比賽的路程中，坐在我旁邊的依然是楊澐。

「喂。」本來聽着音樂的他突然脫下耳機一副認真地說：「今日我哋要幫手嗌多啲。」

「我知呀。」我不假思索便回答。

那趟車程格外短暫，轉眼間就已來到了彩虹道運動場，又是那片既熟悉又讓人緊張的哨音和鞋子摩擦聲。

每每聽到這些聲音，都讓我有種彷彿回到初初接觸學界的感覺。

此時在球場上的正是我們的女籃比賽着，但我們也沒有多餘時間去觀戰。

在旁邊的公園圍圈跑着熱身過後，Anson驀然搭着了大家的肩膀，自然而然地，我們也搭住了彼此的肩膀。

「有機會係最後一場啦，好好打好佢，唔好俾自己後悔。」他說。

比賽面前，我們總是可以說出一些平常說不出的話。

熱身過後，我們也得知了女籃已經勝出了比賽。

我們進場，她們退場。

「加油呀！」「贏咗佢！」籃球員彼此之間的祝福。

旁觀這場比賽的不只女籃的球員，還有一些包括孔冠賢在內的師兄。不過，還有一個很特別的人會來，就是班長仔。

比賽前幾天，我們特地邀請了班長仔回來看這一場球場。本來我們約定在冠軍賽才再請他回來觀戰，沒想到這一場有機會成爲我們的最後一場，便唯有提早邀請。

「Let’s go!」敵隊也已經出現在球場中熱身，對方中鋒高得可怕，目測至少也有一米九幾，而且這樣的身高也沒有影響他健碩的身材，單看他的模樣，還真不覺得他是個高中生。

「咦，今日戴眼鏡嘅。」我問楊澐，因爲平日的他從不戴眼鏡打球。

「平時喺場邊睇得唔係好清。」楊澐笑說：「就算真係冇得上場，我都可以睇得清楚啲嘛，到時有需要可以即時提佢哋。」

我淺笑點頭，沒有回應。

「唔好理啲咩十七分先，一開波就同我全力打好佢，守好波，唔好俾對面 centre 咁容易拎波。」教練在哨音響起前作出最後部署。

「打好打好！」我給Anson、肥Sam等等的正選一一給按了按肩，小組賽最後一役的帷幕也就隨即掀開。

「1、2、3、MKC！」來了。

06

「嗶——」球證鳴哨，用右手把球往空中一拋，兩隊中鋒隨即躍起。

往空中旋轉的球瞬即便對手中鋒拍走，率先展開攻勢。

「Defense！Defense！」我和楊澐相視點頭，同時喊出了防守口號。

就在瞬息之間，對手中鋒也就在底線搶位接球，與他對位的人是全隊身形最壯大的朗爺。

以往的朗爺總是靠着他的身形和卡位技術讓其他內線球員很難在底線一對一對付他，至少我沒見過多少次，但這一次不同，對方的中鋒就是能在底線跟朗爺對抗。

不單是對抗，更是壓倒性的進攻......！

一下左手拍球，然後再轉身往籃底，這個轉身快如風，而他的身體也猶如銅牆鐵壁般擋住了朗爺的追擊，輕鬆在Anson的頭頂上投進了一球擦板。

見鬼了...他輕輕一躍就快要碰到籃筐了。

「唔好俾佢咁容易拎波呀Anson！！」教練喊得青筋盡露。

下一球進攻，Anson帶球直接切入，唯到了禁區時被對方兩人四手糾纏包夾，雖然Anson很快地找到了朗爺的位置，但還是被對手洞悉了他的傳球意圖而被斷球路了。

下一球陣地戰，注意力又轉移到對手的中鋒球員上了。

「嗶！」對手中鋒頂着朗爺接過球，Anson心急了一步來包夾，卻被吹了打手犯規。

麻煩了......先不說對方其他幾個球員，光是那一米九幾的中鋒就足以壓着朗爺來打了。

不過比賽開始的頭三分鐘，也幸好有肥Sam揹負起全隊的進攻責任，單是他的擋拆就爲我們帶來了六分，暫時跟對手還是在比分板上互相拉扯。

「嗶！」Anson在前場跟對方中鋒爭搶進攻籃板，就在Anson差點贏了之際，球證卻吹起了哨子，說是推人（Over the back）的搶籃板犯規。

「唔係掛...」回防時，Anson一直搖頭抱怨。

「唔好再犯規喇Anson！」教練在場邊喊道，此時比分爲六比八。

對手中鋒再次拿球，這一次朗爺終於勉強地把球拍飛出界外，成功擋住了一波對方的進攻。

對方教練意外地在這個時候請求了暫停，而和楊澐也就立馬把地上的水分給正選們。

「冷靜啲呀，唔好咁容易落手。」也不知道Anson聽不聽得進去，但我還是決定提醒一下他。

暫停過後，比賽繼續。

對方的底線發球戰術也沒有什麼多餘的操作，就是放個中鋒在底線球員附近爭取位置拿球。

他的身高可以快速安全傳球，所以也不太怕被包夾，這樣的戰術十分簡單直接。

幾個傳球過後，球再次回到對方中鋒手上。

Anson這次看準了時機，打算趁他背身單打時繞後抄截，我看着對手毫不爲意的樣子，原本也以爲是穩穩的一球。

但卻沒想到對手的敏銳度之高，單是Anson跑過來的那一陣風和腳步聲，他就立刻做了一個精準計算的舉動——轉身往Anson衝來下手的方向出手。

「嗶！」又一次哨音響起，雖則這球沒進，但代價卻很沉重——

「教練，Anson三犯喇。」有人提出。

我瞥了一眼教練，他向我招手，我隨即起身往球證區走去，一切感覺很陌生，陌生得讓我有點難以適應和準備。

對手兩罰中一，朗爺搶過籃板，輪到我方反擊。

「天！」肥Sam中場接過球後往我這個箭頭方向傳來，可對方的回防也來得及時，很快便擋住了我往顏色地帶進攻的去路。

「射啦！」肥Sam喊出了這句。

三分線前兩步也沒有人防守，我確實該試射一球，但我膽怯了，竟然在這個時候還是選擇了傳了出去。

在不適當的時機傳球，往往都會製造出很可怕的失誤。

對手一波快攻，又拉開了比分，我的肩膀變得更加沉重了。

坐在場邊久了，上場的感覺竟然讓我有種懼怕感。

明明踏上球場是我的期許，但卻在此時此刻被對手的氣勢給震懾住......

「喂，聽我講。」肥Sam說：「下一球有位一定要射，你唔射嘅話，我一定憎死你。」

聽畢，我看着場邊垂頭喪氣的Anson，呼了口氣後便繼續往前場奔跑——沒有退路了。

原本諗住今日可以打得曬，但心情還是有點影響，明天一定可以打完，抱歉大家。

香港人繼續堅持~

Lets go!!!!!!

對方防守的戰術是「2-1-2 區域聯防」，換言之對於外線球員來說，防守壓力是相對低的，因爲三個外線球員中，總會有一個會空出投籃空間。

「天！」擔任控球後衛的肥Sam又一次把球快傳到我的手中。

面對對方對顏色地帶的嚴防，我只得兩個選擇——第一個是傳回給其他外線球員，第二個就是投出三分球。

做了第一個選擇的話，代表我又是原地踏步。

但我還有機會去原地踏步嗎？沒有了。

雙腿發力，延伸到腰、上身、手，維持出手後的姿勢......

接球後，我毫不猶豫就出了手。

球旋轉的軌跡毫無偏差，直中籃筐中心，三分落網！

「YES！！！」場邊迎來一片高聲歡呼。

「咁咪係囉！」肥Sam笑着拍了拍我的後背，我壓抑着心裏的雀躍指着前方，意指打好防守，比賽還沒結束。

「Ball!」敵隊中鋒又一次在低位伸手要球！

他們的中鋒總是在三分線前一兩步的底線位置接球，因爲這樣站在禁區防守的Anson或是我就不能快速去截斷球路。

但對方的進攻很多時候都是由中鋒開始策動，我爲了不讓這樣的情況繼續發生，隨即不按常理出牌，直接跟朗爺一起雙人包夾着他，直到球傳到另一邊才快速跑回原本位置。

這樣的舉動會耗費更多體力，但也至少能確保對方的中鋒很難拿球。

因應我們的對策，對方的進攻方式也作出了調整，改爲傳到另一邊的外線球員發動進攻。

雖然肥Sam已經緊守對方的得分後衛，但對方還是在兩段加速後切入禁區宛如大鳥般躍起，拋出一道不錯的軌跡，球再次落網。

這間學校能維持幾年學界D3名列前茅並非毫無原因，光限制中鋒的這一條進攻線還不足以贏他們。

「打好呢球！」「銘基加油！」

「0號！」肥Sam於三分線外持球發號施令，我隨即繞過底線朗爺的單擋，到了另一邊的底角。

跑出了空位後，肥Sam往禁區一衝，吸引注意力後又把球傳到我的掌心。

對方的內線球員飛奔出來補位，但我也毫不猶豫地再一次沉下身，然後躍起，指尖指往籃筐，雖然對方也反應得及時，也無法阻止這記三分再次得手！

「NICE！！」場上迎來一片來自其他隊友和後備席間的歡呼聲，其中夾雜了幾下驚訝聲。

「Don’t let him shoot again!」我的耳邊傳來了對方教練下達的指令。

下一球我再次繞後作無球跑動時，敵隊竟真的派了一名後衛緊貼着我背後，雙目猶如獵鷹般注視着我。

有見及此，我靈機一觸地跑到對角底線吸引注意力，肥Sam和朗爺則打出一次成功的擋拆戰術，成功讓朗爺在中距離的位置擦板得分。

「Defense！銘基！」場邊的呼聲越喊越強，體內的血就更是沸騰。

久違了，那時的感覺。

自從那兩球三分球之後，對方的進攻忽然熄火，連續幾輪進攻都陷入了僵局。

「Damn！」對方控球後衛急了，在戰場上，衝動者往往會釀成大錯——肥Sam截斷球路，把球用力拋往前場。

球影疾飛過我的身前，接過籃球的我如一陣風般左穿右插，過了二人後往禁區突破——兩分！

「嗶——」第一節完。

「Nice。」楊澐在休息時給我遞上水來。

「楊澐，你都上埋。」驀地，教練竟然說出此話。

「好。」

我看了一眼朗爺，跟對方王牌對抗了十幾輪的他已經氣喘如牛地撐着膝蓋。

「戰術照舊，唔好俾佢哋中鋒咁容易拎波。」教練說：「楊澐你身形唔夠佢鬥，試下放佢之後cut ball line。」

「呼...」只見楊澐點頭過後往自己的手吹了口氣。

我和肥Sam上前拍了拍他的後背，然後便踏上了球場。

第二節開始，我毫不猶豫在邊線接球後直接叫起了「1號」戰術。

因為我跟楊澐實在打過太多次這樣的配合，他的單擋很紮實地定在了我的右邊，我往右邊運球拉開空間，他也就很快地讀懂了我的眼神，往底線的位置跑動拉開距離。

對方中鋒似乎對楊澐視若無睹，讓出了好幾個身位的距離，我便決定彈地傳到楊澐手中，他也把握機會投進了這一球底線中距離。

我笑著拍了拍手，他跟剛才的我做了同樣的動作——指著敵隊，意指比賽還沒結束。

陷入了得分荒的對方又一次打算靠對方中鋒來突破缺口，為了接球的他甚至跑出了三分線。

楊澐選擇了留兩步距離，沒料到他竟然直接拔起就投...！

球的拋物線極高，高得讓人有點難以預計球的掉落趨勢。

「嘭——」球彈框而出，我和對方的大前鋒左爭右爭後還是只能把空中的球拍走。

球往邊線方向掉落，肥Sam側身躍起，把球給救了回來！

我們轉守為攻，楊澐在中場接應後直接把球分到了飛奔前場的我，我接過球後大跨兩步，就在我準備躍起的一剎那，我頓時被一股蠻力扯了下來......！

「嘭——」天旋地轉，熟悉的感覺。

時間靜止了，我喘著大氣，摸著自己瘋狂跳動的心臟。

「7號，惡意犯規！Flagrant foul！」

楊澐和肥Sam二話不說各伸了一隻手把我給拉起。

「冇事。」我搖了搖頭。

這一甩，我們全隊更醒神了，第二節我們竟然可以壓著國際學校來打，不斷拉開了比分的差距到雙位數的距離。

當信念、實力、努力都齊全後，奇蹟原來真的會出現。

「唔好鬆懈，我哋嘅目標未達成。」半場休息，面帶笑容的我們被教練點醒了這一場比賽的目標——十七分。

我看了看計分牌，離目標還差四分。

下半場，我和肥Sam被調到場下休息，Anson和朗爺等人也重新上場。

這一次坐回後備席時，我終於可以感覺到，自己內心的澎拜。

看著楊澐在場上分球的畫面，一切又彷彿回到了去年。

我們的路還沒完結，不可以就這樣就放棄......

第三節開始，Anson也控制了自己的防守動作，成功用我們上半場的方法繼續限制著對方的中鋒。

可是對方的其餘球員開始拉起了另一條進攻線——得分後衛和大前鋒的反擋配搭。

因為這一邊的中鋒吸引了太多注意力，敵隊另一邊的球員就相對自由。場上沒有十全十美，顧得到這裡也就顧不到另一邊。

對方的得分後衛也靠著這樣注意力分散成功拉扯著比分，甚至試過把比分拉近到十分距離。

我看著教練，只見他時而看著戰術板若有所思，時而看著場上緊蹙眉頭。

隨著敵我的難分難解，壓軸的第四節終於來臨。

「Anson，我要你直接盯死隻10號，但唔好咁容易犯規，你已經冇咩機會再犯。」10號球員也就是對方的得分後衛。

而教練在第四節也擺出了一套再熟悉不過的陣容——

中鋒朗爺、大前鋒楊澐、小前鋒Anson、控球後衛肥Sam，還有我作為得分後衛。

「最後十分鐘，撐埋佢！」

「頂住呀銘基！」師兄們、女籃球員們、班長仔也在場邊呼喊。

人生當中有多少個時刻會像這般熱血沸騰？

我看著眼前幾個隊友，不自覺地笑了。

等等POST埋最後結局。

無嘢好講，打打下發現充電器原來壞咗，部腦直接熄機，希望啲文仲留喺到（用連登打）

如果等等整得翻，夜少少再更俾大家睇

當直接熄機，千幾字冇曬了。

抱歉，聽日再更新過。

二十分鐘後更新。

07

第四節，決定勝負的最後時刻。

「打好呢球！」肥Sam於三分線外發號司令，把球傳到Anson手中準備打「1號」戰術。

我本來打算跑到底線去尋找投籃空檔，但對方的防守者還是緊緊貼着我的背後，一點空間也沒讓出，我只能拉開距離，讓Anson和朗爺的擋拆能有更大空間發揮。

只見Anson一步、兩步，就如一道電光般閃過了對方的防守，一下子就踏步進了禁區。

然而顏色地帶豈是進攻者能輕易佔取的區域？對方的大前鋒和中鋒連忙補位，不但擋住了Anson的去路，還幾乎把他的傳球視野和路線都給封阻住。

「Anson！！」此時，楊澐跑出了一個空檔，Anson便隨即作了一下假動作傳球虛晃後再以彈地的方式把球傳到楊澐手中。

對方的中鋒雖然爲內線長人，但回防速度真的不容小覷，儘管Anson及時把球傳到楊澐手中，他也能立刻補位回到原先防守位置。

只見楊澐不徐不疾，在作出「三脅勢」的情況底下以假投來騙起了對方中鋒，然後踏下一步，來了一記牛角位跳投，穿針得分。

「NICE！！」這一球，又把我們第四節的士氣拉高了一個層次。

防守戰，Anson如教練所言緊盯着對方的得分後衛，而我和楊澐的集中力依然放在了中鋒的身上。

「Give me the ball!」只見對方中鋒在低位強壓楊澐，我見狀立刻補位，形成雙重包夾，球是傳不進來的。

可惜的是，這邊我們守住了中鋒，但禁區的位置卻空空如也，敵隊得分後衛頂着Anson的壓力闖進禁區位置，精妙地用假動作騙得Anson微微跳起後撞了上去，搏得了兩球罰球。

「頂...！」四犯在手，Anson在之後的幾分鐘都沒有再犯規的本錢了......

就這樣，我們不斷運用我們的擋拆戰術來取得入球，但對方也靠着突破和底線中鋒壓力拉扯着戰局。

比分，依然鎖在了十四分的差距。

明明我們是領先十幾分的人，但與時間競賽的，卻偏偏是我們。

三分鐘，我們打出了兩球快攻突襲，首次把比分拉到十八分的差距。

「加油銘基！！！」歡呼聲此起彼落，不絕於耳。

兩分鐘，對方的得分後衛在Anson的極限阻礙下仍然以超不尋常的動作投進一記三分球，又把比分拉近了。

我按着胸口，喘着大氣繼續往前場奔跑。

一分半鐘，楊澐成功騙得對方中鋒的進攻犯規，讓其同樣付上四犯的代價。

距離勝負分明的時刻越來越近了。

輪到我們的進攻，只見對方咬牙切齒地注視着我，而我則在三分線外喘着大氣遊走靜待機會。

雙腿已經不聽使喚了，身體也仿佛被掏空了般，唯獨是靈魂還在召喚着自己。

肥Sam接過籃球，我隨即往左邊一壓，再往右邊一躍，拉出了空間後成功接過籃球，沉下了身，踏出兩下虛步試探對方。

眼見對方退了一步又迅速返回原位，我心裏有數，隨即運球往右邊一拍。

球被拍往空中的那一瞬間，時間宛若停頓了般。

但我看見了他眼神的游移。

就是這一瞬間，我佯右切左，一跨步就過了對手，不出一秒就闖進了顏色地帶。

對方的中鋒再一次來了補防，我冷靜地再一次作出試探的切入，最後把球傳到了三分線前一步的楊澐手中，後者毫不猶豫地在中距離位置起手，把比分拉開到十六分距離。

「最後三十秒！」

心跳無限加速，呼吸也變得疼痛，已經有種快要吐的感覺。

「頂埋佢呀！守好守好！！」時間所剩無幾，我們要贏就一定得把這球守下來。

對方中鋒直接往禁區裏爭位要球，但楊澐也沉下身勉強頂住了他，彼此在顏色地帶旁互不相讓。

籃球在外線傳來傳去，肥Sam和Anson雖然已經盡力把手伸出，但也只是徒勞無功。

對方中鋒退出三分線，球最終還是落到他的手中。

「Defense！Defense！」場邊的呼聲越來越強，內心的那個自己也不斷在咆哮。

眼見對方中鋒於三分線接球，我果斷棄禁區於不顧，直接往他的方向奔去，把他給逼到籃球場的死角位置！

「唔好Foul！」

我盡我所能手腳並用地封住他的傳球路線，就在電光火石之間，楊澐往他的持球位置下手......

「啪——」機會！

「嗶！」最後七秒，教練還是叫了手上僅餘的一個暫停。

我看著這個被我們幾人圍起的圈，終於感覺到了「我們」融為一體。

「邊個有信心？」教練問。

不約而同，五人舉手。

我們相視而笑，又說出了一個名字：「Anson射啦。」

我們要做的任務就是掩護跟幫助Anson，絕殺這個角色，一個人擔當就夠了。

「交俾我。」Anson說。

我們也沒有說什麼，就是拍了拍他的肩膀。

空氣凝結了，血卻還是沸騰得很。

我們只有最後一道力氣了，就只有這最後一道力氣去完成這最終一擊。

「嗶——」哨音打破了沉默。

七秒，決勝負的七秒。

發球員是肥Sam，我和楊澐則會作一個反擋模糊視野，Anson繞過朗爺的掩護後成功接到籃球。

六秒，Anson蹲下了身，踏出了一大步似真似假的切入步後往左邊變向，但對方沒有後退半步，直接用胸膛頂住了Anson的壓力。

猶如兩道電光不斷交叉對碰，雖然Anson切入速度快如風，但對方也使出渾身解數，守得滴水不漏。

三秒，楊澐的單擋終於讓Anson擺脫了防守者，Anson收球，躍起，竟然在這個時刻意外做得行雲流水。

最後時刻，對方的大前鋒跳前補位，也無法阻止Anson的出手。

一秒，球在空中墜落，那條軌跡我一輩子也無法忘記。

「嘭...」球擦了擦框，又往右框邊彈了一下。

掉下去...掉下去......

從呼聲如雷的球場化為一片沉默。

而從一片沉寂中再次引起歡呼也只是轉瞬之間的事情。

球擦出了籃框，比賽的分差永久封存在十六分。

明明我們贏了比賽，痛哭流涕的人卻也是我們。

眼前所有一切一切都變得模糊了......場邊的掌聲都化成一片虛無。

夢想破碎的感覺，原來真的可以讓人撕心裂肺。

你話就嚟完就知冇得晉級

人生嘅嘢

咁就完咗架喇？

賽後，大概這已是我們最後一次那麼整齊地坐在一起，可卻是一起痛哭。

黑沉沉的夜幕降臨，很多人都離開了，就只剩下我們中五的幾個人。

路過了球場外的小徑才發覺，以前總在這裏賣着熟食的攤檔已經不在了。

還記得以前肥Sam說過，但凡有天我當上了MVP，就會把當日在這裡欠我的幾顆魚蛋都還給我。

可從前我們一起在這裡打鬧的回憶，如今都已無法重現。

時間悄然無聲地偷走了我們很多東西，能緊握的......還有什麼？

08

暖陽下涼風呼呼掠過，枯葉飄落在籃球架下。

轉眼間，已是小組賽後的一個月。

也是我們集體退隊後的一個月。

有的因爲學業問題退出、有的因爲球隊氛圍退出、有的因爲隊友退出而退出，還留在球隊裏的，就只剩下Anson一個。

在我們心底裏或許都還藏着一個學界冠軍夢，但過了那個秋天後，我們都有了共識——順着心去。

沒有誰挽留誰，沒有誰背棄誰。

「喂！練波喇！仲唔換衫。」穿着球衣的Anson笑着跟打着3 on 3的我和楊澐等人打鬧。

儘管已經不是籃球隊隊員的關係，但那種以往一起打拼的感覺，還是刻在了心坎裏。

記得在經歷了悲哀的測驗周後迎來了家長日，那天班主任拿着我的成績表指着我那些不堪入目的成績，又跟我說了什麼「一定要讀大學」論，最後還建議我退出籃球隊來專注學業。

「佢退咗啦，終於識諗好多。」老媽對班主任笑着說，看來是對我的決定十分滿意。

「係咪講下架咋~？」老師皺了皺眉：「希望佢真係講得出做得到啦~」

我嘴角掛起一絲冷笑，心裏嘆了口氣。

退隊這個決定，在大人們的眼中似乎永遠都跟學業掛鈎。

那天我惆悵地走出班房，老媽還不厭其煩地回頭問班主任一些升學的事情。

我嘆了口氣一看球場，才方覺這天是籃球隊的例行練習日，在球場上練習着三分投射的Anson也往我這邊一笑。

「望咩望，單挑啦。」他還是那個樣子。

我心裏有很多話想說，但全都化在了一個咧嘴一笑中。

我們人生當中每一個選擇都會影響日後的日子，但就算再來一次，我還是會選擇加入籃球隊去跟隊友一起拼搏三年。

比賽完了，故事未完。

今晚應該還會更新。

我以為呢度指最後一篇

故事幾日內都會完結了，多謝G持~

我們人生當中每一個選擇都會影響日後的日子
唉

好耐無見，保重

情節未寫完關係，聽日更新～

抱歉額外停更多一晚，
聽日一定更新到最終章節。

十二點更新。

【最終章】籃球

01

秋去冬來，古有諸葛亮夙夜憂嘆，今有我被學業摧殘。

不過是短短的一個多月，測驗和校本評核就接二連三地來把我給打倒。

我以爲籃球的三角戰術已經有夠難懂，但沒想到我還需要理解數學的三角公式和函數。

離開快要透不過氣的班房，打球已是我唯一能喘息的地方。

不過看來受苦的不只是我，也還是有人跟我同病相憐。

這天傍晚，在那寒風刺骨的歸家路上竟然遇到了秋琪。

「喂。」我拍了一下她的肩膀。

「哇！咩料呀~？」她臉上掛着有點疲倦的淺笑，說道。

「約咗人呀？」我問。

「翻屋企呀...」言畢，她掩着嘴打了個哈欠：「今日考完兩份mock，終於可以唞下，你咁夜先翻屋企嘅？」

「Ms Wong逼我參加個作文提升班，好癲。」我低頭笑着說。

「咁渣架你～！」她放聲大笑：「不過我上年都要參加，哈哈～！」

「但轉眼間就真係要考DSE嚕~」她輕笑：「書都未溫過。」

「時間真係過得好快。」我笑道。

「係呀～」她也抿嘴一笑：「過埋個聖誕聯歡就 Study Leave 嚕～」

再過一個禮拜就是學校一年一度的聖誕聯歡，那天過後，中六的學生們就要進入漫長的自修時間，直到畢業禮才會再一次回到學校。

「你以後都要堅持落去呀，一定得。」她握著拳頭笑道。

我笑著點了點頭，凝望着地上那兩道長長的影子快要合在一起時，又憶起了兩年前在夕陽下在心中默說的話。

光陰似箭，七百多天轉眼間就一劃而過。

如今妳已找到傾聽人，留下的只剩一道溫暖的光，讓我的影子越來越清晰。

02

歲月使人離散，卻也導人湊合。

「喂兄弟們。」白駒過隙，手機的震動打破了深夜的寂靜，已是聖誕聯歡的前夕。

「不如我哋聽日着翻件波衫同波鞋嚟影翻張 Team 相？」Anson這樣在羣組裏說道。

「好喎。」「我哋學界完咗嗰日都冇影，宜家影翻啱啦！」不出一分鐘，衆人紛紛答應。

也真的有很長的一段時間沒有碰過那件球衣了，再一次嗅着那件球衣的味道，還是會好懷念從前的我們——那幾個曾經爲着一個共同目標而奮鬥的我們。

聖誕聯歡那天，我最後還是穿上了最初買的一雙球鞋——D ROSE 3.5 全明星藍配色。

儘管早已不合穿了，球鞋的外表也磨損了不少，但那承載着我最初的熱血，那段它陪我在球場上奔跑的日子，依然歷歷在目。

當大家都對着攝影機舉出一個勝利手勢的那一瞬間......

似乎很多事情都已不同了，但又好像沒有改變。

曾經的我們許過很多願望，許多本來以爲可以實現的願望。

但到了最後，我們都沒能打進NBA；

到了最後，我們都贏不到學界冠軍；

到了最後，我們也不如籃球動漫裏的主角跟心儀的對象一起快樂地打着球。

可儘管如此，那些在球場上手疊着手高呼出學校名字的時候，卻還是我人生當中最熱血沸騰的一瞬間；

那些我不顧一切地在球場上奔馳就爲了勝利的不服輸精神，還是成就了如今這個不輕言放棄的自己。

從前無憂無慮的昔日，都已化成了淚水和汗水消逝於那熾熱的球場中。

而如今已漸漸成長的我，只想說最後一句：

謝 謝 你 ，

籃 球 。

《 全力爆籃 》

——全文完——

【 後記 】

感激大家追完呢個籃球故事，呢個故事未必有太多格式化嘅故事高潮，但係參考咗好多自己嘅真實故事，希望大家可以從中感受翻自己打波嗰陣嘅熱血。

希望大家都可以銘記自己開始打籃球嘅初心，好好享受呢種熱血沸騰嘅感覺，日後繼續成長。

如果對我嘅小說有興趣，都可以去睇翻我以前嘅作品同埋 Follow 我嘅 FB 專頁，過幾日就會有新故事了。

最後，再一次感激大家支持過小弟，記得保重身體先可以繼續抗爭，加油各位。

FB ：

紙言追故：

有緣再見～

Sad好想正評但p牌
好有同感
利申:無學界冠軍

期待下一篇新故

感激你，
得到巴打嘅評價同埋
知道你代入到已經足夠。
加油呀！